<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<blocks>
  <block id="3c7367ab4ec3900042f765d5f3b81ee6" category="summary">È possibile prepararsi rapidamente per iniziare a utilizzare l'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="135b308ed83c53f1516b7c754566d1c4" category="doc">Prima di iniziare</block>
  <block id="ff187555434d269d1d36dedf48955cdb" category="paragraph">Puoi prepararti rapidamente a iniziare a utilizzare l'API REST di Astra Control seguendo i passaggi riportati di seguito.</block>
  <block id="1a615153bb2bd3389942d44023a8f4bb" category="paragraph-title">Disporre delle credenziali dell'account Astra</block>
  <block id="2f4e21e17441a71f2d731b0fdb15fc17" category="paragraph">Per accedere all'interfaccia utente web Astra e generare un token API, sono necessarie le credenziali Astra. Con Astra Control Center, queste credenziali vengono gestite in locale. Con Astra Control Service è possibile accedere alle credenziali dell'account tramite il servizio *Auth0*.</block>
  <block id="7e8def8db3d7d1cc38b119879791cb9b" category="paragraph-title">Acquisire familiarità con i concetti di base di Kubernetes</block>
  <block id="35e431c9f5b342b3021d74196ba6d0ca" category="inline-link-macro">Concetti di base di Kubernetes</block>
  <block id="4b96d62533ac6ea29ddc9891a6776a3b" category="paragraph">Dovresti avere familiarità con diversi concetti di base di Kubernetes. Vedere <block ref="e274b8e6d2e2ed892d318b3b2d0764db" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="0182974655f974e8429fb64bb3d15eb2" category="paragraph-title">Esaminare i concetti DI REST e l'implementazione</block>
  <block id="67d003f4d71c424d95442bd22e4d9b35" category="inline-link-macro">Implementazione core REST</block>
  <block id="0c59027cf761af16d5101de509ed5ef7" category="paragraph">Assicurarsi di rivedere <block ref="533ba43849291e761802432633424684" category="inline-link-macro-rx"></block> Per informazioni sui concetti REST e sui dettagli relativi alla progettazione dell'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="bf07f432276ee2fe7e55f9ea12c2ba5a" category="paragraph-title">Ulteriori informazioni</block>
  <block id="8cd58c89ff3d51a256ecfe3fe8bab20f" category="inline-link-macro">Risorse aggiuntive</block>
  <block id="1975d27c17bd745494bde5176f3687d2" category="paragraph">È necessario conoscere le risorse informative aggiuntive come suggerito in <block ref="d9232e9ba333ee728d29f8228e038c57" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="736214fe7532e2fc83d855d2d8a1cc51" category="summary">Prima di utilizzarli con un'implementazione live, è necessario conoscere l'organizzazione e il formato dei flussi di lavoro Astra.</block>
  <block id="1b18b55a054bdd1b04a8c8f5c862bc4f" category="doc">Preparati a utilizzare i flussi di lavoro</block>
  <block id="0b79795d3efc95b9976c7c5b933afce2" category="section-title">Introduzione</block>
  <block id="b3433e01f10e1e1369d819f420b2a8a7" category="paragraph">Un _workflow_ è una sequenza di uno o più passaggi necessari per eseguire un'attività o un obiettivo amministrativo specifico. Ogni fase del flusso di lavoro di Astra Control è una delle seguenti:</block>
  <block id="6f01c5142da7df41a4b71dc3f7570bda" category="list-text">REST API Call (con dettagli come ad esempio CURL e JSON)</block>
  <block id="78fa555cbbf5cfea76fb1b1f6ee2dd29" category="list-text">Invocazione di un altro workflow Astra</block>
  <block id="0250c1a44d81b589b5b4f427275ac9f1" category="list-text">Attività correlate a varie attività (come prendere una decisione di progettazione richiesta)</block>
  <block id="b4ad63a307b10645d3f05daf2a68fd69" category="paragraph">I flussi di lavoro includono i passaggi principali e i parametri necessari per eseguire ogni attività. Forniscono un punto di partenza per personalizzare il tuo ambiente di automazione.</block>
  <block id="3791b7d0d91a2238c40dbbfefa886cc7" category="section-title">Parametri di input comuni</block>
  <block id="4793f7e43c0b614d9436bdc916a53132" category="paragraph">I parametri di input descritti di seguito sono comuni a tutti gli esempi di curl utilizzati per illustrare una chiamata API REST.</block>
  <block id="accb68848ca657de52fbb603de5210a7" category="admonition">Poiché questi parametri di input sono universalmente richiesti, non vengono descritti ulteriormente nei singoli flussi di lavoro. Se si utilizzano parametri di input aggiuntivi per un esempio specifico di curl, questi sono descritti nella sezione *parametri di input aggiuntivi*.</block>
  <block id="18a5eb10fa0d3a464702a4b8daac4266" category="section-title">Parametri del percorso</block>
  <block id="916bff7b68625feaff0fa92152a8c4f0" category="inline-link-macro">Formato URL</block>
  <block id="503c8aae9452b9959d308d3f2d3096fe" category="paragraph">Il percorso dell'endpoint utilizzato con ogni chiamata API REST include i seguenti parametri. Vedere anche <block ref="d30352e41f8ff3b0c022e188e6d650e9" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="351a2eb8764e19b9e565e8a355469e70" category="list-text">ID account</block>
  <block id="6e567afb3c0582569592264335e77063" category="inline-link-macro">Ottieni un token API</block>
  <block id="1f6e2f2cfb847644b16a490ce41ebd8b" category="list-text">Questo è il valore UUIDv4 che identifica l'account Astra in cui viene eseguita l'operazione API. Vedere <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block> Per ulteriori informazioni su come individuare l'ID account.</block>
  <block id="736943e80c16e2be98d8595e6376e4ee" category="section-title">Intestazioni delle richieste</block>
  <block id="60a612c6fb7649fb73c8bba8ecc92e3e" category="paragraph">A seconda della chiamata API REST, potrebbe essere necessario includere diverse intestazioni di richiesta.</block>
  <block id="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" category="list-text">Autorizzazione</block>
  <block id="9a536be7255d1442830c11bda56d6752" category="list-text">Tutte le chiamate API nei flussi di lavoro richiedono un token API per identificare l'utente. È necessario includere il token in<block ref="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" prefix=" " category="inline-code"></block> intestazione della richiesta. Vedere <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block> Per ulteriori informazioni sulla generazione di un token API.</block>
  <block id="266ba14af58a3dfa4b9e1c90a8879dfb" category="list-text">Tipo di contenuto</block>
  <block id="d3372edb76427cc513c6612948a1009a" category="list-text">Con le richieste HTTP POST e PUT in cui JSON è incluso nel corpo della richiesta, è necessario dichiarare il tipo di supporto in base alla risorsa Astra. Ad esempio, è possibile includere l'intestazione<block ref="6b1fa66c8eb31836b3e529f0e6b8671a" prefix=" " category="inline-code"></block> quando si crea uno snapshot per un'applicazione gestita.</block>
  <block id="c4408d335012a56ff58937d78050efad" category="list-text">Accettare</block>
  <block id="06aaa274f211af6567a97cd2601245c4" category="list-text">È possibile dichiarare il tipo di supporto specifico del contenuto previsto nella risposta in base alla risorsa Astra. Ad esempio, è possibile includere l'intestazione<block ref="9cd2649dcee6f80ddd08934531e4b34e" prefix=" " category="inline-code"></block> quando si elencano i backup per un'applicazione gestita. Tuttavia, per semplicità, i campioni di arricciatura nei flussi di lavoro accettano tutti i tipi di supporto.</block>
  <block id="e61e133d4cfd72503fe6ac169a680fab" category="section-title">Presentazione di token e identificatori</block>
  <block id="89b2bf9f7f0100dcd9717a9f846c1938" category="paragraph">Il token API e gli altri valori ID utilizzati con gli esempi di curl sono opachi e non sono comprensibili. Per migliorare la leggibilità dei campioni, non vengono utilizzati i valori token e ID effettivi. Piuttosto, vengono utilizzate parole chiave riservate più piccole che hanno diversi benefici:</block>
  <block id="4358f6bef945b7769bf5d4ac6e199f45" category="list-text">I campioni Curl e JSON sono più chiari e comprensibili.</block>
  <block id="f18d64be11866478e05d45955bbf2455" category="list-text">Poiché tutte le parole chiave utilizzano lo stesso formato con parentesi quadre e lettere maiuscole, è possibile identificare rapidamente la posizione e il contenuto da inserire o estrarre.</block>
  <block id="ae8a59dcfdfdb01ea66130c76c50f0a7" category="list-text">Nessun valore viene perso perché i parametri originali non possono essere copiati e utilizzati con un'implementazione effettiva.</block>
  <block id="a5fa758a804c6e775ad8c0643a197329" category="paragraph">Ecco alcune delle parole chiave riservate più comuni utilizzate negli esempi di curl. Questo elenco non è esaustivo e vengono utilizzate parole chiave aggiuntive in base alle necessità. Il loro significato dovrebbe essere ovvio in base al contesto.</block>
  <block id="220f3d3750583b9db48568a0b5b9a5f1" category="cell">Parola chiave</block>
  <block id="a1fa27779242b4902f7ae3bdd5c6d508" category="cell">Tipo</block>
  <block id="b5a7adde1af5c87d7fd797b6245c2a39" category="cell">Descrizione</block>
  <block id="901931235afef62a62e9ee2657e55eaf" category="cell">&lt;ACCOUNT_ID&gt;</block>
  <block id="ac70412e939d72a9234cdebb1af5867b" category="cell">Percorso</block>
  <block id="7b5c2e331dadd94a7f2f3c331d308424" category="cell">Il valore UUIDv4 che identifica l'account in cui viene eseguita l'operazione API.</block>
  <block id="4a66fdca0794b65eaa799aa5ead36fb1" category="cell">&lt;API_TOKEN&gt;</block>
  <block id="bf50d5e661106d0abe925af3c2e6f7e7" category="cell">Intestazione</block>
  <block id="14ce98600753e7afda082ba76ce94155" category="cell">Il token del bearer che identifica e autorizza il chiamante.</block>
  <block id="8aaca9da7a2057e6c3482b19683ee3b0" category="cell">&lt;APP_ID&gt;</block>
  <block id="f5a4b32e77235d71cac07525901e432b" category="cell">Il valore UUIDv4 che identifica l'applicazione per la chiamata API.</block>
  <block id="ec34ea1038c99109c93f6776a16e2be8" category="section-title">Categorie di workflow</block>
  <block id="20d2410ae6d60054698fdb2241648ec0" category="paragraph">Sono disponibili due ampie categorie di flussi di lavoro Astra in base al modello di implementazione. Se si utilizza Astra Control Center, è necessario iniziare con i flussi di lavoro dell'infrastruttura e passare ai flussi di lavoro di gestione. Quando si utilizza Astra Control Service, in genere è possibile accedere direttamente ai flussi di lavoro di gestione.</block>
  <block id="3968c3333db40e7d3ec4d8fb2fc30853" category="admonition">Gli esempi di arricciatura nei flussi di lavoro utilizzano l'URL per Astra Control Service. È necessario modificare l'URL quando si utilizza l'Astra Control Center on-premise in base all'ambiente in uso.</block>
  <block id="3037de0d7a975b284e2a80d0ff32a9cc" category="section-title">Flussi di lavoro dell'infrastruttura</block>
  <block id="23f646b4da04b69e64a7e464ec005504" category="paragraph">Questi flussi di lavoro si occupano dell'infrastruttura Astra, inclusi credenziali, bucket e backend dello storage. Sono necessari con Astra Control Center, ma nella maggior parte dei casi possono essere utilizzati anche con Astra Control Service. I flussi di lavoro si concentrano sulle attività necessarie per stabilire e gestire un cluster gestito da Astra.</block>
  <block id="a0aa3c13c7e155cdac2e684ed97bd329" category="section-title">Workflow di gestione</block>
  <block id="ead63516b6f8d40a5195059120a34741" category="paragraph">È possibile utilizzare questi flussi di lavoro dopo aver gestito un cluster. I flussi di lavoro si concentrano sulla protezione delle applicazioni e supportano operazioni come il backup, il ripristino e la clonazione di un'applicazione.</block>
  <block id="2d388ce46646f517f31092dee87e1af6" category="summary">È possibile eseguire un semplice comando curl sulla CLI della workstation per iniziare a utilizzare l'API REST di Astra Control e verificarne la disponibilità.</block>
  <block id="88e25761f6eadcead9ced5f76a00e95c" category="doc">La prima chiamata API</block>
  <block id="9b355d9a0df5a5e777f4cd881f971a4e" category="paragraph">L'utility Curl deve essere disponibile sulla workstation locale. È inoltre necessario disporre di un token API e dell'identificativo account associato. Vedere <block ref="67af9ad396391bc7ade4b472f0b4f030" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="e0da47631d6f2648f3a36bde7e269c3b" category="paragraph-title">Esempio di arricciamento</block>
  <block id="cbd2fd368381db0d8cdbdead253cf132" category="paragraph">Il seguente comando Curl recupera un elenco di utenti Astra. Fornire il &lt;ACCOUNT_ID&gt; e il &lt;API_TOKEN&gt; appropriati, come indicato.</block>
  <block id="bff6b273561ec6570215c14bdba13a26" category="listing-title">Esempio di output JSON</block>
  <block id="7a161061772a428a5823e2adbe01f5f4" category="summary">È possibile accedere ai dettagli delle chiamate REST API di Astra Control, inclusi i metodi HTTP, i parametri di input e le risposte. Questo riferimento completo è utile quando si sviluppano applicazioni di automazione utilizzando l'API REST.</block>
  <block id="11c9923ccf1bdb99c76f391a24f9925f" category="doc">Riferimento API online</block>
  <block id="f3a29486bed19a90f2da6d007818b427" category="list-title">Fasi</block>
  <block id="d41d8cd98f00b204e9800998ecf8427e" category="inline-link"></block>
  <block id="c3cd4b6e8352817aeaab7114fc20ee4d" category="inline-link-macro"><block ref="c3cd4b6e8352817aeaab7114fc20ee4d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7d88293618d45c51062ebb23f7a5777d" category="list-text">Fare clic sull'icona a forma di figura nella parte superiore destra della pagina e selezionare *API access*.</block>
  <block id="a242cf3d90ad638fe0e23d9477b74175" category="list-text">Nella parte superiore della pagina, fare clic sull'URL visualizzato sotto *API Documentation* (documentazione API).</block>
  <block id="f2082cbd04c532123c4a60b265595268" category="summary">Per utilizzare l'API REST di Astra Control è necessario ottenere un token API Astra.</block>
  <block id="e18812059a8d09f0f17ebcad797930df" category="paragraph">Un token API identifica il chiamante di Astra e deve essere incluso in ogni chiamata API REST.</block>
  <block id="80c4d1da0ffc63fa594010f5c5541b4b" category="list-text">Il token deve essere incluso in<block ref="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" prefix=" " category="inline-code"></block> Intestazione della richiesta HTTP.</block>
  <block id="261bfb4842abd90ac7080375e1e3a342" category="list-text">Un token non scade mai dopo la sua creazione.</block>
  <block id="7d3bb36b2de41ab91073fa12ad3242f6" category="list-text">È possibile revocare un token nell'interfaccia utente web Astra.</block>
  <block id="30f60d67f457bb040dffde52197a54da" category="list-title">Informazioni correlate</block>
  <block id="99910604d292e8754daf25a401bb8857" category="inline-link-macro">Revocare un token API</block>
  <block id="344fcf1ffe13f47b7e084c95c8926ec6" category="list-text"><block ref="344fcf1ffe13f47b7e084c95c8926ec6" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1ac36aa6ca00de5e76a5920ca6368fa6" category="section-title">Creare un token API Astra</block>
  <block id="8d4eb0217153cb37c8687158d7067cfb" category="paragraph">La seguente procedura descrive come creare un token API Astra.</block>
  <block id="646fd3c3d22d826a188a59c1bba8854b" category="paragraph">Hai bisogno di credenziali per un account Astra.</block>
  <block id="bbe48fb854ea022537208eeeff822f91" category="paragraph-title">A proposito di questa attività</block>
  <block id="af02d3e1ad157f1839fbba3f7e1fc763" category="paragraph">Questa attività genera un token API nell'interfaccia web Astra. È inoltre necessario recuperare l'ID dell'account necessario anche per effettuare chiamate API.</block>
  <block id="3040c02566f3d35a3b86a6ca9472dadd" category="list-text">Fare clic sull'icona per copiare la stringa del token negli Appunti e salvarla nell'editor.</block>
  <block id="df98c0b39730eeb3f14749ea1c0684c2" category="list-text">Copiare e salvare l'id account disponibile nella stessa pagina.</block>
  <block id="bd965e38a0c9cf27aa1bde099308e23f" category="paragraph-title">Al termine</block>
  <block id="4086ad8bc58a79384e2abed3e4c7b4f1" category="summary">Esistono diversi concetti di Kubernetes rilevanti quando si utilizza l'API ASTRA REST.</block>
  <block id="c8308b1eba7ba926a61b8fd802194386" category="section-title">Oggetti</block>
  <block id="f1cc005117a5cbfdc746b09fc2740ce3" category="paragraph">Gli oggetti mantenuti in un ambiente Kubernetes sono entità persistenti che rappresentano la configurazione del cluster. Questi oggetti descrivono collettivamente lo stato del sistema, incluso il carico di lavoro del cluster.</block>
  <block id="13d28e8dfc702e3456e0767dff9a128a" category="section-title">Spazi dei nomi</block>
  <block id="e4bf9ae863cd1aefddf2b696b955f449" category="paragraph">Gli spazi dei nomi forniscono una tecnica per isolare le risorse all'interno di un singolo cluster. Questa struttura organizzativa è utile quando si dividono i tipi di lavoro, gli utenti e le risorse. Gli oggetti con un _ambito dello spazio dei nomi_ devono essere univoci all'interno dello spazio dei nomi, mentre quelli con un _ambito del cluster_ devono essere univoci nell'intero cluster.</block>
  <block id="3ad6cb6100190c8f81e99fd52debf7ef" category="section-title">Etichette</block>
  <block id="3430bf151db09278950b5545d1433fc0" category="paragraph">Le etichette possono essere associate agli oggetti Kubernetes. Descrivono gli attributi che utilizzano coppie chiave-valore e possono imporre un'organizzazione arbitraria sul cluster, che può essere utile a un'organizzazione ma non è al di fuori dell'operazione Kubernetes principale.</block>
  <block id="a64509d450efa26111a7b1e6db3baf74" category="summary">NetApp Astra Control Python SDK è un pacchetto open source che puoi utilizzare per automatizzare un'implementazione di Astra Control. Il pacchetto è anche una risorsa preziosa per imparare a conoscere l'API REST di Astra Control, magari come parte della creazione della tua piattaforma di automazione.</block>
  <block id="0e8625d3981b9d26e0866da357d318c8" category="doc">SDK NetApp Astra Control Python</block>
  <block id="20f4f585bd60497ac5129e3cac5ce9f3" category="admonition">Per semplicità, NetApp Astra Control Python SDK verrà indicato come *SDK* nella parte restante di questa pagina.</block>
  <block id="583a49db5f92162fc0bd14c90e6dfd12" category="section-title">Due tool software correlati</block>
  <block id="6185cd9749993dbef93bbd9484213c5d" category="paragraph">L'SDK include due tool diversi, sebbene correlati, che operano a diversi livelli di astrazione quando si accede all'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="7a947a0e78de7f2a4b74b7420db98fc3" category="paragraph-title">SDK Astra</block>
  <block id="ad7e7ea46900019430506e34b6c4ad49" category="paragraph">Astra SDK offre le funzionalità principali della piattaforma. Include un insieme di classi Python che astraggono le chiamate API REST sottostanti. Le classi supportano azioni amministrative su varie risorse di Astra Control, tra cui app, backup, snapshot e cluster.</block>
  <block id="6dbbc40c6449ca3fda5f8c356b6b0376" category="paragraph">Astra SDK è una parte del pacchetto e viene fornito nel singolo<block ref="8e24221e5cfbad6149a14c48b4dd58f3" prefix=" " category="inline-code"></block> file. È possibile importare questo file nel proprio ambiente e utilizzare direttamente le classi.</block>
  <block id="5e5df168638042d7a718b1e5462bfb24" category="admonition">L'SDK * NetApp Astra Control Python (o solo SDK) è il nome dell'intero pacchetto. L'SDK * Astra si riferisce alle classi Python principali nel singolo file<block ref="8e24221e5cfbad6149a14c48b4dd58f3" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="042f2f95117cad397f19ae8bda1b2bbf" category="paragraph-title">Script del toolkit</block>
  <block id="56b26fd2ed2c36f5045eb36cf77c7948" category="paragraph">Oltre al file Astra SDK, il<block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix=" " category="inline-code"></block> è disponibile anche uno script. Questo script opera a un livello di astrazione superiore fornendo l'accesso a azioni amministrative discrete definite internamente come funzioni Python. Lo script importa l'SDK Astra ed effettua chiamate alle classi in base alle necessità.</block>
  <block id="c1fa54c7b9d3166a56b9afe8d178025e" category="section-title">Come accedere</block>
  <block id="caf8d9c274d92761873c194de7fd847e" category="paragraph">È possibile accedere all'SDK nei seguenti modi.</block>
  <block id="f789019254e2d94578114761c04bb180" category="paragraph-title">Pacchetto Python</block>
  <block id="0b0321c50e2a79cdce826f0c8f5f7f20" category="inline-link">Python Package Index</block>
  <block id="44dd27a5a91f4e2450789bd7e3f6c406" category="paragraph">L'SDK è disponibile all'indirizzo<block ref="8410061c73ca21d204619a04c32c035c" category="inline-link-rx"></block> sotto il nome *actoolkit*. Al pacchetto viene assegnato un numero di versione e continuerà ad essere aggiornato in base alle necessità. Per installare il pacchetto nel proprio ambiente, è necessario utilizzare l'utility di gestione dei pacchetti *PIP*.</block>
  <block id="fa103d25b0ba58afb589f2477f97ed72" category="paragraph">Una volta installate, le astraSDK.py classi possono essere utilizzate collocando<block ref="76849eda0e5f4a7733ff0b15b3732747" prefix=" " category="inline-code"></block> negli script. Inoltre,<block ref="66fd12d9ff1f201836f6985310abbadc" prefix=" " category="inline-code"></block> può essere richiamato direttamente dal prompt dei comandi ed è equivalente a.<block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix=" " category="inline-code"></block> <block ref="bf94e40b5d50dd994df430b6578d2c3d" prefix="(" category="inline-code"></block> è uguale a.<block ref="f8717a0559b654e2501fbd6d78c9ebda" prefix=" " category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="cc255a90b5e22a79adcc253fd5643c0e" category="inline-link">PyPI: SDK NetApp Astra Control Python</block>
  <block id="9b0e393771050d40b4c31aba2a4ced9d" category="paragraph">Vedere<block ref="42193bd5b0dd84ae5b9573e56d2978ff" category="inline-link-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="0c9b6306d32fc8f44ff469ab235c5104" category="paragraph-title">Codice sorgente di GitHub</block>
  <block id="e8c4206b0f47aa117169255eaa08c5eb" category="paragraph">Il codice sorgente dell'SDK è disponibile anche su GitHub. Il repository include quanto segue:</block>
  <block id="674eb3a9ec8ac34ddaaf6ea44b7eb422" category="list-text"><block ref="8e24221e5cfbad6149a14c48b4dd58f3" prefix="" category="inline-code"></block> (SDK Astra con classi Python)</block>
  <block id="f2af4f364548b21864e1b7b7bd176f6c" category="list-text"><block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix="" category="inline-code"></block> (script basato sulle funzioni di livello superiore)</block>
  <block id="63eaa893bb8e1f738d6a4c1c1447da78" category="list-text">Istruzioni e requisiti di installazione dettagliati</block>
  <block id="463554d1311a014b3fde6d3323ae338f" category="list-text">Script di installazione</block>
  <block id="01d954fb2edbf283d121f0651b04de83" category="list-text">Documentazione aggiuntiva</block>
  <block id="c9a3d674846b5861ee3ca1771cb3fe5e" category="inline-link">GitHub: NetApp/netapp-astra-toolkit</block>
  <block id="6a3e1686f161e74193cdf5b583396b8c" category="paragraph">È possibile clonare<block ref="722f7e844f39c6d237353116706890c9" category="inline-link-rx"></block> repository nel tuo ambiente locale.</block>
  <block id="6343ba741cd1ee396593580192d07224" category="section-title">Installazione e requisiti di base</block>
  <block id="7e5ad59a792bdfb61631a29cbadd4216" category="paragraph">Esistono diverse opzioni e requisiti da prendere in considerazione durante l'installazione del pacchetto e la preparazione per l'utilizzo.</block>
  <block id="a2c5d7f1ae59d7e25522b6b34ea1f27f" category="paragraph-title">Riepilogo delle opzioni di installazione</block>
  <block id="9fcb3e0ffb2078377dcce5ceb342f1b1" category="paragraph">È possibile installare l'SDK in uno dei seguenti modi:</block>
  <block id="addd50afdb87beb574080cc62fcaac55" category="inline-link">Docker: NetApp/astra-toolkit</block>
  <block id="afc927e48c3a27421eaa76491afcb73f" category="list-text">Utilizzare il preparato<block ref="a7cb3b9c076603cec82f8f2444d22246" category="inline-link-rx"></block> immagine, che ha tutte le dipendenze necessarie installate, tra cui<block ref="66fd12d9ff1f201836f6985310abbadc" prefix=" " category="inline-code"></block></block>
  <block id="8dc9da526ba6c16b80ab6196594c6d59" category="list-text">Utilizzare PIP per installare<block ref="66fd12d9ff1f201836f6985310abbadc" prefix=" " category="inline-code"></block> Pacchetto da PyPI nel tuo ambiente Python</block>
  <block id="d2eba1db06d9a5fbe5780c6a0d3131b9" category="list-text">Clonare il repository di GitHub e copiare/modificare i due file Python principali in modo che siano accessibili al codice client Python</block>
  <block id="acb730b2d5158050dc822b6dc8c932e2" category="paragraph">Per ulteriori informazioni, fare riferimento alle pagine PyPI e GitHub.</block>
  <block id="1737ce95b71a7983a78611220c00300c" category="paragraph-title">Requisiti per l'ambiente Astra Control</block>
  <block id="20cb526cb438c874dbc67eaf9ded63f0" category="paragraph">Sia che si utilizzi direttamente le classi Python nell'SDK Astra o le funzioni in<block ref="60ad2d8ffdf3ae47e1d966e913600e87" prefix=" " category="inline-code"></block> Script, in ultima analisi, potrai accedere all'API REST in un'implementazione di Astra Control. Per questo motivo, avrai bisogno di un account Astra con un token API. Vedere <block ref="6790e3b8b21e3717c59b764a5b68d086" category="inline-link-macro-rx"></block> E le altre pagine della sezione *Get Started* di questa documentazione per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="dfbe44cf1815fe1873dd8a7c434bcda9" category="paragraph-title">Requisiti per NetApp Astra Control Python SDK</block>
  <block id="27b72a5b697b4b5014519a7f674fe0f9" category="paragraph">L'SDK ha diversi prerequisiti relativi all'ambiente Python locale. Ad esempio, è necessario utilizzare Python 3.8 o versione successiva. Inoltre, sono necessari diversi pacchetti Python. Per ulteriori informazioni, consulta la pagina del repository GitHub o la pagina del pacchetto PyPI.</block>
  <block id="2c3632f4f9feb6a54026be6d9c946d20" category="section-title">Riepilogo delle risorse utili</block>
  <block id="74c118bd101940603c14c3d7326843a4" category="paragraph">Ecco alcune delle risorse necessarie per iniziare.</block>
  <block id="420fbf00d0fa9a9d0a4c6d109b03b7ab" category="list-text"><block ref="420fbf00d0fa9a9d0a4c6d109b03b7ab" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b455f4010eda9452a921d32bfc7e1318" category="list-text"><block ref="b455f4010eda9452a921d32bfc7e1318" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="e598386ca051245bd47f1531754638e2" category="list-text"><block ref="e598386ca051245bd47f1531754638e2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="c30daace746a4b0fbccf1758ed0282eb" category="summary">Python è un popolare linguaggio di sviluppo per l'automazione dei data center. Prima di utilizzare le funzionalità native di Python insieme a diversi pacchetti comuni, è necessario preparare l'ambiente e i file di input richiesti.</block>
  <block id="a048c98daf24dc4c378ae4a226190097" category="admonition">Oltre ad accedere direttamente all'API REST di Astra Control utilizzando Python, NetApp fornisce anche un pacchetto di toolkit che astratta l'API e rimuove alcune delle complessità. Vedere <block ref="d09002f98f3f10539db2caafc83b3213" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="0998ed5beee28345ae02fc586e2414f2" category="section-title">Preparare l'ambiente</block>
  <block id="eacdf05a2e0f975530592f3afa7c5858" category="paragraph">I requisiti di configurazione di base per eseguire gli script Python sono descritti di seguito.</block>
  <block id="3c91a74236fab100f024452f6df13b5e" category="paragraph-title">Python 3</block>
  <block id="5d4e91ee0c02874831683e91598ba067" category="paragraph">Devi avere l'ultima versione di Python 3 installata.</block>
  <block id="56fc4201e750acc72a0afd74dd68fbf7" category="paragraph-title">Librerie aggiuntive</block>
  <block id="eac991115911389530678363913a1115" category="paragraph">Le librerie *requests* e *urllib3* devono essere installate. È possibile utilizzare pip o un altro tool di gestione Python appropriato per il proprio ambiente.</block>
  <block id="7a7bc312cecb8df7c0104f60400498da" category="paragraph-title">Accesso alla rete</block>
  <block id="67a1ee90ebb7f60d74dc1baee961de03" category="paragraph">La workstation in cui vengono eseguiti gli script deve disporre dell'accesso di rete e poter raggiungere Astra Control. Quando si utilizza Astra Control Service, è necessario essere connessi a Internet ed essere in grado di connettersi al servizio all'indirizzo<block ref="c3cd4b6e8352817aeaab7114fc20ee4d" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="479ddc3e49067c67012525e145d88610" category="paragraph-title">Informazioni sull'identità</block>
  <block id="ddeb9b8a16dddd591affefce272eca3b" category="paragraph">È necessario un account Astra valido con l'identificativo dell'account e il token API. Vedere <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="4b8e18b7aa4e59cfa3e050e47541b237" category="section-title">Creare i file di input JSON</block>
  <block id="28d986906a20a82d756066c923b70105" category="paragraph">Gli script Python si basano sulle informazioni di configurazione contenute nei file di input JSON. I file di esempio sono forniti di seguito.</block>
  <block id="b16c2ac3d45f78db4d3ebfb08672cd50" category="admonition">È necessario aggiornare gli esempi in base all'ambiente in uso.</block>
  <block id="332b0c66434f09b3a45336c87ac0af07" category="paragraph">Il seguente file contiene il token API e l'account Astra. È necessario passare questo file agli script Python utilizzando<block ref="20f011826070657b0f0092278d65ec74" prefix=" " category="inline-code"></block> (o.<block ref="9c157254ffeac0b068860f6730a52e55" prefix=" " category="inline-code"></block>) Parametro CLI.</block>
  <block id="a5f871c981a398cb87374a1ff883bcca" category="summary">Puoi utilizzare il seguente script per elencare le applicazioni per il tuo account Astra.</block>
  <block id="7d45849f0acada4f0f40e1349c847305" category="doc">Elencare le applicazioni</block>
  <block id="0dca49fc2e144253162b8cbd94b3b83c" category="admonition">Vedere <block ref="471a805638f43cfd34206d9398385425" category="inline-link-macro-rx"></block> Per un esempio del file di input JSON richiesto.</block>
  <block id="e9c44bbfd795a5d63d74c6a77afee70d" category="summary">Le note legali forniscono l'accesso a dichiarazioni di copyright, marchi, brevetti e altro ancora.</block>
  <block id="30d965eef5ba25c6b9998ae38270b43e" category="doc">Note legali</block>
  <block id="6016a2b341113bf496b719905398ecd2" category="section-title">Copyright</block>
  <block id="126a02652da6de02962cf1b654fd6376" category="section-title">Marchi</block>
  <block id="c4ce4761e466527d26b3e3d5ed1006fd" category="paragraph">NETAPP, il logo NETAPP e i marchi elencati nella pagina dei marchi NetApp sono marchi di NetApp, Inc. Altri nomi di società e prodotti potrebbero essere marchi dei rispettivi proprietari.</block>
  <block id="be89498d2f8a22ce47c02ba9795fe2af" category="section-title">Brevetti</block>
  <block id="d0b19d36be2c5f16e9aef46c8a452d3d" category="paragraph">Un elenco aggiornato dei brevetti di proprietà di NetApp è disponibile all'indirizzo:</block>
  <block id="56c34c6410dd45c5cec44149ad0ce037" category="section-title">Direttiva sulla privacy</block>
  <block id="e81b0f8fae224ca0c3d3258b75a989dd" category="section-title">Licenza API Astra Control</block>
  <block id="f7c79ca7f13fd9da78390d5a97db7042" category="paragraph"><block ref="f7c79ca7f13fd9da78390d5a97db7042" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="846402b8c9f043783b1fea0eaa5d5e3a" category="summary">È possibile elencare i bucket S3 definiti per un account Astra specifico.</block>
  <block id="69e44482660be2fd1013a46b8f354ef2" category="doc">Elencare i bucket</block>
  <block id="9117feaebfa26145178f03156c040dec" category="section-title">1. Elencare i bucket</block>
  <block id="4609424b2fcb4eca19af08e562b2f818" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per elencare i bucket.</block>
  <block id="3ded167f4ad4afb85c6ace5862e27ba0" category="cell">Metodo HTTP</block>
  <block id="7528035a93ee69cedb1dbddb2f0bfcc8" category="cell">OTTIENI</block>
  <block id="bf4b4c35219181bf2cbc48772ecf228d" category="cell">/accounts/{account_id}/topology/v1/bucket</block>
  <block id="cfafa44c04121f529847f5cd8be51756" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutti i bucket</block>
  <block id="c3a6f95958616037be5bc621e7f71032" category="summary">È possibile elencare i backend di storage disponibili.</block>
  <block id="99a4fd4c49fccb599a3b4d33e4b37909" category="doc">Elenca i backend di storage</block>
  <block id="be1dcc1afbc1a43cd23e6374cd48ad18" category="section-title">1. Elencare i backend</block>
  <block id="0ded27ebd95eb2dcf0ec2ac7f61b926c" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST.</block>
  <block id="1c66273c79676c96af07f60339276e5e" category="cell">/Accounts/{account_id}/topology/v1/storageBackends</block>
  <block id="97d6ce33b116e0cdc883be2e518a550e" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutti i backend di storage</block>
  <block id="06146decfb17ed58c6f7a0bb23eea2a6" category="summary">Una volta configurato LDAP come provider di autenticazione per Astra Control Center, è possibile selezionare gli utenti LDAP che Astra eseguirà l'autenticazione utilizzando le credenziali LDAP.</block>
  <block id="14a831c3d0557a853d7f16eb752484db" category="doc">Aggiungere voci LDAP ad Astra</block>
  <block id="512191c92b8b24122d2373ac3caf757a" category="paragraph">Una volta configurato LDAP come provider di autenticazione per Astra Control Center, è possibile selezionare gli utenti LDAP che Astra eseguirà l'autenticazione utilizzando le credenziali LDAP. Ogni utente deve avere un ruolo in Astra prima di poter accedere ad Astra attraverso l'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="1259e1bcb3defbf8468fa9b4b317baff" category="paragraph">Esistono due modi per configurare Astra per assegnare i ruoli. Scegliere quello più adatto al proprio ambiente.</block>
  <block id="4e373987ab6f121d73cb3c9d829a077c" category="inline-link-macro">Aggiungere e associare un singolo utente</block>
  <block id="f5acfb5a1e2e11204a7efeab66f37841" category="list-text"><block ref="f5acfb5a1e2e11204a7efeab66f37841" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="eada538a3e306c617fada774394426a6" category="inline-link-macro">Aggiungere e associare un gruppo</block>
  <block id="16cec7fbd9ab597f4db09dbf853b7ceb" category="list-text"><block ref="16cec7fbd9ab597f4db09dbf853b7ceb" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e99b81ee58ab09acce5c0fbc08127e13" category="admonition">Le credenziali LDAP sono sotto forma di nome utente come indirizzo e-mail e password LDAP associata.</block>
  <block id="362b4b17b5ad67c04eaf618b3c217139" category="paragraph">È possibile assegnare un ruolo a ciascun utente Astra utilizzato dopo l'autenticazione LDAP. Ciò è appropriato quando vi è un numero limitato di utenti e ciascuno potrebbe avere caratteristiche amministrative diverse.</block>
  <block id="7250e7ffd1bdbfad9824adacd3541cb3" category="section-title">1. Aggiungere un utente</block>
  <block id="80429b74c4df5ad07a23ce4efb1b2faa" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per aggiungere un utente ad Astra e indicare che LDAP è il provider di autenticazione.</block>
  <block id="a02439ec229d8be0e74b0c1602392310" category="cell">POST</block>
  <block id="12662cf5431171146c880e7742535780" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/users</block>
  <block id="0577bbabd0439eea401a8ec18491d1a6" category="section-title">Esempio di input JSON</block>
  <block id="ecfba265de37f13d6cf0121430a4909e" category="paragraph">Tenere presente quanto segue sui parametri di input:</block>
  <block id="181e7c57490e9fb900c9322a2192473b" category="list-text">Sono necessari i seguenti parametri:</block>
  <block id="1123062a01214f821b854c82829467dc" category="list-text"><block ref="4cca77ccfa67be28ea8df8e2fa55e35c" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="b40bc453bbcc2acf8046abddfb823971" category="list-text"><block ref="ef09e344c513115a542722d58e78b298" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="ae1bde34794270bb273f407db5974619" category="list-text"><block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="8b6d79c2a8205303d04c5e068e578fd8" category="list-text"><block ref="ef09e344c513115a542722d58e78b298" prefix="" category="inline-code"></block> È il nome distinto (DN) dell'utente in LDAP</block>
  <block id="885e6661c5477a454659497bcf807df5" category="list-text"><block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix="" category="inline-code"></block> Deve essere univoco per tutti gli utenti definiti in Astra</block>
  <block id="97c54ae5385dfb0bfaf0ebfe82486c53" category="paragraph">Se il<block ref="0c83f57c786a0b4a39efab23731c7ebc" prefix=" " category="inline-code"></block> Il valore non è univoco, si verifica un errore e nella risposta viene restituito un codice di stato 409 HTTP.</block>
  <block id="d6c64252b8ce71696a41d941f4cab6e6" category="section-title">Esempio di risposta JSON</block>
  <block id="73ae336a1bcf7abf02f83c9d961066d2" category="section-title">2. Aggiungere un'associazione di ruolo per l'utente</block>
  <block id="f82c041e2677cb63989e7061882203bc" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per associare l'utente a un ruolo specifico. È necessario creare l'UUID dell'utente nel passaggio precedente.</block>
  <block id="df1b95e51c579994a391aca64bff2062" category="cell">/Accounts/{account_id}/core/v1/roleBindings</block>
  <block id="afeef4481e8f77ed56c4383e82369e67" category="list-text">Il valore utilizzato in precedenza per<block ref="4fe22a948503c3fe556cc6f6831342a9" prefix=" " category="inline-code"></block> È l'unica opzione disponibile per la release corrente di Astra. Indica che l'utente non è limitato a un set limitato di spazi dei nomi e può accedervi tutti.</block>
  <block id="0622cb2fb15cd9db10328e2ba1d3e821" category="paragraph">Tenere presente quanto segue in merito ai parametri di risposta:</block>
  <block id="ac7d66f43ecf3e035bc9139997762243" category="list-text">Il valore<block ref="ee11cbb19052e40b07aac0ca060c23ee" prefix=" " category="inline-code"></block> per<block ref="463fafd3510d11b15f43ef6174576d16" prefix=" " category="inline-code"></block> il campo indica l'aggiunta dell'associazione di ruoli per un utente (non un gruppo).</block>
  <block id="1cce2e3f66074da3b3746e8ff32e3fa7" category="paragraph">È possibile assegnare un ruolo a un gruppo Astra che viene utilizzato dopo l'autenticazione LDAP. Ciò è appropriato quando vi è un numero elevato di utenti e ciascuno potrebbe avere caratteristiche amministrative simili.</block>
  <block id="92c4973d42b7f8c2b77e4ecde1fb1110" category="section-title">1. Aggiungere un gruppo</block>
  <block id="c0ad03b2572c4c7580edf10837ea5620" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per aggiungere un gruppo ad Astra e indicare che LDAP è il provider di autenticazione.</block>
  <block id="bbef9cdc428921bc094d4e8eb4f67852" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/groups</block>
  <block id="d951c83a74c1539e200b4b2a6abc7a9d" category="section-title">2. Aggiungere un'associazione di ruolo per il gruppo</block>
  <block id="a5a9025a2565e62426d0d6fa46ca4e54" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per associare il gruppo a un ruolo specifico. È necessario creare l'UUID del gruppo nel passaggio precedente. Gli utenti che sono membri del gruppo potranno accedere ad Astra dopo che LDAP ha eseguito l'autenticazione.</block>
  <block id="3f78918ffaed6aa648fbf481030b078e" category="list-text">Il valore utilizzato in precedenza per<block ref="4fe22a948503c3fe556cc6f6831342a9" prefix=" " category="inline-code"></block> È l'unica opzione disponibile per la release corrente di Astra. Indica che l'utente non è limitato a determinati spazi dei nomi e può accedervi tutti.</block>
  <block id="535f31c0d94d3cf84629bee7a5935c63" category="list-text">Il valore<block ref="db0f6f37ebeb6ea09489124345af2a45" prefix=" " category="inline-code"></block> per<block ref="463fafd3510d11b15f43ef6174576d16" prefix=" " category="inline-code"></block> il campo indica l'aggiunta dell'associazione di ruoli per un gruppo (non per un utente).</block>
  <block id="29927b373bf91a30324f8b9244efff87" category="summary">Sono disponibili due attività amministrative opzionali, sebbene correlate, che è possibile eseguire in base alle necessità per un'implementazione di Astra Control Center. È possibile disattivare globalmente l'autenticazione LDAP e ripristinare la configurazione LDAP.</block>
  <block id="9f836651cdc687b80d11b030386b39cc" category="doc">Disattivare e ripristinare LDAP</block>
  <block id="0409c9f1dab10d77e34c0dde2e7d2640" category="inline-link-macro">Recuperare l'UUID dell'impostazione LDAP</block>
  <block id="60c04eaeef0130847b81e4afbda94ddd" category="paragraph">Entrambe le attività del flusso di lavoro richiedono l'id per<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> Impostazione Astra. I dettagli su come recuperare l'id impostazione sono inclusi in *Configurazione del server LDAP*. Vedere <block ref="79d5da28a6715eb561c830637b2fc4c6" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="1b7e4184801e48f4201e523ef3933d7f" category="inline-link-macro">Disattiva autenticazione LDAP</block>
  <block id="7d40ea0a4f491763035cc48ea1a6ddcf" category="list-text"><block ref="7d40ea0a4f491763035cc48ea1a6ddcf" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="1f4306b5533c4a2e43c1a403aeb464e4" category="inline-link-macro">Ripristinare la configurazione di autenticazione LDAP</block>
  <block id="554945e8b5658618072d4db6e6f57ea1" category="list-text"><block ref="554945e8b5658618072d4db6e6f57ea1" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="e37b6056e7a6d186a2c97a4d2a9aad18" category="paragraph">È possibile eseguire la seguente chiamata REST API per disattivare globalmente l'autenticazione LDAP per una specifica implementazione Astra. La chiamata aggiorna<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> e il<block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix=" " category="inline-code"></block> il valore è impostato su<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="3e75383a5992a6d15fb81e872e46e256" category="cell">IN PRIMO PIANO</block>
  <block id="65c0a361e2806ea6ef418d2456417faa" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/settings/{setting_id}</block>
  <block id="2fc2b6f607cda95230b0bc78aff13ddf" category="paragraph">Se la chiamata ha esito positivo, il<block ref="57bec28586ffcd6cb601b3992f95c356" prefix=" " category="inline-code"></block> la risposta viene restituita. È possibile recuperare di nuovo le impostazioni di configurazione per confermare la modifica.</block>
  <block id="d2378ce17d1deb939d9765a975ab1310" category="paragraph">È possibile eseguire la seguente chiamata REST API per disconnettere Astra dal server LDAP e reimpostare la configurazione LDAP in Astra. La chiamata aggiorna<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> e il valore di<block ref="0fe1baa8e02361e3eee878349edf39fc" prefix=" " category="inline-code"></block> è deselezionato.</block>
  <block id="404ddca7091b6ebdfdac8d79757305f6" category="paragraph">Il valore di<block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix=" " category="inline-code"></block> deve anche essere impostato su<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>. È possibile impostare questo valore prima di effettuare la chiamata di ripristino o come parte della chiamata di ripristino. Nel secondo caso,<block ref="0fe1baa8e02361e3eee878349edf39fc" prefix=" " category="inline-code"></block> devono essere cancellati e.<block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix=" " category="inline-code"></block> impostare su false per la stessa chiamata di ripristino.</block>
  <block id="bbb26ec6e926ef3caf7a0e11d73ac4f8" category="admonition">Si tratta di un'operazione di interruzione e si consiglia di procedere con cautela. Elimina tutti gli utenti e i gruppi LDAP importati. Inoltre, elimina tutti gli utenti, i gruppi e le associazioni di roleBinding Astra (tipo LDAP) creati in Astra Control Center.</block>
  <block id="cf3a2d2c139bf5c9cc87fe714bfff3b1" category="paragraph">Tenere presente quanto segue:</block>
  <block id="bca37564b08c352c9b5fbb27a68163fc" category="list-text">Per modificare il server LDAP, è necessario disattivare e reimpostare LDAP Changing<block ref="3a40e7a1b430feef8590ca83c2def76a" prefix=" " category="inline-code"></block> su un valore nullo come mostrato nell'esempio precedente.</block>
  <block id="6fde5ce7c3e78a7b80189e22926ce1a9" category="paragraph">Se la chiamata ha esito positivo, il<block ref="57bec28586ffcd6cb601b3992f95c356" prefix=" " category="inline-code"></block> la risposta viene restituita. È possibile recuperare nuovamente la configurazione per confermare la modifica.</block>
  <block id="bec9f16b8e469e038cb36941a7f49a27" category="summary">È possibile utilizzare questi flussi di lavoro per creare e gestire l'infrastruttura utilizzata con un'implementazione di Astra Control Center. In molti casi, i flussi di lavoro possono essere utilizzati anche con Astra Control Service.</block>
  <block id="8f6291e033ff30c19e8b03e19a26f0f3" category="admonition">Questi flussi di lavoro possono essere ampliati e migliorati da NetApp in qualsiasi momento, pertanto è necessario esaminarli periodicamente.</block>
  <block id="6fd2337d24b1882caa5014a35282404b" category="section-title">Preparazione generale</block>
  <block id="cbdeff17f21659aa95f18f7102990f97" category="paragraph">Prima di utilizzare uno qualsiasi dei flussi di lavoro Astra, assicurarsi di rivedere <block ref="1d4e486ef41d26d87e2c5a1c939d4914" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="c2864f49ccd62b4a439e6e98cf080bad" category="paragraph">I flussi di lavoro dell'infrastruttura sono organizzati in diverse categorie per facilitare l'individuazione di quello desiderato.</block>
  <block id="3adbdb3ac060038aa0e6e6c138ef9873" category="cell">Categoria</block>
  <block id="cfc97f6bd7c3456321d1fd8b90352beb" category="cell">Identità e accesso</block>
  <block id="d65ef3c48dc6be2ab6c525428ec0071f" category="cell">Questi flussi di lavoro consentono di gestire l'identità e l'accesso ad Astra. Le risorse includono utenti, credenziali e token.</block>
  <block id="7a75d31b87be9d056b6bda38eaa0ec04" category="cell">Configurazione LDAP</block>
  <block id="da44d6a90298c4994e9893ac3929f496" category="cell">È possibile configurare Astra Control Center in modo che utilizzi LDAP per autenticare gli utenti selezionati.</block>
  <block id="9b99bf7d2bfd4b09363304c166832734" category="cell">Cluster</block>
  <block id="fb06a1a5fb91fa6698fe3e86c0957986" category="cell">È possibile aggiungere cluster Kubernetes gestiti che consentono di proteggere e supportare le applicazioni in essi contenute.</block>
  <block id="4a8f72b777dc9735afaebac72822c77e" category="cell">Cloud</block>
  <block id="9f8189b17fcf187cb4416d8f8ee93490" category="cell">Questi flussi di lavoro forniscono l'accesso ai cloud disponibili attraverso l'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="62254758dcfe975098fab22609c8aa79" category="cell">Bucket</block>
  <block id="acda08632ae3ad28c4cd07196e0eedc6" category="cell">È possibile utilizzare questi flussi di lavoro per creare e gestire i bucket S3 utilizzati per memorizzare i backup.</block>
  <block id="8c4aa541ee911e8d80451ef8cc304806" category="cell">Storage</block>
  <block id="86bae698153c67b42f5d6879975769c8" category="cell">Questi flussi di lavoro consentono di aggiungere e gestire volumi e backend di storage.</block>
  <block id="a70539afac49ca03ebbf1219df791a81" category="summary">È possibile elencare i cluster disponibili in un cloud specifico.</block>
  <block id="1a26d4a9628f05c630331939becee5ab" category="doc">Elencare i cluster</block>
  <block id="daaec12836753c1aad81b32a5a058476" category="section-title">1. Selezionare il cloud</block>
  <block id="aef02d026fec2eb688571bfa2422be3a" category="inline-link-macro">Elencare i cloud</block>
  <block id="6e7a5e444e17b81da2d35e5e7b5fb7ea" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="c4922000cf4edc9c6c02533eba85b458" category="inline-link-macro-rx"></block> e seleziona il cloud che contiene i cluster.</block>
  <block id="4a8c29c133faeda5a63e72796ed312c8" category="section-title">2. Elencare i cluster</block>
  <block id="279e904c662f9babe50ce81e0df24ea5" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per elencare i cluster in un cloud specifico.</block>
  <block id="dd8bce8e0fdc7bda8fad7990aa89d570" category="cell">/accounts/{account_id}/topology/v1/cloud/{cloud_id}/cluster</block>
  <block id="6ff447fbf69dd4070e63e99da1dde7b0" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutti i cluster</block>
  <block id="38a0f81608bad4301a7bd0c62937c7a0" category="summary">È possibile aggiungere un cluster in modo che sia disponibile per la gestione da parte di Astra.</block>
  <block id="617a1e32f2d409a9c77e56b76a744edc" category="doc">Aggiungere un cluster utilizzando le credenziali</block>
  <block id="ec23c88fbeb1dbd6e4036cbd90351825" category="paragraph">È possibile aggiungere un cluster in modo che sia disponibile per la gestione da parte di Astra. A partire dalla release Astra 22.11, è possibile aggiungere un cluster con Astra Control Center e Astra Control Service.</block>
  <block id="ec1064b7d3d701d90bcd843f62de2199" category="admonition">L'aggiunta di un cluster non è necessaria quando si utilizza un servizio Kubernetes di uno dei principali provider di cloud (AKS, EKS, GKE).</block>
  <block id="9a7df7f9a0a709d54e5600f10282be3c" category="section-title">1. Ottenere il file kubeconfig</block>
  <block id="0f9d366662bdbaac5e7e94b497107f97" category="paragraph">È necessario ottenere una copia del file *kubconfig* dall'amministratore o dal servizio Kubernetes.</block>
  <block id="4213c71e0f3bf4e29d847ed32a86c256" category="section-title">Preparare il file kubeconfig</block>
  <block id="2f01fc21d4fc91a63d214e05b58d1ae3" category="paragraph">Prima di utilizzare il file *kubeconfig*, eseguire le seguenti operazioni:</block>
  <block id="0e20371f2b50c1982ba88634480d8036" category="paragraph-title">Convertire il file dal formato YAML a JSON</block>
  <block id="4439d3db8fedf30a9f782857c3ba84c1" category="paragraph">Se si riceve il file kubeconfig formattato come YAML, è necessario convertirlo in JSON.</block>
  <block id="fb08278d28a518a351675c5e1706ae41" category="paragraph-title">Codificare JSON in base64</block>
  <block id="b30ac06bf6c3102a84f420a5a1444360" category="paragraph">È necessario codificare il file JSON in base64.</block>
  <block id="0a52730597fb4ffa01fc117d9e71e3a9" category="paragraph-title">Esempio</block>
  <block id="62a9da32071f678334a21060c67e7014" category="paragraph">Di seguito viene riportato un esempio di conversione del file kubeconfig da YAML a JSON e di codifica in base64:</block>
  <block id="9413bfba8f719cfbad604b6dc31a25c7" category="paragraph"><block ref="c4fe76de412e2e8e625be88a4c8c0409" prefix="" category="inline-code"></block></block>
  <block id="179dae9c1238082df51d848f55149f2b" category="section-title">3. Selezionare il cloud</block>
  <block id="a334c61bdbeeba71f0e5b3f6261056cf" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="c4922000cf4edc9c6c02533eba85b458" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare il cloud in cui verrà aggiunto il cluster.</block>
  <block id="adaaed5dfdf88205bfc2a19f52977915" category="admonition">L'unico cloud che puoi selezionare è il cloud *privato*.</block>
  <block id="0da20235e02091f71130fe02f554db86" category="section-title">4. Creare una credenziale</block>
  <block id="9309ae9888680ed2a9bdac6c4088fda7" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per creare una credenziale utilizzando il file kubeconfig.</block>
  <block id="2b6846c3506af3b4e3ea2d784f2b82f0" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/credentials</block>
  <block id="eeb0a36c0a2afb32d05402176c5257dc" category="section-title">5. Aggiungere il cluster</block>
  <block id="6cfceed1b9ea5b28883e844012ce6f31" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per aggiungere il cluster al cloud. Il valore di<block ref="5f2852e58e87847c0c9324d5a8954ae2" prefix=" " category="inline-code"></block> Il campo di immissione viene ottenuto dalla chiamata API REST nel passaggio precedente.</block>
  <block id="efc48892bfa2d48bf7b7099da5e8b1cb" category="summary">È possibile integrare Astra Control Center con un server LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) per eseguire l'autenticazione per gli utenti Astra selezionati.</block>
  <block id="5416f32b477dd06c275634ccd1f515ef" category="doc">Preparazione per la configurazione LDAP</block>
  <block id="64e2f4d6a4ddca1f96b57f2204e643e0" category="paragraph">È possibile integrare Astra Control Center con un server LDAP (Lightweight Directory Access Protocol) per eseguire l'autenticazione per gli utenti Astra selezionati. LDAP è un protocollo standard di settore per l'accesso alle informazioni di directory distribuite e una scelta popolare per l'autenticazione aziendale.</block>
  <block id="7ec8f89b6c735a5a73c147cd118f1dc0" category="inline-link">Roadmap delle specifiche tecniche LDAP</block>
  <block id="4a5c91444ee2cc7af3551ee1a7752ceb" category="list-text"><block ref="4a5c91444ee2cc7af3551ee1a7752ceb" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2a906b17d905fdd3a0299e217eccf792" category="inline-link">LDAP versione 3</block>
  <block id="7cf9f7fe5b261dcd2ad0d601d9060fc4" category="list-text"><block ref="7cf9f7fe5b261dcd2ad0d601d9060fc4" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="28b2cfaececf9f33556a32eb29382c27" category="section-title">Panoramica del processo di implementazione</block>
  <block id="32011db5e3f2b973acfc8aed3c0529a5" category="paragraph">Ad alto livello, è necessario eseguire diversi passaggi per configurare un server LDAP in modo da fornire l'autenticazione agli utenti Astra.</block>
  <block id="c1b67e408996198828424d7c76c02bd0" category="admonition">Sebbene i passaggi presentati di seguito siano in sequenza, in alcuni casi è possibile eseguirli in un ordine diverso. Ad esempio, è possibile definire gli utenti e i gruppi Astra prima di configurare il server LDAP.</block>
  <block id="a3cb839890daad4f93490c8dec227de5" category="inline-link-macro">Requisiti e limitazioni</block>
  <block id="c56b0e2cad98039f90afc405a76c9339" category="list-text">Revisione <block ref="686b04a911782dec11ddeea9b8f057bc" category="inline-link-macro-rx"></block> per comprendere le opzioni, i requisiti e le limitazioni.</block>
  <block id="90380231066a158ebf6100b796ff4c99" category="list-text">Selezionare un server LDAP e le opzioni di configurazione desiderate (inclusa la protezione).</block>
  <block id="5eb4ace08e506648d2ccc5e95a6d5d96" category="inline-link-macro">Configurare Astra per l'utilizzo di un server LDAP</block>
  <block id="5740ce327fba4073ca1904b06bc75eb3" category="list-text">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="bf310a7fd12c5fc1c6d25b61c9a5b93c" category="inline-link-macro-rx"></block> Per integrare Astra con il server LDAP.</block>
  <block id="b9c3ffd9ba3c6bf134abfff90267daf9" category="list-text">Esaminare gli utenti e i gruppi sul server LDAP per assicurarsi che siano definiti correttamente.</block>
  <block id="449f06d287054d92195f8d12380492a2" category="list-text">Eseguire il flusso di lavoro appropriato in <block ref="fa99eeb7a6945e9d3646f3be23581902" category="inline-link-macro-rx"></block> Identificare gli utenti da autenticare utilizzando LDAP.</block>
  <block id="3ff570634537eaff0815860b69ce8091" category="paragraph">Prima di configurare Astra per l'utilizzo di LDAP per l'autenticazione, è necessario esaminare gli elementi essenziali della configurazione di Astra presentati di seguito, incluse le limitazioni e le opzioni di configurazione.</block>
  <block id="11509d3a68301ed377a3d4e05dcd020d" category="paragraph-title">Supportato solo con Astra Control Center</block>
  <block id="c36e6b423c38bf8ef0ea8072377038ba" category="paragraph">La piattaforma Astra Control offre due modelli di implementazione. L'autenticazione LDAP è supportata solo con le implementazioni di Astra Control Center.</block>
  <block id="1c44f09ee73ed5762695177ad34b47a5" category="paragraph-title">Configurazione mediante API REST o interfaccia utente Web</block>
  <block id="440c9ff0e7eba386ee5e844a6dc1d5c3" category="paragraph">L'attuale release di Astra Control Center supporta la configurazione dell'autenticazione LDAP utilizzando sia l'API REST di Astra Control che l'interfaccia utente web Astra.</block>
  <block id="743f17b310d3349edb0c1f45cc81de25" category="paragraph-title">Server LDAP richiesto</block>
  <block id="18164a8c6c2e5e2bcefd983d32500f4b" category="paragraph">Per accettare ed elaborare le richieste di autenticazione Astra, è necessario disporre di un server LDAP. Active Directory di Microsoft è supportata con la release corrente di Astra Control Center.</block>
  <block id="8dccbd929a8dad2beba58b2f79ba3436" category="paragraph-title">Connessione sicura al server LDAP</block>
  <block id="200a1d5a87da368403e19065f0bdc581" category="paragraph">Quando si configura il server LDAP in Astra, è possibile definire una connessione sicura. In questo caso è necessario un certificato per il protocollo LDAPS.</block>
  <block id="84bc6bd3e8bef314de14969bdd159ece" category="paragraph-title">Configurare utenti o gruppi</block>
  <block id="9977ea9eb2d078e2d962856f8263451f" category="paragraph">Selezionare gli utenti da autenticare utilizzando LDAP. È possibile eseguire questa operazione identificando i singoli utenti o un gruppo di utenti. Gli account devono essere definiti sul server LDAP. Inoltre, devono essere identificati in Astra (tipo LDAP), che consente di inoltrare le richieste di autenticazione a LDAP.</block>
  <block id="b42b70c1eeb08f4931a7765d41130fe7" category="paragraph-title">Vincolo di ruolo quando si lega un utente o un gruppo</block>
  <block id="2513c835dd297cecfbb5520096ce3826" category="paragraph">Con l'attuale release di Astra Control Center, l'unico valore supportato per<block ref="4fe22a948503c3fe556cc6f6831342a9" prefix=" " category="inline-code"></block> è "*". Questo indica che l'utente non è limitato a un set limitato di spazi dei nomi e può accedervi tutti. Vedere <block ref="fa99eeb7a6945e9d3646f3be23581902" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="610559891957534380ce83e8c749ad4b" category="paragraph-title">Credenziali LDAP</block>
  <block id="9b220fa67069c2260857f2597ac91e53" category="paragraph">Le credenziali utilizzate da LDAP includono il nome utente (indirizzo e-mail) e la password associata.</block>
  <block id="a2a945099fa6ce86e287032c4a7995a0" category="paragraph-title">Indirizzi e-mail univoci</block>
  <block id="8c7e9f2dfcd0125922dfbce36a1a4c2a" category="inline-link">Rimuovere gli utenti</block>
  <block id="8b762bd0efe3e57dbdbc5d0f912ee411" category="paragraph">Tutti gli indirizzi e-mail che fungono da nomi utente in un'implementazione di Astra Control Center devono essere univoci. Non è possibile aggiungere un utente LDAP con un indirizzo e-mail già definito in Astra. Se esiste un'email duplicata, devi prima eliminarla da Astra. Vedere<block ref="a92cb03f8a893365ffccb1d3a846870f" category="inline-link-rx"></block> Per ulteriori informazioni, visitare il sito di documentazione di Astra Control Center.</block>
  <block id="0a6eb1c694ac34589f0bb421705552b0" category="paragraph-title">È possibile definire prima utenti e gruppi LDAP</block>
  <block id="83e2e963b0499e60bb6c46f08a38ce7b" category="paragraph">È possibile aggiungere utenti e gruppi LDAP a Astra Control Center anche se non esistono ancora in LDAP o se il server LDAP non è configurato. Ciò consente di preconfigurare gli utenti e i gruppi prima di configurare il server LDAP.</block>
  <block id="b1237b8e9dcb5a28b7d8e23df54f6b0d" category="paragraph-title">Un utente definito in più gruppi LDAP</block>
  <block id="2839ece291324f6c806790ca58811cc8" category="paragraph">Se un utente LDAP appartiene a più gruppi LDAP e ai gruppi sono stati assegnati ruoli diversi in Astra, il ruolo effettivo dell'utente al momento dell'autenticazione sarà il più privilegiato. Ad esempio, se a un utente è assegnato il<block ref="4b2a1529867b8d697685b1722ccd0149" prefix=" " category="inline-code"></block> con il group1, ma ha il<block ref="aa08769cdcb26674c6706093503ff0a3" prefix=" " category="inline-code"></block> ruolo nel group2, il ruolo dell'utente sarebbe<block ref="aa08769cdcb26674c6706093503ff0a3" prefix=" " category="inline-code"></block>. Si basa sulla gerarchia utilizzata da Astra (dal più alto al più basso):</block>
  <block id="b6f4a2ec6356bbd56d49f2096bf9d3d3" category="list-text">Proprietario</block>
  <block id="e3afed0047b08059d0fada10f400c1e5" category="list-text">Amministratore</block>
  <block id="858ba4765e53c712ef672a9570474b1d" category="list-text">Membro</block>
  <block id="fb15c53f22336982a182b84aeb2f42eb" category="list-text">Visualizzatore</block>
  <block id="197a73ee4a006ef52c4fbd2b948357d6" category="paragraph-title">Sincronizzazione periodica dell'account</block>
  <block id="f2ed562f43254d0123b5ec5c7446769b" category="paragraph">Astra sincronizza gli utenti e i gruppi IT con il server LDAP circa ogni 60 secondi. Quindi, se un utente o un gruppo viene aggiunto o rimosso da LDAP, può essere necessario fino a un minuto prima che sia disponibile in Astra.</block>
  <block id="70d08db9e31d103a9a98ae62d1f934cd" category="paragraph-title">Disattivazione e ripristino della configurazione LDAP</block>
  <block id="b76debe413bda7ec6dfd72991496d708" category="paragraph">Prima di tentare di ripristinare la configurazione LDAP, è necessario disattivare l'autenticazione LDAP. Inoltre, per modificare il server LDAP <block ref="0fe1baa8e02361e3eee878349edf39fc" prefix="(" category="inline-code"></block>), è necessario eseguire entrambe le operazioni. Vedere <block ref="9757cdec26988067ceb9687504d1344e" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="19050c1d965285490381eed739648de9" category="paragraph-title">Parametri API REST</block>
  <block id="e89fa43834d6738a939f8c7ecd4c28a4" category="paragraph">I flussi di lavoro di configurazione LDAP effettuano chiamate API REST per eseguire le attività specifiche. Ogni chiamata API può includere parametri di input come mostrato negli esempi forniti. Vedere <block ref="bc3e5681b34d05fe80cb8ba4dac9f8c1" category="inline-link-macro-rx"></block> per informazioni su come individuare la documentazione di riferimento.</block>
  <block id="5b11110b9a97c66915e86bcba53ee809" category="summary">Puoi elencare i cloud definiti e disponibili per un account Astra specifico.</block>
  <block id="1b6ac21e78d44a219b6937e90879165d" category="section-title">1. Elencare i cloud</block>
  <block id="095599abd98771dd2c043675b15cd910" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per elencare i cloud.</block>
  <block id="56bfeb16726f4551417cc98e43b97b43" category="cell">/accounts/{account_id}/topology/v1/cloud</block>
  <block id="e660247893e67f2eed38a94a3b63cd22" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutti i cloud</block>
  <block id="1b382a88a3817dcba16a81ec9e5cf1c5" category="summary">Puoi elencare i cluster Kubernetes attualmente gestiti da Astra.</block>
  <block id="49d7482cad2dac48b0f0e77473d3a249" category="doc">Elencare i cluster gestiti</block>
  <block id="fa52d266bf5c95bd5d51a11ed63c7fa3" category="section-title">1. Elencare i cluster gestiti</block>
  <block id="e58ad16d27f6c2bc0d209139b5397dce" category="cell">/Accounts/{account_id}/topology/v1/managedClusters</block>
  <block id="96e8b262ac53bb3f01457c0c38ed44d1" category="summary">È possibile gestire un cluster Kubernetes in modo da eseguire le operazioni di protezione dei dati.</block>
  <block id="b07c44c21401db918cbbe0f16f65f02d" category="doc">Gestire un cluster</block>
  <block id="46443fe8f8a5e981e03dc9c27f667bba" category="paragraph">È possibile gestire un cluster Kubernetes in modo da poter eseguire la protezione dei dati.</block>
  <block id="7f8edbfa07fdddc2b36b6ef33b38eb6d" category="section-title">1. Selezionare il cluster da gestire</block>
  <block id="c7a97245522ed1fb42a97f5e4d3c60b7" category="inline-link-macro">Elencare i cluster</block>
  <block id="c34eca2cd66003553184da76495d4c73" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="43eeb3a6199b799839a97c97fac67885" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare il cluster desiderato. La proprietà<block ref="1454762565548055b90a7701d83300db" prefix=" " category="inline-code"></block> del cluster deve essere<block ref="a4078d5d3c7b4099b0e6e6cc3ac7d2cd" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="57c02db141949f6cd9bc959185c1549c" category="section-title">2. Se si desidera, selezionare la classe di storage</block>
  <block id="a2e45d2c4126abee2b89f161a0a3a50f" category="inline-link-macro">Elencare le classi di storage</block>
  <block id="ce44453b1a2349be569ca70117dc0084" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro come opzione <block ref="884c867cca3f28784b93799b7c1af829" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare la classe di storage desiderata.</block>
  <block id="4b5051ec9f46833b1124a6c78b91ce7c" category="admonition">Se non si fornisce una classe di storage durante la chiamata per gestire il cluster, viene utilizzata la classe di storage predefinita.</block>
  <block id="51c65ac5f91c0fe025d2538bb5501fea" category="section-title">3. Gestire il cluster</block>
  <block id="34d1129bcb3e6d80617b667f0ab676ac" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per gestire il cluster.</block>
  <block id="10a1bf46a85da0a993b0bdc9671634b9" category="summary">È possibile creare un utente con credenziali specifiche e un ruolo predefinito. È anche possibile limitare l'accesso dell'utente a spazi dei nomi specifici.</block>
  <block id="5fed933898706fd78ac043eef2dcc541" category="doc">Creare un utente</block>
  <block id="e4349772cddf8d27148f14bb1c090bc5" category="section-title">1. Selezionare un nome utente</block>
  <block id="f923f903857a5387d3db70494e074632" category="inline-link-macro">Elencare gli utenti</block>
  <block id="bf579e87389753dc6d0b880128602f3e" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="803a43b46c084c148a870ad78dfe7497" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare un nome disponibile non attualmente in uso.</block>
  <block id="7656639cc81b8de453d75419028ba7bb" category="section-title">2. Creare l'utente</block>
  <block id="35586540b5807703d873e9f863008b67" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per creare un utente. Una volta completata la chiamata, il nuovo utente non sarà ancora utilizzabile.</block>
  <block id="f8bd80db3c02397ae8e40a4e6de0b758" category="section-title">3. Se si desidera, selezionare gli spazi dei nomi consentiti</block>
  <block id="ef1d4c0913b02ff6423ee4d1161fea0b" category="inline-link-macro">Elencare gli spazi dei nomi</block>
  <block id="21e83956b83b77c2e3a07a7483b69661" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="d14574597a65756c248d691b26627131" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare gli spazi dei nomi a cui si desidera limitare l'accesso.</block>
  <block id="cadba72d8e514fc5b8a0e60e624ac9a9" category="section-title">4. Associare l'utente a un ruolo</block>
  <block id="e34439ebb43a7db679d765747385c74b" category="inline-link-macro">RBAC migliorato con granularità dello spazio dei nomi</block>
  <block id="d792a9c3d9a5eeca78d6128f5cc15afd" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per associare l'utente a un ruolo. Nell'esempio riportato di seguito non sono previste restrizioni per l'accesso allo spazio dei nomi. Vedere <block ref="d5f96da881f3bbb1f2ce5df565a9eaea" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="abfd7bd655e908837e751c0d0f89aebf" category="section-title">5. Creare una credenziale</block>
  <block id="b8f71e8040a8090368e4c50131b50bb5" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per creare una credenziale e associarla all'utente. In questo esempio viene utilizzata una password fornita come valore base64. Il<block ref="b068931cc450442b63f5b3d276ea4297" prefix=" " category="inline-code"></block> La proprietà deve contenere l'ID dell'utente restituito al passaggio precedente. La proprietà di input<block ref="eb399bcaca686f8609137153307eecf1" prefix=" " category="inline-code"></block> deve anche essere codificato in base64 e determina se l'utente deve modificare la propria password al primo accesso <block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix="(" category="inline-code"></block> oppure<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>).</block>
  <block id="b5c7506e2454fbc7d8931d71087f0f8c" category="admonition">Questo passaggio è necessario solo con le implementazioni di Astra Control Center che utilizzano l'autenticazione locale. Non è necessario con le implementazioni di Astra Control Center utilizzando LDAP o con le implementazioni di Astra Control Service.</block>
  <block id="9b419681cf780fc8739ee91b14338a6d" category="summary">È possibile elencare le classi di storage disponibili.</block>
  <block id="0d3339545a3c8c350c171199c6549779" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="c4922000cf4edc9c6c02533eba85b458" category="inline-link-macro-rx"></block> e seleziona il cloud in cui lavorerai.</block>
  <block id="cb1d8fe3c0fa41d5a40e80cca7f91ff2" category="section-title">2. Selezionare il cluster</block>
  <block id="4c52978a3e6a86d17e5ea3080d73c1d4" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="23d58ac86c4531c319d79804ab05ca2c" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare il cluster.</block>
  <block id="0555a951c447a0cbe3807de815a06d5d" category="section-title">3. Elencare le classi di storage per un cluster specifico</block>
  <block id="646ae38688e5af41b737db05fd5a5cdb" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per elencare le classi di storage per un cluster e un cloud specifici.</block>
  <block id="c23ee749361bcb35c4bb9425ae5cd602" category="cell">/Accounts/{account_id}/topology/v1/cloud/&lt;CLOUD_ID&gt;/Clusters/&lt;CLUSTER_ID&gt;/storageClasses</block>
  <block id="55d1071fe1b5a920cb319a5cdd834452" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutte le classi di storage</block>
  <block id="4c7aee6e8d40dfdf7713e4a924264d5a" category="summary">È possibile elencare gli utenti definiti per un account Astra specifico.</block>
  <block id="d300c143bcf19edd33215193d09dde78" category="doc">Elencare gli utenti</block>
  <block id="908398b479e9327ae04f2325e64e79ad" category="section-title">1. Elencare gli utenti</block>
  <block id="c24b0224d3b54e6b4e908019f2447f30" category="section-title">Parametri di input aggiuntivi</block>
  <block id="8ad1007adda12ebaacc83f24d677e5e6" category="paragraph">Oltre ai parametri comuni a tutte le chiamate API REST, negli esempi di curl vengono utilizzati anche i seguenti parametri.</block>
  <block id="83f499a540b1323009c200d6f8cc9396" category="cell">Parametro</block>
  <block id="b651efdb98a5d6bd2b3935d0c3f4a5e2" category="cell">Obbligatorio</block>
  <block id="d436eb0fd9de10b54a828ce6435f7e81" category="cell">includi</block>
  <block id="66c1b4c7f3dc385b68a9fa903ccd016d" category="cell">Query</block>
  <block id="bafd7322c6e97d25b6299b5d6fe8920b" category="cell">No</block>
  <block id="17539f6f1332e8e1eec67098e0601a06" category="cell">Se si desidera, selezionare i valori che si desidera restituire nella risposta.</block>
  <block id="d5eaca06185acdad8b69d18d2b7d8a07" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutti gli utenti</block>
  <block id="6f0f5a995f8609d334baee54a5b0c773" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce il nome, il cognome e l'id per tutti gli utenti</block>
  <block id="d4b519107715681619ac9ac9f0e7c2e8" category="summary">Selezionare un server LDAP e configurare Astra per utilizzare il server come provider di autenticazione.</block>
  <block id="a4cce93638d786143ceaec53646fcbd0" category="paragraph">Selezionare un server LDAP e configurare Astra per utilizzare il server come provider di autenticazione. L'attività di configurazione consiste nei passaggi descritti di seguito. Ogni passaggio include una singola chiamata API REST.</block>
  <block id="b05f354eda3398ade96e9055b0305ee6" category="section-title">1. Aggiungere un certificato CA</block>
  <block id="468c35b0a371a6568ff7d068ff72eeea" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per aggiungere un certificato CA ad Astra.</block>
  <block id="073d8b65fb7ecf85a06f38d463b9fdd1" category="admonition">Questo passaggio è facoltativo e necessario solo se si desidera che Astra e LDAP comunichino su un canale sicuro utilizzando LDAPS.</block>
  <block id="a5db48aa11044013c988ffcf3b8ad0de" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/certificates</block>
  <block id="7557b2b9d5bb2e98944494352545b875" category="list-text"><block ref="b6ba9fa6ea18201bf39ea635ecca9f13" prefix="" category="inline-code"></block> È una stringa JSON contenente un certificato con codifica base64 e formato PKCS-11 (con codifica PEM).</block>
  <block id="6387f0ce5ee860358d87cf0c10e51883" category="list-text"><block ref="90cfc6da5652d21260206e3e7b812234" prefix="" category="inline-code"></block> deve essere impostato su<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> se il certificato è autofirmato. L'impostazione predefinita è<block ref="68934a3e9455fa72420237eb05902327" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="d18a6eed5380b79bc54e2eb6e4de5506" category="section-title">2. Aggiungere le credenziali di binding</block>
  <block id="9beb1432cc918de4d5a2f634c78b257d" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per aggiungere le credenziali BIND.</block>
  <block id="ae15f0c9912e2e37b3523e7e2e9f84ee" category="list-text"><block ref="e28922e50817cf44dfc07d9869ad3c81" prefix="" category="inline-code"></block> e.<block ref="5f4dcc3b5aa765d61d8327deb882cf99" prefix=" " category="inline-code"></block> Sono le credenziali bind codificate base64 dell'utente amministratore LDAP in grado di connettersi e cercare nella directory LDAP.<block ref="e28922e50817cf44dfc07d9869ad3c81" prefix=" " category="inline-code"></block> È l'indirizzo e-mail dell'utente LDAP.</block>
  <block id="bc1e18d5941e02ad1eb5530ea712bf97" category="paragraph">Osservare i seguenti parametri di risposta:</block>
  <block id="7650c05d04a1e9ff8418e0b2c4d3117a" category="list-text">Il<block ref="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" prefix=" " category="inline-code"></block> della credenziale viene utilizzata nelle fasi successive del flusso di lavoro.</block>
  <block id="be0de023c657d3318fab7db4965e926d" category="section-title">3. Recuperare l'UUID dell'impostazione LDAP</block>
  <block id="bdf56457fecf48ce12cedd63e4baec6a" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per recuperare l'UUID di<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block> Impostazione inclusa in Astra Control Center.</block>
  <block id="9a7c85ed5d7349bb01adfea8e76844c3" category="admonition">Nell'esempio riportato di seguito viene utilizzato un parametro di query per filtrare la raccolta delle impostazioni. È invece possibile rimuovere il filtro per ottenere tutte le impostazioni e quindi cercare<block ref="3940413bb3049c60c5e6b30073232b82" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="4d9116db5ddde7c7ed296b365fba6639" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/settings</block>
  <block id="a04f6fc98905b19569e98c821652785c" category="section-title">4. Aggiornare l'impostazione LDAP</block>
  <block id="c74075f7ca4f004176562adafe18dc7f" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per aggiornare l'impostazione LDAP e completare la configurazione. Utilizzare<block ref="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" prefix=" " category="inline-code"></block> Valore della chiamata API precedente per<block ref="7ea6634ba39c1f0d96a6fb712db84dee" prefix=" " category="inline-code"></block> Valore nel percorso URL riportato di seguito.</block>
  <block id="0634ea9e84d965a9b2b7b53435251582" category="admonition">È possibile inviare una richiesta GET per l'impostazione specifica prima di visualizzare configSchema. In questo modo verranno fornite ulteriori informazioni sui campi obbligatori della configurazione.</block>
  <block id="ca58d7a87892784f449108b5713d3d80" category="list-text"><block ref="d97a94e6c10d324fbb3c5f3a1c4a12d5" prefix="" category="inline-code"></block> deve essere impostato su<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block> oppure si potrebbe verificare un errore.</block>
  <block id="51d0b9cf69c2739ca15a60cff099889f" category="list-text"><block ref="833182351578d6a0a4fc4fcb7c9ee80f" prefix="" category="inline-code"></block> è l'id della credenziale bind creata in precedenza.</block>
  <block id="91977da3ac4942f4a1225522ce4a5c8d" category="list-text"><block ref="2596a2b64637696b3703150219e9b695" prefix="" category="inline-code"></block> deve essere impostato su<block ref="2363dee608bcd9f6ce7f980bfdad5789" prefix=" " category="inline-code"></block> oppure<block ref="298fcfb5d2eed57aee2342417e0ee046" prefix=" " category="inline-code"></block> in base alla configurazione del passaggio precedente.</block>
  <block id="760e899cc5769c0faca3e4d9e4a5fe50" category="list-text">Solo "Active Directory" è supportato come vendor.</block>
  <block id="c7d952ff6c857d0f8f2f2361f8599340" category="paragraph">Se la chiamata ha esito positivo, viene restituita la risposta HTTP 204.</block>
  <block id="da31a4db41ccdf3dc0b4203a87c48c02" category="section-title">5. Recuperare l'impostazione LDAP</block>
  <block id="49776a9f5739155239c8bae279694c8f" category="paragraph">È possibile eseguire la seguente chiamata API REST per recuperare le impostazioni LDAP e confermare l'aggiornamento.</block>
  <block id="88b81844873daf6f3107692fe9afb47e" category="paragraph">Individuare il<block ref="9ed39e2ea931586b6a985a6942ef573e" prefix=" " category="inline-code"></block> nella risposta che avrà uno dei valori nella tabella seguente.</block>
  <block id="46a2a41cc6e552044816a2d04634545d" category="cell">Stato</block>
  <block id="7c6c2e5d48ab37a007cbf70d3ea25fa4" category="cell">in sospeso</block>
  <block id="1bf4c086db2064d68723fe48dcda6be2" category="cell">Il processo di configurazione è ancora attivo e non ancora completato.</block>
  <block id="9f7d0ee82b6a6ca7ddeae841f3253059" category="cell">valido</block>
  <block id="8ca1440fffd6ba28f4d36aa66ef134f4" category="cell">La configurazione è stata completata correttamente e.<block ref="00c442f55ef4e21b2669179048817b6a" prefix=" " category="inline-code"></block> nella risposta corrisponde<block ref="4308c350049ae0705f60efc443759184" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="cb5e100e5a9a3e7f6d1fd97512215282" category="cell">errore</block>
  <block id="d6b82591a59dcebabe58a580017b8eb7" category="cell">Il processo di configurazione LDAP non è riuscito.</block>
  <block id="e14d216616a4529ca008fe30d48b4bda" category="summary">Astra Control Center e Astra Control Service forniscono un'API REST comune a cui è possibile accedere direttamente attraverso un linguaggio di programmazione o un'utility come Curl. Ci sono diversi punti di forza e vantaggi principali dell'API.</block>
  <block id="48f085a79b3bd49f8180067c06092213" category="doc">Panoramica delle caratteristiche e dei vantaggi</block>
  <block id="640575a1239211b2cdac8d24cbd8fe4e" category="paragraph">Astra Control Center e Astra Control Service forniscono un'API REST comune a cui è possibile accedere direttamente attraverso un linguaggio di programmazione o un'utility come Curl. Di seguito vengono presentati i principali punti di forza e i vantaggi dell'API.</block>
  <block id="351df3aa3706c8ed2199a8019e815c0c" category="admonition">Per accedere all'API REST, devi prima accedere all'interfaccia utente web Astra e generare un token API. È necessario includere il token in ogni richiesta API.</block>
  <block id="305f82eee427805e1142e3f58b3e6aff" category="paragraph-title">Basato sulla tecnologia REST</block>
  <block id="6c38ead9bdb25d09c6e504c53fc268a5" category="paragraph">L'API Astra Control è stata creata utilizzando la tecnologia REST e le Best practice attuali. La tecnologia di base include HTTP, JSON e RBAC.</block>
  <block id="9f58c2cc1c4a1a9d30320aec8702f1e5" category="paragraph-title">Supporto per i due modelli di implementazione di Astra Control</block>
  <block id="6ded6cd1a82081d2c5fe31ad44e26927" category="paragraph">Astra Control Service viene utilizzato nell'ambiente di cloud pubblico, mentre Astra Control Center è per le implementazioni on-premise. Esiste un'API REST che supporta entrambi questi modelli di implementazione.</block>
  <block id="308e494b1e26dffecccd3503e87801ab" category="paragraph-title">Mappatura chiara tra le risorse degli endpoint REST e il modello a oggetti</block>
  <block id="8538dfe988aff949d5dd74e2d6c12949" category="paragraph">Gli endpoint REST esterni utilizzati per accedere alle risorse vengono mappati su un modello a oggetti coerente gestito internamente dal servizio Astra. Il modello a oggetti è progettato utilizzando la modellazione delle relazioni con le entità (ER) che aiuta a definire chiaramente le azioni e le risposte API.</block>
  <block id="5c4c20c54ea821de85f6857e32e28368" category="paragraph-title">Set completo di parametri di query</block>
  <block id="479c256f055cedaadf40e8a31b1cb62f" category="paragraph">L'API REST fornisce un insieme completo di parametri di query che è possibile utilizzare per accedere alle raccolte di risorse. Alcune delle operazioni supportate includono il filtraggio, l'ordinamento e l'impaginazione.</block>
  <block id="807ccc731ac69ad871b23fef84f7a6a9" category="paragraph-title">Allineamento con l'interfaccia utente Web di Astra Control</block>
  <block id="bdc2516aa5546e7df819a07cd9385485" category="paragraph">Il design dell'interfaccia utente web Astra è allineato con L'API REST e quindi c'è coerenza tra i due percorsi di accesso e l'esperienza dell'utente.</block>
  <block id="d92a4a4962077027ebae61f4c351e303" category="paragraph-title">Solidi dati di debug e determinazione dei problemi</block>
  <block id="973e2c06fdb700a27ccfb70fe4627261" category="paragraph">L'API REST di Astra Control offre un'efficace funzionalità di debug e determinazione dei problemi, inclusi eventi di sistema e notifiche degli utenti.</block>
  <block id="04bff76b57babc7298f6780f4f20901e" category="paragraph-title">Processi di workflow</block>
  <block id="b6c92126e042e664395830549916fde8" category="paragraph">Viene fornita una serie di flussi di lavoro per agevolare lo sviluppo del codice di automazione. I flussi di lavoro sono organizzati in due categorie principali: Infrastruttura e gestione.</block>
  <block id="fcf3c3d757005a8b62346f06f3b393ff" category="paragraph-title">Base per tecnologie di automazione avanzate</block>
  <block id="e252a713c9e65fd0bb92dbc65b6b0610" category="paragraph">Oltre ad accedere direttamente all'API REST, è possibile utilizzare altre tecnologie di automazione basate sull'API REST.</block>
  <block id="d4f45c394127f6c3eb5c89e1eb467c9b" category="paragraph-title">Parte della documentazione della famiglia Astra</block>
  <block id="4b675e54aa1095b2b20f8c4019de37b0" category="inline-link">Documentazione Astra</block>
  <block id="e24577a913c63a00f3c432062590ce18" category="paragraph">La documentazione di Astra Control Automation fa parte della più ampia documentazione della famiglia Astra. Vedere<block ref="30a4a2719bc4878ee8fefb5295fc2613" category="inline-link-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="7bf69d8a687703afd9b5af54243f143d" category="summary">È possibile creare una nuova applicazione clonandola da un backup.</block>
  <block id="879ad4bddb82a977b90643c7b33a4e49" category="doc">Clonare un'applicazione da un backup</block>
  <block id="f9af5d61179519ce2b27f22348ea2c5b" category="paragraph">Tenere presente quanto segue a proposito di questo flusso di lavoro:</block>
  <block id="6a3f7086385ab02e213a4864a905e1e5" category="list-text">Viene utilizzato un backup dell'applicazione</block>
  <block id="8b442400420c3b7121c9e031882bcf48" category="list-text">L'operazione di cloni viene eseguita all'interno dello stesso cluster</block>
  <block id="e1d39bdee6b9663d35dc3845e9dd04e5" category="admonition">Per clonare un'applicazione in un cluster diverso, è necessario aggiornare<block ref="792ca1969ece6362fb045f326e3976de" prefix=" " category="inline-code"></block> Nell'input JSON appropriato per il proprio ambiente.</block>
  <block id="1db96426d6f4f867edf3cc0ae9e35947" category="section-title">1. Selezionare l'applicazione da clonare</block>
  <block id="b46f6842bf882cb490d122382f7a98d5" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare l'applicazione che si desidera clonare. Per la chiamata DI PAUSA utilizzata per clonare l'applicazione sono necessari diversi valori delle risorse.</block>
  <block id="a873d81cfc688902e71d08400f93684a" category="section-title">2. Selezionare il backup da utilizzare</block>
  <block id="8aa0f7001085d2ffdad3efbc0e9de159" category="inline-link-macro">Elencare i backup</block>
  <block id="d40d66b0e6d970d00db3de547260af68" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="e6b45b76c52a9dd27daf9fa3d915439e" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare il backup che si desidera utilizzare.</block>
  <block id="a2e167678135121b44df9d3e6c7a8d2d" category="section-title">3. Clonare l'applicazione</block>
  <block id="5c34a50da5f12aa3bc1f055d0736ae80" category="cell">/accounts/{account_id}/k8s/v2/qpps</block>
  <block id="0ecd11c1d7a287401d148a23bbd7a2f8" category="cell">JSON</block>
  <block id="ac101b32dda4448cf13a93fe283dddd8" category="cell">Corpo</block>
  <block id="93cba07454f06a4a960172bbd6e2a435" category="cell">Sì</block>
  <block id="5a77a315cc422da89819194837af885d" category="cell">Fornisce i parametri per l'applicazione clonata. Vedere l'esempio riportato di seguito.</block>
  <block id="b8622ecf971d21371a3ba9d07a233300" category="section-title">Esempio di curl: Clonare un'applicazione da un backup</block>
  <block id="a9f7d2aed593551dc011220c90a52be3" category="summary">È possibile creare un'applicazione gestita in base a un'applicazione già nota ad Astra in uno spazio dei nomi specifico. Quando un'applicazione viene gestita o definita in Astra, è possibile proteggerla eseguendo backup e snapshot.</block>
  <block id="44d23b5c3f8571e7bb4294d0b82f7497" category="doc">Gestire un'applicazione</block>
  <block id="d801ba89b540c5da0e4f732a81e855fd" category="section-title">1. Selezionare lo spazio dei nomi</block>
  <block id="0a94b02b2f35acb72af0ca2e31006abb" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="d14574597a65756c248d691b26627131" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare lo spazio dei nomi.</block>
  <block id="0c686bb338de3ff0d9a5c7aff0164f66" category="section-title">3. Gestire l'applicazione</block>
  <block id="3c7008ad6fd78ff999655de722126630" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per gestire l'applicazione.</block>
  <block id="2f5ce90d175d947756af57ecef4d8e84" category="cell">/accounts/{account_id}/k8s/v2/apps</block>
  <block id="f211caf53405c1c7a730894c76845b78" category="cell">Fornisce i parametri necessari per identificare l'applicazione da gestire. Vedere l'esempio riportato di seguito.</block>
  <block id="6a476923d36b27fb8d2ff2da1e18c322" category="section-title">Esempio di curl: Gestire un'applicazione</block>
  <block id="55c34d696f9301dcae31350ec87093ac" category="summary">È possibile creare una nuova applicazione clonandola da uno snapshot.</block>
  <block id="6c2edaf69733280351ebbe36a83562ae" category="doc">Clonare un'applicazione da uno snapshot</block>
  <block id="38395f100e712c841ca6c8a613f86abc" category="list-text">Viene utilizzata un'istantanea dell'applicazione</block>
  <block id="da88fe405a2037d8a9476bbfc8f6cf7f" category="section-title">2. Selezionare l'istantanea da utilizzare</block>
  <block id="020ac174aad4268a50eed3705447b327" category="inline-link-macro">Elencare le istantanee</block>
  <block id="176ae10d2b65c2e741fef4d23fc66fe5" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="ec07e92ba8186e37075c19b8ee786603" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare lo snapshot da utilizzare.</block>
  <block id="601c2032f11a3d99c3889b1faf260874" category="section-title">Esempio di curl: Clonare un'applicazione da uno snapshot</block>
  <block id="ecf41bcdc089c3b619f5975173077430" category="summary">È possibile elencare i backup creati per un'applicazione specifica.</block>
  <block id="dbd2251516ab8d7e1775469c5c1508a3" category="paragraph">È necessario disporre dell'ID dell'applicazione per cui si desidera elencare i backup. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="4cd1e59d794feeee43e7cd32844ec8ec" category="section-title">1. Elencare i backup</block>
  <block id="96d15410fa829d04096983645e60475b" category="cell">/Accounts/{account_id}/k8s/v1/apps/{app_id}/appBackups</block>
  <block id="c9a1712ca7c64da73ff9ce7bc4f48bea" category="cell">id app</block>
  <block id="0254dd3f84d764f594f8490729e7c196" category="cell">Identifica l'applicazione gestita proprietaria dei backup elencati.</block>
  <block id="53c07d76a2f4ca060d727cd96fd24eeb" category="section-title">Esempio di curl: Restituire tutti i backup per l'applicazione</block>
  <block id="3559bd2aaec7a375c246be9bad63a176" category="summary">È possibile creare un backup per un'applicazione specifica e utilizzarlo per ripristinare o clonare l'applicazione.</block>
  <block id="80681c9412a27f13b376ee7ffc18f647" category="doc">Creare un backup per un'applicazione</block>
  <block id="e02fd4c0a67641762561c661c332b72d" category="paragraph">Devi disporre dell'ID dell'applicazione di cui desideri eseguire il backup. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="15d4d7ada9bf77d46154e409388ea743" category="section-title">1. Creare un backup</block>
  <block id="8eb729367d3278cfd6c5aa5310d1f61c" category="cell">Identifica l'applicazione in cui verrà creato il backup.</block>
  <block id="6f3183b7efdec0553f8a26ad8a42bd12" category="cell">Fornisce i parametri per il backup. Vedere l'esempio riportato di seguito.</block>
  <block id="eaa80d521faeae22624528a6ab4291dc" category="section-title">Esempio di curl: Creare un backup per l'applicazione</block>
  <block id="596763b84eac1a557d6c2b19a508c915" category="summary">È possibile eliminare un backup associato a un'applicazione.</block>
  <block id="cb2cecbd9776fc0c17c7929541fe9404" category="doc">Eliminare un backup</block>
  <block id="a08d0039b6defc60dd0db0aebca289d8" category="paragraph">È necessario disporre di quanto segue:</block>
  <block id="9a7affff9968bb03650e50fa108c3fa7" category="list-text">ID dell'applicazione proprietaria del backup. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="9332cf683c594f797fdb3d0a19819c01" category="list-text">ID del backup che si desidera eliminare. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="e6b45b76c52a9dd27daf9fa3d915439e" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare lo snapshot.</block>
  <block id="9764b72f7f4c0e5ee3e7e8350c8ccd00" category="section-title">1. Eliminare il backup</block>
  <block id="e6c08d334ddcc8f5824e2eb3371f9b4f" category="admonition">È possibile forzare l'eliminazione di un backup non riuscito utilizzando l'intestazione della richiesta opzionale come descritto di seguito.</block>
  <block id="32f68a60cef40faedbc6af20298c1a1e" category="cell">ELIMINARE</block>
  <block id="907cc0ef4298a38b7fa096493c7684a0" category="cell">/Accounts/{account_id}/k8s/v1/apps/{app_id}/appBackups/{appBackup_id}</block>
  <block id="bd5f8c5e1797c9b7450b0fcd4de20d28" category="cell">Identifica l'applicazione gestita proprietaria del backup.</block>
  <block id="deed7df33f535761651277671dff8ecd" category="cell">id backup</block>
  <block id="31bed42d29869473ab52c27108626330" category="cell">Identifica il backup da eliminare.</block>
  <block id="24d522ed56286396130064a0fbfa76f1" category="cell">forza eliminazione</block>
  <block id="7fbc2bc01923d084eec8be7efd48837b" category="cell">Utilizzato per forzare l'eliminazione di un backup non riuscito.</block>
  <block id="97b9689d8a4aef28c756533c3e3bca1d" category="section-title">Esempio di curl: Eliminare un singolo backup per l'applicazione</block>
  <block id="58f00e9fb9c0fb6247e6c188b96d901b" category="section-title">Esempio di curl: Eliminare un singolo backup per l'applicazione con l'opzione force</block>
  <block id="36698dfb0401a82ae4a38d7a89d2f6ac" category="summary">È possibile creare una policy di protezione dei dati in base a una o più pianificazioni.</block>
  <block id="37a344179b5428c5bfd29a3e5ebc4386" category="doc">Creare una policy di protezione dei dati</block>
  <block id="d60248c3a037c50b4fab1b40e42d382b" category="section-title">1. Selezionare l'applicazione</block>
  <block id="3617b7e17906ff769522250249891768" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="c7a76b5950dd1b7839ca89fdcde3242a" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare l'applicazione desiderata.</block>
  <block id="6e1fa1e618821080db74d32c83305ac0" category="section-title">2. Creare la protezione</block>
  <block id="984ccae8e91a0f8522083819554ac899" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per creare un criterio di protezione per una specifica applicazione.</block>
  <block id="84fe78ce214ed629070f9fc2c47da727" category="cell">/accounts/{account_id}/k8s/v1/apps/{app_id}/schedules</block>
  <block id="bfdba4e9998c294b1a4016914698c099" category="summary">È possibile ripristinare un'applicazione creando una nuova applicazione da un backup.</block>
  <block id="dc299aaf3e84eb3627f50d2d2484cf17" category="doc">Ripristinare un'applicazione da un backup</block>
  <block id="14e236ddabe391b8a0496211807ab78b" category="section-title">1. Selezionare l'applicazione da ripristinare</block>
  <block id="7a217d2f25d9076086e8f01a3a0e198d" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare l'applicazione che si desidera clonare. Per la chiamata DI PAUSA utilizzata per ripristinare l'applicazione sono necessari diversi valori di risorse.</block>
  <block id="dac907b900763815cd0dab3692a0ccb9" category="section-title">3. Ripristinare l'applicazione</block>
  <block id="08d7f360c94a906d3639173599184943" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST. È necessario fornire l'ID per un backup (come mostrato di seguito) o uno snapshot.</block>
  <block id="f6ae66a627b9c3047f8f88beffc23cd7" category="cell">/accounts/{account_id}/k8s/v2/apps/{app_id}</block>
  <block id="a477f086784d869d73c5ae084b145ca8" category="section-title">Esempio di curl: Ripristinare un'applicazione in uso da un backup</block>
  <block id="1003e23b805c899981a7d5126ccc0378" category="summary">È possibile elencare le istantanee acquisite per un'applicazione specifica.</block>
  <block id="9abace8c90645d3ee8eec992f42d897a" category="paragraph">È necessario disporre dell'ID dell'applicazione per la quale si desidera elencare le snapshot. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="f09394ee48f57bbe80f0a951776c3439" category="section-title">1. Elencare le istantanee</block>
  <block id="02b00e5480497e1586ce1bf62bf8184a" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per elencare le snapshot.</block>
  <block id="250f359ba7b762da3435baba160a6f1b" category="cell">/Accounts/{account_id}/k8s/v1/apps/{app_id}/appSnap</block>
  <block id="f38ae0e099fa484b915fa7bab67ac4b2" category="cell">Identifica l'applicazione proprietaria delle istantanee elencate.</block>
  <block id="e2942a04780e223b215eb8b663cf5353" category="cell">conta</block>
  <block id="5aeb23b435f0d586a0493bb8c70b8fc5" category="cell">Se<block ref="1107fecd9982ff61044e33612f40fb9d" prefix=" " category="inline-code"></block> il numero di snapshot è incluso nella sezione dei metadati della risposta.</block>
  <block id="f51493699b1a1513a7a2e95212bdc3da" category="section-title">Esempio di curl: Restituire tutte le snapshot per l'applicazione</block>
  <block id="a6678bfaa94621c04bacbb0514f6d9d4" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutte le snapshot per l'applicazione e il numero</block>
  <block id="e13362bfbdde066993001bf62101c347" category="summary">Potrebbe non essere possibile rimuovere un'applicazione gestita in caso di backup o snapshot in stato di errore. In questo caso, è possibile rimuovere manualmente l'applicazione.</block>
  <block id="6a94b76b128da4767ce7885cb84ec799" category="doc">Eliminare un'applicazione non riuscita</block>
  <block id="90c78af3e4fa9a4298b9bc66f86d06a6" category="paragraph">Potrebbe non essere possibile rimuovere un'applicazione gestita in caso di backup o snapshot in stato di errore. In questo caso, puoi rimuovere manualmente l'applicazione utilizzando il flusso di lavoro descritto di seguito.</block>
  <block id="8b7796198eef86f78d17188652bd8260" category="section-title">1. Selezionare l'applicazione da eliminare</block>
  <block id="82029d5fee8f7191d3a021c9db8b43ac" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> e selezionare l'applicazione che si desidera rimuovere.</block>
  <block id="c776475c27b1d7a554d7f110559479d9" category="section-title">2. Elencare i backup esistenti per l'applicazione</block>
  <block id="03697ae46f1d2d1002ffcb19e1ebbd04" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="e6b45b76c52a9dd27daf9fa3d915439e" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="dcefcc8de5a7541a95d041f4943c300d" category="section-title">3. Eliminare tutti i backup</block>
  <block id="198a14532624e3324770ded326a70a0d" category="paragraph">Eliminare tutti i backup delle applicazioni eseguendo il workflow <block ref="4f0b12c4d7b6e38cbd2c51245afded1c" category="inline-link-macro-rx"></block> per ogni backup nell'elenco.</block>
  <block id="dbda08e56067649f1ab59eea05bc44db" category="section-title">4. Elencare le snapshot esistenti per l'applicazione</block>
  <block id="431b5bf2b0c89bff5ce71c6d5a42c4be" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="ec07e92ba8186e37075c19b8ee786603" category="inline-link-macro-rx"></block>.</block>
  <block id="2d29043fd95ac713b9b4c9b91db9d11b" category="section-title">5. Eliminare tutte le istantanee</block>
  <block id="efb44cfe1d5b8d9954ea045385675c66" category="inline-link-macro">Eliminare uno snapshot</block>
  <block id="97153f849dc1e17ce221b1aecaa1b827" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="9716569143d126579035607ebd1a1120" category="inline-link-macro-rx"></block> da ogni snapshot nell'elenco.</block>
  <block id="af9ef9bb2e7c334105bad0aa17ad5d28" category="section-title">6. Rimuovere l'applicazione</block>
  <block id="f33f60a3b5c95e8659ec5a992f0f055c" category="inline-link-macro">Annullare la gestione di un'applicazione</block>
  <block id="08a28b071946cc1515702440ff6582d8" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="a7ef8d5c47daed312bb700c375f9019c" category="inline-link-macro-rx"></block> per rimuovere l'applicazione.</block>
  <block id="29d0525c4055c4b47d6c1f6b4681a4d4" category="summary">È possibile utilizzare questi flussi di lavoro come parte dell'amministrazione delle applicazioni in un cluster gestito da Astra.</block>
  <block id="27a254eb05f2f4059b9d5170bcd8034f" category="paragraph">I flussi di lavoro di gestione sono organizzati in diverse categorie per facilitare l'individuazione di quello desiderato.</block>
  <block id="eadfe8388f5ebf45cdfeff23f0e39899" category="cell">Controllo delle applicazioni</block>
  <block id="9de4b07ae6319c45521f7ab9180fa62e" category="cell">Questi flussi di lavoro consentono di controllare le applicazioni gestite e non gestite. È possibile elencare le applicazioni, nonché creare e rimuovere un'applicazione gestita.</block>
  <block id="9c041cca5c70493333f8bd4912e37e70" category="cell">Protezione dell'applicazione</block>
  <block id="166cbd4582aeac28601a128615e486a3" category="cell">È possibile utilizzare questi flussi di lavoro per proteggere le applicazioni gestite attraverso snapshot e backup.</block>
  <block id="6a627ba1141f45676a9b0d39e9f12cbe" category="cell">Clonare e ripristinare le applicazioni</block>
  <block id="dcacef3fb7dda1b3246ea19ce71d84fc" category="cell">Questo flusso di lavoro descrive come clonare e ripristinare le applicazioni gestite.</block>
  <block id="db5eb84117d06047c97c9a0191b5fffe" category="cell">Supporto</block>
  <block id="e24800f8fa54848c57ec9b63af6231d3" category="cell">Sono disponibili diversi flussi di lavoro per il debug e il supporto delle applicazioni, oltre all'ambiente Kubernetes generale.</block>
  <block id="015f8c34f52b6ef8a3361958660f5e88" category="section-title">Considerazioni aggiuntive</block>
  <block id="f51006269ca36dd064b0504bccc2bab2" category="paragraph">Quando si utilizzano i flussi di lavoro di gestione, è necessario considerare alcune considerazioni aggiuntive.</block>
  <block id="3dd9fa89c534831c942fd3c706deca44" category="section-title">Clonare un'applicazione</block>
  <block id="78997a84642061d9102d778722872a51" category="paragraph">Quando si clonano un'applicazione, è necessario prendere in considerazione alcuni aspetti. I parametri descritti di seguito fanno parte dell'input JSON.</block>
  <block id="a7eed35cf4f7cd555c34dd8d3e496a35" category="list-text">Identificatore del cluster di origine</block>
  <block id="5b7d7363c3d7d36aacb94acf0c5c3971" category="list-text">Il valore di<block ref="6ea72d6fed899bc2f33c4b7246e5c4d1" prefix=" " category="inline-code"></block> identifica sempre il cluster in cui è installata l'applicazione originale.</block>
  <block id="83226168f6703173a6f41521f74e5e6d" category="list-text">Identificatore del cluster</block>
  <block id="766d0712a291d8165795e09add3367ff" category="list-text">Il valore di<block ref="e30ef139b9685b27f18c53d8eadbbdb5" prefix=" " category="inline-code"></block> identifica il cluster in cui verrà installata la nuova applicazione.</block>
  <block id="512b5d7fd1ded773db988e422913ed99" category="list-text">Durante la clonazione all'interno dello stesso cluster,<block ref="e30ef139b9685b27f18c53d8eadbbdb5" prefix=" " category="inline-code"></block> e.<block ref="6ea72d6fed899bc2f33c4b7246e5c4d1" prefix=" " category="inline-code"></block> hanno lo stesso valore.</block>
  <block id="80401ca31e505d9762ac5fcfda80ae2b" category="list-text">Quando si esegue la clonazione tra cluster, i due valori sono diversi e.<block ref="e30ef139b9685b27f18c53d8eadbbdb5" prefix=" " category="inline-code"></block> Deve essere l'ID del cluster di destinazione.</block>
  <block id="3f21870e9b4a671a888e440f450398fc" category="list-text">Il<block ref="89801e9e98979062e84647433a8ed3e9" prefix=" " category="inline-code"></block> il valore deve essere diverso dall'applicazione di origine. Inoltre, lo spazio dei nomi per il clone non può esistere e Astra lo crea.</block>
  <block id="a283a1d894f9805dcaa0a49b701fdb84" category="list-text">Backup e snapshot</block>
  <block id="97f3e02c94643c10592e0ad5805ec40c" category="list-text">È possibile clonare un'applicazione da un backup o da uno snapshot esistente utilizzando<block ref="95975894ad83aa619ab00b6b8d022ae6" prefix=" " category="inline-code"></block> oppure<block ref="b8c64b32c0262c06506b4c7cb2ed458b" prefix=" " category="inline-code"></block> parametri. Se non si fornisce un backup o uno snapshot, Astra crea prima un backup dell'applicazione e poi clonerà dal backup.</block>
  <block id="d287ccc97c319b0bc115d2d1ff777c0c" category="section-title">Ripristino di un'applicazione</block>
  <block id="bc75de9e075d82274edd026fd05fd01f" category="paragraph">Di seguito sono riportati alcuni aspetti da considerare durante il ripristino di un'applicazione.</block>
  <block id="2d49337d583eac8056d564e348f43744" category="list-text">Il ripristino di un'applicazione è molto simile all'operazione di clonazione.</block>
  <block id="af5cd1844721ca591969375d08152b0e" category="list-text">Durante il ripristino di un'applicazione, è necessario fornire un backup o uno snapshot.</block>
  <block id="5678454487dc87ea3b9a2601e9ecd8e3" category="summary">È possibile eliminare uno snapshot associato a un'applicazione.</block>
  <block id="057648776a4afb375be6db76fd760748" category="list-text">ID dell'applicazione proprietaria dello snapshot. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="8228d21d4972f0a8ed1a2129680b70b2" category="list-text">ID dello snapshot che si desidera eliminare. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="ec07e92ba8186e37075c19b8ee786603" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare lo snapshot.</block>
  <block id="860aa2c08f5183e7dd18366105498ef2" category="section-title">1. Eliminare l'istantanea</block>
  <block id="c25f938f3e5ab183a0718fbc32b60cce" category="cell">/Accounts/{account_id}/k8s/v1/apps/{app_id}/appSnap/{appSnap_id}</block>
  <block id="151b82a6507e2eebe2f879130b46a783" category="cell">Identifica l'applicazione gestita proprietaria dello snapshot.</block>
  <block id="79e04f95eeac07344faa5b56bab83760" category="cell">id snapshot</block>
  <block id="49a137437654fc49a3099dbd628c1484" category="cell">Identifica lo snapshot da eliminare.</block>
  <block id="c60d917b462a557b73224bd3194b4cf6" category="section-title">Esempio di curl: Eliminare una singola istantanea per l'applicazione</block>
  <block id="ada65121a72989ba6a7ceafb787c2971" category="summary">È possibile creare una nuova applicazione clonando un'applicazione esistente.</block>
  <block id="9d29351a61669dd1dfeee1d7e8b13578" category="doc">Clonare un'applicazione</block>
  <block id="c16473b0d0e0a369510a4772f6a13523" category="list-text">Non viene utilizzato un backup o uno snapshot dell'applicazione</block>
  <block id="c92ab9403e09db69311aeb9f72e2e480" category="list-text">La nuova applicazione viene inserita in uno spazio dei nomi diverso</block>
  <block id="91e9ad87c32b1417c98a1c8a57d14d21" category="section-title">2. Clonare l'applicazione</block>
  <block id="af2926b139e31d88056f28937a9c49b6" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per clonare l'applicazione.</block>
  <block id="812ae8a5c2b12f97ec673b1ed61bab86" category="section-title">Esempio di curl: Clonare un'applicazione</block>
  <block id="c9ed41c2c3fbdd3ab2809e8a19fa57ee" category="summary">È possibile elencare gli spazi dei nomi disponibili.</block>
  <block id="2a983bbf122e057a73bf1870cf2ea2db" category="section-title">1. Elencare gli spazi dei nomi</block>
  <block id="c42968dfccb26ee2ef5912aaf9ee50ed" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per elencare gli spazi dei nomi.</block>
  <block id="4f68859db9edc2924f9e6968c7236f3c" category="cell">/accounts/{account_id}/topology/v1/namespaces</block>
  <block id="55b85a82f8838ea89842d9ebe5cbe0d6" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutti gli spazi dei nomi</block>
  <block id="f06023f42f86a62fda5cde9e1ca56143" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce nome, stato e ID cluster per tutti gli spazi dei nomi</block>
  <block id="0388f8ab481ed6c7aef94777258ef378" category="summary">È possibile recuperare tutte le variabili delle risorse che descrivono una singola applicazione.</block>
  <block id="61b98994206e2a99e823ca136bdf24a1" category="doc">Scarica un'app</block>
  <block id="c2e04773cf7cf8f91a4a9a351b03c32f" category="paragraph">È necessario disporre dell'ID dell'applicazione che si desidera recuperare. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="d822b85cd89777748e1bd6b0a8fd0a46" category="section-title">1. Scarica l'applicazione</block>
  <block id="6bb9953a8e27258bd16ce65f51b81000" category="cell">Valore ID dell'applicazione da recuperare.</block>
  <block id="036e9ec4ee01123ffae8afd3dab3ff9f" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per l'applicazione</block>
  <block id="82d9e1423b1fe50e0e9afcb47255d25a" category="summary">È possibile elencare le applicazioni attualmente gestite da Astra. È possibile eseguire questa operazione nell'ambito della ricerca di snapshot o backup per un'applicazione specifica.</block>
  <block id="48db3210f5486202c6926aa7551be0bd" category="section-title">1. Elencare le applicazioni</block>
  <block id="567a9af273a25b92860b783e7f5a7524" category="cell">/account/{account_id}/k8s/v2/apps</block>
  <block id="6ca58aed53ac62d5749597600edbbdff" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutti i dati per tutte le applicazioni</block>
  <block id="68c53a357a1ff35f5aa8ba654aab4362" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce il nome, l'id e lo stato per tutte le applicazioni</block>
  <block id="28e5da4816b7e4821438045e6ed86d2b" category="summary">Puoi elencare le notifiche per un account Astra specifico. Questa operazione potrebbe essere eseguita durante il monitoraggio dell'attività del sistema o il debug di un problema.</block>
  <block id="a6fe5f717c07a456c15f8f2af8c1c7b7" category="doc">Elencare le notifiche</block>
  <block id="9d9ee088d3dd8f7e21041745a8cf259f" category="section-title">1. Elencare le notifiche</block>
  <block id="2d548fd4304c3df5c7e5211c43482750" category="cell">/accounts/{account_id}/core/v1/notifications</block>
  <block id="b2c97ae425dd751b0e48a3acae79cf4a" category="cell">filtro</block>
  <block id="0aaaa617845874504df6c76a750325da" category="cell">Se si desidera, filtrare le notifiche che si desidera restituire nella risposta.</block>
  <block id="f921030431759c9c846d8a3fd7d84ca2" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce tutte le notifiche</block>
  <block id="943e5258980784703a84c31110cf2eec" category="section-title">Esempio di curl: Restituisce la descrizione delle notifiche con severità di avviso</block>
  <block id="29fd28138191fbfa1b58ba0623d40105" category="summary">È possibile creare uno snapshot per un'applicazione specifica.</block>
  <block id="be48e6237dab1df212834256a63ceb44" category="doc">Creare un'istantanea per un'applicazione</block>
  <block id="e32d1c8a20aafa5c39c1d3b2c3875f36" category="paragraph">È necessario disporre dell'ID dell'applicazione per la quale si desidera creare uno snapshot. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="18c7420f03313eb33044afb6b943cb43" category="section-title">1. Creare un'istantanea</block>
  <block id="ca88d296d98d8a63f103fe3b0b63d819" category="cell">Identifica l'applicazione gestita in cui verrà creata l'istantanea.</block>
  <block id="97edc5e90d2062e191a3eae330d2afa0" category="cell">Fornisce i parametri per lo snapshot. Vedere l'esempio riportato di seguito.</block>
  <block id="c681a34970e8e1b61eddc5718f0627e9" category="section-title">Esempio di curl: Creare un'istantanea per l'applicazione</block>
  <block id="2b194b9170143eb845c618e13f34e5fb" category="summary">Puoi rimuovere un'applicazione gestita quando non è più necessaria. La rimozione di un'applicazione gestita elimina anche le pianificazioni associate.</block>
  <block id="a32aff1568b14bb39f1c15ef5e32eb54" category="paragraph">Devi disporre dell'ID dell'applicazione che desideri annullare la gestione. Se necessario, è possibile utilizzare il flusso di lavoro <block ref="d96e127c1e0eb8087e951700668e3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per individuare l'applicazione.</block>
  <block id="1fa9ca676a71f70d29ff65963febbf34" category="paragraph">I backup e le snapshot dell'applicazione non vengono rimossi automaticamente quando vengono eliminati. Se non sono più necessari backup e snapshot, è necessario eliminarli prima di rimuovere l'applicazione.</block>
  <block id="ba058813d4014443679bdc5bad08e6da" category="section-title">1. Applicazione non gestita</block>
  <block id="cc627e860ccc11393d4a5fb9a37cf9a7" category="paragraph">Eseguire la seguente chiamata API REST per rimuovere l'applicazione.</block>
  <block id="58e5b159105a6ed936549bb5a1695ea7" category="cell">Identifica l'applicazione da rimuovere.</block>
  <block id="0be694be5856c81608913372d1359b00" category="section-title">Esempio di curl: Rimuovere un'applicazione gestita</block>
  <block id="86d5185860be6c597f7e7d99be200aa0" category="summary">È possibile accedere alla documentazione di automazione per le versioni precedenti di Astra Control.</block>
  <block id="9a96b1cd085b9e8e259f701ed2e8edbc" category="doc">Versioni precedenti della documentazione di Astra Control Automation</block>
  <block id="4bddbc6d61b2586c05f9efdf9aa7b5cd" category="paragraph">È possibile accedere alla documentazione di automazione per le precedenti release di Astra Control ai collegamenti riportati di seguito.</block>
  <block id="013e0c333b0775d95a5c6579724b4b45" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Automation 22.11</block>
  <block id="52eabae058b28c969498b7a857c6879d" category="list-text"><block ref="52eabae058b28c969498b7a857c6879d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="165fa9bdd003d8079831262d0360efc1" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Automation 22.08</block>
  <block id="94ed7ec7b9510cd1e4664fbfe8a08329" category="list-text"><block ref="94ed7ec7b9510cd1e4664fbfe8a08329" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="798161428a705ba47c31cc8ace9316e3" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Automation 22.04</block>
  <block id="693af21b54b2e5032434113328d4a53e" category="list-text"><block ref="693af21b54b2e5032434113328d4a53e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d61b1a26306fd2300000d407ac76b0ca" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Automation 21.12</block>
  <block id="f7fb8efb01216bddc5505f64c4c92bae" category="list-text"><block ref="f7fb8efb01216bddc5505f64c4c92bae" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="832210201d55f5c764a32c055a00b726" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Automation 21.08</block>
  <block id="025fa2688359a439d7fa215fbbbaf287" category="list-text"><block ref="025fa2688359a439d7fa215fbbbaf287" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ce44f3c6e8850cf4a69ccd2da1d186c8" category="summary">Representational state Transfer (REST) è uno stile per la creazione di applicazioni web distribuite. Quando viene applicato alla progettazione di un'API di servizi Web, stabilisce un insieme di tecnologie mainstream e Best practice per esporre le risorse basate su server e gestire i loro stati.</block>
  <block id="c0471368cdc5da09455ecd80f16c96c7" category="doc">Servizi web REST</block>
  <block id="8af1f604c2ddb0ae53e02227ab1ca1da" category="paragraph">Representational state Transfer (REST) è uno stile per la creazione di applicazioni web distribuite. Quando viene applicato alla progettazione di un'API di servizi Web, stabilisce un insieme di tecnologie mainstream e Best practice per esporre le risorse basate su server e gestire i loro stati. Mentre REST fornisce una base coerente per lo sviluppo delle applicazioni, i dettagli di ciascuna API possono variare in base alle scelte di progettazione specifiche. Prima di utilizzarla con una distribuzione live, è necessario conoscere le caratteristiche dell'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="b0fcdfb2c58efafaace08609d3e95f6d" category="section-title">Risorse e rappresentazione dello stato</block>
  <block id="d2d07b32aecf22c6a25dc91e4b898e5e" category="paragraph">Le risorse sono i componenti di base di un sistema basato su web. Quando si crea un'applicazione di servizi Web REST, le attività di progettazione iniziali includono:</block>
  <block id="c73e999111ecc4cc9c48709542105db9" category="list-text">Identificazione delle risorse di sistema o basate su server</block>
  <block id="0400993c35912a6c4e281a903a66400e" category="paragraph">Ogni sistema utilizza e gestisce le risorse. Una risorsa può essere un file, una transazione di business, un processo o un'entità amministrativa. Una delle prime attività nella progettazione di un'applicazione basata sui servizi web REST è quella di identificare le risorse.</block>
  <block id="082f61fd927dc840d6a4c2daa3a8d76d" category="list-text">Definizione degli stati delle risorse e delle operazioni di stato associate</block>
  <block id="5f4e63d9846190edae863ef33879f410" category="paragraph">Le risorse si trovano sempre in un numero limitato di stati. Gli stati, così come le operazioni associate utilizzate per influenzare i cambiamenti di stato, devono essere chiaramente definiti.</block>
  <block id="6e9ee433459bf14a5380c1e7371232a9" category="section-title">Endpoint URI</block>
  <block id="64c51063277c11a48be48ec3446f5087" category="paragraph">Ogni risorsa REST deve essere definita e resa disponibile utilizzando uno schema di indirizzamento ben definito. Gli endpoint in cui sono situate e identificate le risorse utilizzano un URI (Uniform Resource Identifier). L'URI fornisce un framework generale per la creazione di un nome univoco per ogni risorsa nella rete. L'URL (Uniform Resource Locator) è un tipo di URI utilizzato con i servizi Web per identificare e accedere alle risorse. Le risorse sono in genere esposte in una struttura gerarchica simile a una directory di file.</block>
  <block id="34d23bd6dd51b3238872241264de74bf" category="section-title">Messaggi HTTP</block>
  <block id="19f05b47f4b958662678fc11fd0ce414" category="paragraph">HTTP (Hypertext Transfer Protocol) è il protocollo utilizzato dal client e dal server dei servizi Web per scambiare messaggi di richiesta e risposta relativi alle risorse. Durante la progettazione di un'applicazione di servizi Web, i metodi HTTP vengono mappati alle risorse e alle azioni di gestione dello stato corrispondenti. HTTP è stateless. Pertanto, per associare un insieme di richieste e risposte correlate come parte di una transazione, è necessario includere informazioni aggiuntive nelle intestazioni HTTP portate con i flussi di dati di richiesta e risposta.</block>
  <block id="bd4c8bbdccbcb7826a3bc4ae421c0604" category="section-title">Formattazione JSON</block>
  <block id="352836aad17f0db4217873eb0a9524b3" category="paragraph">Sebbene le informazioni possano essere strutturate e trasferite tra un client e un server di servizi Web in diversi modi, l'opzione più diffusa è JavaScript Object Notation (JSON). JSON è uno standard di settore per la rappresentazione di semplici strutture di dati in testo normale e viene utilizzato per trasferire informazioni di stato che descrivono le risorse. L'API REST di Astra Control utilizza JSON per formattare i dati trasportati nel corpo di ogni richiesta e risposta HTTP.</block>
  <block id="ad60c6f0b038daedb3b46ea65cd82bc1" category="summary">L'API REST di Astra Control utilizza HTTP e i relativi parametri per agire sulle istanze e sugli insiemi di risorse.</block>
  <block id="7ab91fd48b58ce1ea4cada1f1a4e1808" category="doc">Dettagli HTTP</block>
  <block id="e4c8251a9c6d357d3aa4b05293542914" category="paragraph">L'API REST di Astra Control utilizza HTTP e i relativi parametri per agire sulle istanze e sugli insiemi di risorse. Di seguito sono presentati i dettagli dell'implementazione HTTP.</block>
  <block id="deaf360f123e9392f769c7ceb4e01747" category="section-title">Le transazioni API e il modello CRUD</block>
  <block id="01b7ef875c4a217845bac8e7ae38175b" category="paragraph">L'API REST di Astra Control implementa un modello transazionale con operazioni ben definite e transizioni di stato.</block>
  <block id="fc068ae597c9019f5d61b19badc39991" category="paragraph-title">Transazione API di richiesta e risposta</block>
  <block id="1f5760bedf7c68291dfd4d306c189bc8" category="paragraph">Ogni chiamata API REST viene eseguita come richiesta HTTP al servizio Astra. Ogni richiesta genera una risposta associata al client. Questa coppia richiesta-risposta può essere considerata una transazione API.</block>
  <block id="54ba5d4469f49d79d837dd2472a96c36" category="paragraph-title">Supporto del modello operativo CRUD</block>
  <block id="c015cb2c04ac629966b40f1d6b58b583" category="paragraph">Si accede a ciascuna delle istanze e raccolte di risorse disponibili tramite l'API REST di Astra Control in base al modello *CRUD*. Sono disponibili quattro operazioni, ciascuna delle quali viene mappata a un singolo metodo HTTP. Le operazioni includono:</block>
  <block id="686e697538050e4664636337cc3b834f" category="list-text">Creare</block>
  <block id="7a1a5f3e79fdc91edf2f5ead9d66abb4" category="list-text">Leggi</block>
  <block id="06933067aafd48425d67bcb01bba5cb6" category="list-text">Aggiornare</block>
  <block id="f2a6c498fb90ee345d997f888fce3b18" category="list-text">Eliminare</block>
  <block id="943f70de346a2442881b356af65be85e" category="paragraph">Per alcune risorse Astra, è supportato solo un sottoinsieme di queste operazioni. Esaminare <block ref="bc3e5681b34d05fe80cb8ba4dac9f8c1" category="inline-link-macro-rx"></block> Per ulteriori informazioni su una chiamata API specifica.</block>
  <block id="957a8c35c28e967701ff975f1d7182d5" category="section-title">Metodi HTTP</block>
  <block id="63d1169901437c6f9acfc445cee3a4ba" category="paragraph">I metodi HTTP o i verbi supportati dall'API sono presentati nella tabella seguente.</block>
  <block id="4c3880bb027f159e801041b1021e88e8" category="cell">Metodo</block>
  <block id="8ecfde6cfb333d8f81de0672a75b159c" category="cell">CRUD</block>
  <block id="79666eb3555d2ff3385526690b29f173" category="cell">Recupera le proprietà degli oggetti per un'istanza o una raccolta di risorse. Questa operazione viene considerata un'operazione *list* quando utilizzata con una raccolta.</block>
  <block id="109ca1b43f20cf704cb82d1e60d1dfd5" category="cell">Crea una nuova istanza di risorsa in base ai parametri di input. L'URL a lungo termine viene restituito in un<block ref="ce5bf551379459c1c61d2a204061c455" prefix=" " category="inline-code"></block> intestazione della risposta.</block>
  <block id="8fe6ec01587dacf444e7eeb72caaed1b" category="cell">Aggiorna un'intera istanza di risorsa con il corpo di richiesta JSON fornito. I valori chiave non modificabili dall'utente vengono conservati.</block>
  <block id="eef129331314d2c9f4c4a5b0fdde3c7e" category="cell">Elimina un'istanza di risorsa esistente.</block>
  <block id="61967c09828f8562a1a95fc9f6fd0151" category="section-title">Intestazioni di richiesta e risposta</block>
  <block id="beeda4a7ebc8ea202e9ed1791403ab32" category="paragraph">La seguente tabella riassume le intestazioni HTTP utilizzate con l'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="b0e56909c3a57b0d8dbf0222bd347ceb" category="inline-link">RFC 7232</block>
  <block id="29e389ad4bb7b567cc956b0b4089f88e" category="inline-link">RFC 7233</block>
  <block id="443369a4b9d28a4c4d185bde530f0a78" category="admonition">Vedere<block ref="3f1bb67bc2b98a20cf2c87c4fe0c3ca6" category="inline-link-rx"></block> e.<block ref="085309009337d32266cee2ab4ba9f174" category="inline-link-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="81098f701c45e252a078b3eee62f0dab" category="cell">Note sull'utilizzo</block>
  <block id="15c2d85f1fae22a3c3a0594510a1f611" category="cell">Richiesta</block>
  <block id="f230b5adb8a23c24f7900d2a94c7f069" category="cell">Se il valore è "*/*" o non viene fornito,<block ref="d1f5a9d446c6cec2cf63545e8163e585" prefix=" " category="inline-code"></block> Viene restituito nell'intestazione di risposta Content-Type. Se il valore è impostato su Astra Resource Media Type, lo stesso tipo di supporto viene restituito nell'intestazione Content-Type.</block>
  <block id="59e52e38bb9acc4d18bd31669b92507e" category="cell">Token bearer con la chiave API per l'utente.</block>
  <block id="dc105ac52c237f9f09c74b0767f64f74" category="cell">Tipo di contenuto</block>
  <block id="d64ed3e9c10229648e069f56e32f4c8e" category="cell">Risposta</block>
  <block id="440093e664bc9325d3ee55442e0e1a2c" category="cell">Restituito in base a.<block ref="c4408d335012a56ff58937d78050efad" prefix=" " category="inline-code"></block> intestazione della richiesta.</block>
  <block id="16ddf21b3f21fcb2433e28cd2e3b33d8" category="cell">ETAG</block>
  <block id="7cb86e69c4338a43e1a5427a78eb80a7" category="cell">Incluso con un successo come definito con RFC 7232. Il valore è una rappresentazione esadecimale del valore MD5 per l'intera risorsa JSON.</block>
  <block id="71e1f368d893f92df0ad4a838a3bbbd9" category="cell">IF-Match</block>
  <block id="556a98dd71f4adebd0bbb3b105ab8ddd" category="cell">Intestazione di richiesta di precondizione implementata come descritto nella sezione 3.1 RFC 7232 e supporto per richieste *PUT*.</block>
  <block id="3c092637f114ffbf533ef4426b84a1bd" category="cell">IF-modified-since</block>
  <block id="9e69ea9561f904c53fa87d91042d2982" category="cell">Intestazione di richiesta di precondizione implementata come descritto nella sezione 3.4 RFC 7232 e supporto per richieste *PUT*.</block>
  <block id="ea7192f5dc601974605b32a2334c1769" category="cell">IF-unmodified-since</block>
  <block id="ce5bf551379459c1c61d2a204061c455" category="cell">Posizione</block>
  <block id="cea5f66f37995fb196323018a31600fc" category="cell">Contiene l'URL completo della risorsa appena creata.</block>
  <block id="6e2102ce7d7573c8b221194a86f7a48b" category="section-title">Parametri di query</block>
  <block id="3d9217d4e4ef94c56689e548b5186591" category="inline-link-macro">Lavorare con le raccolte</block>
  <block id="8d5b3dceacc1264c4bb5aed273137b7a" category="paragraph">I seguenti parametri di query sono disponibili per l'utilizzo con le raccolte di risorse. Vedere <block ref="a72643cb6a22061c1930f2e30db11319" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="ce73e1ed10f91fd167ae3d5803ce8dff" category="cell">Parametro di query</block>
  <block id="4d0d3b0c69167fef7204e14c4e946c15" category="cell">Contiene i campi che devono essere restituiti durante la lettura di una raccolta.</block>
  <block id="c6960e489ca14167f9bd9ace657e6790" category="cell">Indica i campi che devono corrispondere per la restituzione di una risorsa durante la lettura di una raccolta.</block>
  <block id="4294376261299ba2cafafdb77ca4deeb" category="cell">OrderBy</block>
  <block id="cef5a79ac183c2043267cf9b8a6fde0b" category="cell">Determina l'ordinamento delle risorse restituite durante la lettura di una raccolta.</block>
  <block id="aa9f73eea60a006820d0f8768bc8a3fc" category="cell">limite</block>
  <block id="0233c5525461d7223c11d45dc1c590ab" category="cell">Limita il numero massimo di risorse restituite durante la lettura di una raccolta.</block>
  <block id="08b43519a7e36ee4c6c5615d1663bcfd" category="cell">saltare</block>
  <block id="58eeca9906af37123daca426979fbe90" category="cell">Imposta il numero di risorse da passare e saltare durante la lettura di una raccolta.</block>
  <block id="16bd6f56e0279353c2bf47e3b1d13c41" category="cell">Indica se il numero totale di risorse deve essere restituito nell'oggetto metadata.</block>
  <block id="2974f783f17d54a41f4040c8daa90545" category="section-title">Codici di stato HTTP</block>
  <block id="175b29f6f8dd1aa8a166427b6bcd061c" category="paragraph">I codici di stato HTTP utilizzati dall'API REST di Astra Control sono descritti di seguito.</block>
  <block id="68f3bee395b27d2cbfdf4b021846dcca" category="inline-link-macro">Diagnostica e supporto</block>
  <block id="d9a8eedd670f58ed76d5ae881e6d4469" category="admonition">L'API REST di Astra Control utilizza anche lo standard *Problem Details for HTTP API*. Vedere <block ref="e560597744bc7b2711ae89c683c4035f" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="ca0dbad92a874b2f69b549293387925e" category="cell">Codice</block>
  <block id="7277de5f2ed6f17c61f1f25594591a82" category="cell">Significato</block>
  <block id="3644a684f98ea8fe223c713b77189a77" category="cell">200</block>
  <block id="e0aa021e21dddbd6d8cecec71e9cf564" category="cell">OK</block>
  <block id="ebe8cd0cd7287699e570e52e72202209" category="cell">Indica il successo delle chiamate che non creano una nuova istanza di risorsa.</block>
  <block id="757b505cfd34c64c85ca5b5690ee5293" category="cell">201</block>
  <block id="0eceeb45861f9585dd7a97a3e36f85c6" category="cell">Creato</block>
  <block id="257e32e339ab2841c4fa5590926cbb5d" category="cell">Un oggetto viene creato correttamente e l'intestazione della risposta di posizione include l'identificatore univoco dell'oggetto.</block>
  <block id="274ad4786c3abca69fa097b85867d9a4" category="cell">204</block>
  <block id="8386bf720b8b55126f9551c6678647f9" category="cell">Nessun contenuto</block>
  <block id="aae60f64e8a8cfaba50bb2292348bc3c" category="cell">La richiesta è stata completata, anche se non è stato restituito alcun contenuto.</block>
  <block id="18d8042386b79e2c279fd162df0205c8" category="cell">400</block>
  <block id="0fc30646d5cf22910283967bf24ebf66" category="cell">Richiesta errata</block>
  <block id="d61713af1a9c56d51f7fb3873bed7e92" category="cell">L'input della richiesta non viene riconosciuto o non è appropriato.</block>
  <block id="816b112c6105b3ebd537828a39af4818" category="cell">401</block>
  <block id="e06d1ba70f1331e9f9a113cc2f887d3f" category="cell">Non autorizzato</block>
  <block id="046b13999cd7e3b5a519e3f6c564f5b9" category="cell">L'utente non è autorizzato e deve autenticarsi.</block>
  <block id="bbf94b34eb32268ada57a3be5062fe7d" category="cell">403</block>
  <block id="722969577a96ca3953e84e3d949dee81" category="cell">Vietato</block>
  <block id="8df9e8f24b204c91ad0a9031f9c09a16" category="cell">Accesso negato a causa di un errore di autorizzazione.</block>
  <block id="4f4adcbf8c6f66dcfc8a3282ac2bf10a" category="cell">404</block>
  <block id="9e076f5885f5cc16a4b5aeb8de4adff5" category="cell">Non trovato</block>
  <block id="24ff0a9484d837d82e7f8f8218e196b6" category="cell">La risorsa a cui si fa riferimento nella richiesta non esiste.</block>
  <block id="a96b65a721e561e1e3de768ac819ffbb" category="cell">409</block>
  <block id="f1d4ac54357cc0932f385d56814ba7e4" category="cell">Conflitto</block>
  <block id="47a99fc0005eeb289896eda4eb4b708a" category="cell">Tentativo di creazione di un oggetto non riuscito perché l'oggetto esiste già.</block>
  <block id="cee631121c2ec9232f3a2f028ad5c89b" category="cell">500</block>
  <block id="8f8913c1f755436db84ae169e37c61f9" category="cell">Errore interno</block>
  <block id="03f0e0f686ebd5f796ca9febd1723676" category="cell">Si è verificato un errore interno generale nel server.</block>
  <block id="285e19f20beded7d215102b49d5c09a0" category="cell">503</block>
  <block id="9ed1d9418efab93ff8b4b1793913fabe" category="cell">Servizio non disponibile</block>
  <block id="a6613dcc5c4d971acabeae88baf14cb7" category="cell">Il servizio non è pronto a gestire la richiesta per qualche motivo.</block>
  <block id="94fd56b370187429c8fbd312f50f5c1b" category="summary">La struttura generale dell'URL utilizzato per accedere a un'istanza o a una raccolta di risorse attraverso l'API REST è composta da diversi valori. Questa struttura riflette il modello a oggetti sottostante e la progettazione del sistema.</block>
  <block id="6e84a7dae5ae82dd22a0ec6f456dbc8d" category="paragraph-title">Account come root</block>
  <block id="e166d573b25ce4160633b91145d1eae5" category="paragraph">La radice del percorso delle risorse per ogni endpoint REST è l'account Astra. Quindi, tutti i percorsi nell'URL iniziano con<block ref="773211dffefd6ff22a8717595591ca91" prefix=" " category="inline-code"></block> dove<block ref="8a089c2a7e6c77be2e2e68c5c366f460" prefix=" " category="inline-code"></block> È il valore UUIDv4 univoco per l'account. Struttura interna questa riflette una progettazione in cui l'accesso a tutte le risorse si basa su un account specifico.</block>
  <block id="faf17fd8415851163c880ffe0eee8b37" category="paragraph-title">Categoria di risorse degli endpoint</block>
  <block id="c96943fca3fb4769805adeaadbfa2a4c" category="paragraph">Gli endpoint delle risorse Astra sono suddivisi in tre categorie:</block>
  <block id="f5eee40efb177a56f7f47f4e9ae88fc0" category="list-text">Core <block ref="ae20cee98ae962b39919c99c9fa7e1c8" prefix="(" category="inline-code"></block>)</block>
  <block id="e82590686de294a35499703d86b3864d" category="list-text">Applicazione gestita <block ref="7466713d447629f279c035593d0e5915" prefix="(" category="inline-code"></block>)</block>
  <block id="339ca9edd021d342e12ce488d3083b7b" category="list-text">Topologia <block ref="bdb7ca6d76afde60f0988ada498ba87f" prefix="(" category="inline-code"></block>)</block>
  <block id="ddcf50c29294d4414f3f7c1bbc892cb5" category="inline-link-macro">Risorse</block>
  <block id="2598572d1690c4e8c484f3411842c6ed" category="paragraph">Vedere <block ref="f79c22f30a5c9f960ce998adee5739fa" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="1a13e0be61ce3aab0376745ec89773a0" category="paragraph-title">Versione categoria</block>
  <block id="807911da3f02747e900f1cbb28978d93" category="paragraph">Ciascuna delle tre categorie di risorse dispone di una versione globale che controlla la versione delle risorse a cui si accede. Per convenzione e definizione, passaggio a una nuova versione principale di una categoria di risorse (ad esempio, da<block ref="28a2a7dc609f4cccc18847065506737d" prefix=" " category="inline-code"></block> a.<block ref="88ea36c8fc61681c48dea9b12e9a2fb8" prefix=" " category="inline-code"></block>) Introdurrà le ultime modifiche nell'API.</block>
  <block id="b59579c5294990b3465d2a6e5a853fc0" category="paragraph-title">Istanza o raccolta di risorse</block>
  <block id="a759694558fdad138d8e71cc88a58b5b" category="paragraph">È possibile utilizzare una combinazione di tipi di risorse e identificatori nel percorso, in base all'accesso a un'istanza o a una raccolta di risorse.</block>
  <block id="2fc537b9f7b2c95f698a1e045c1ca8c7" category="list-text">Percorso delle risorse</block>
  <block id="4c1c10477ca13145352fd9a92f9744f6" category="paragraph">In base alla struttura presentata in precedenza, un percorso tipico verso un endpoint è:<block ref="12662cf5431171146c880e7742535780" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="8a95104150e07b745de96037e7eb15b4" category="list-text">URL completo</block>
  <block id="d01376790c7b0b81f92f0a93fe0d3fad" category="paragraph">L'URL completo per l'endpoint corrispondente è:<block ref="889041d0c093d3ff7a84829871523416" prefix=" " category="inline-code"></block>.</block>
  <block id="28f2e38e559165835d242a67c869c1fb" category="summary">L'API REST di Astra Control fornisce l'accesso alle istanze di risorse e alle raccolte di istanze di risorse.</block>
  <block id="0ef9d205b3c12ed04d4b22391e87afc8" category="doc">Risorse e raccolte</block>
  <block id="a1da6a69dc3621a153be0d63ad955397" category="admonition">Concettualmente, una RISORSA REST* è simile a un *oggetto* come definito con i linguaggi e i sistemi di programmazione orientata agli oggetti (OOP). A volte questi termini vengono utilizzati in modo intercambiabile. In generale, la "risorsa" è preferibile quando viene utilizzata nel contesto dell'API REST esterna, mentre l'oggetto viene utilizzato per i corrispondenti dati dell'istanza stateful memorizzati nel server.</block>
  <block id="10522d991ba47cf052332e37b93638f3" category="section-title">Attributi delle risorse Astra</block>
  <block id="c4613329138e41e46eb20ecf28914817" category="paragraph">L'API REST di Astra Control è conforme ai principi di progettazione RESTful. Ogni istanza di risorsa Astra viene creata in base a un tipo di risorsa ben definito. Un insieme di istanze di risorse dello stesso tipo viene definito *insieme*. Le chiamate API agiscono su singole risorse o raccolte di risorse.</block>
  <block id="b6af2b8fdca63591236d48930018b8db" category="paragraph-title">Tipi di risorse</block>
  <block id="f501980961d6c7a1f8d0f73eb1998d2d" category="paragraph">I tipi di risorse inclusi nell'API REST di Astra Control hanno le seguenti caratteristiche:</block>
  <block id="1462bc4396a7f92c2a40fdb70353c11b" category="list-text">Ogni tipo di risorsa viene definito utilizzando uno schema (in genere in JSON)</block>
  <block id="6a7693b24adc0a8f49972d3c9fa44aa7" category="list-text">Ogni schema delle risorse include il tipo e la versione delle risorse</block>
  <block id="3a5bb03daf09a5f9ee7c38abedb79438" category="list-text">I tipi di risorse sono univoci a livello globale</block>
  <block id="515fc3276bd3187a4917ddf7d57db2be" category="paragraph-title">Istanze di risorse</block>
  <block id="a520c7cb73d88575fc93ad35b53894ab" category="paragraph">Le istanze di risorse disponibili tramite l'API REST di Astra Control hanno le seguenti caratteristiche:</block>
  <block id="ad12b03bd967f6232973db6e1e8d54e8" category="list-text">Le istanze di risorse vengono create in base a un singolo tipo di risorsa</block>
  <block id="a8ae0ec6707984a7a25ae5d6d872a26e" category="list-text">Il tipo di risorsa viene indicato utilizzando il valore del tipo di supporto</block>
  <block id="32add7a750dbbb025d0ec6c3b8058890" category="list-text">Le istanze sono composte da dati stateful gestiti dal servizio Astra</block>
  <block id="e53d478a862931c0d5d839bc35228be1" category="list-text">Ogni istanza è accessibile attraverso un URL univoco e di lunga durata</block>
  <block id="60c8f94b742e229bdac6f65b26abd188" category="list-text">Nei casi in cui un'istanza di risorsa può avere più di una rappresentazione, è possibile utilizzare diversi tipi di supporto per richiedere la rappresentazione desiderata</block>
  <block id="c63467857ced87bca573cc84332ea38e" category="paragraph-title">Raccolte di risorse</block>
  <block id="5edbe2734dc4b7c3185c8a5192c5e940" category="paragraph">Le raccolte di risorse disponibili tramite l'API REST di Astra Control hanno le seguenti caratteristiche:</block>
  <block id="4ed370961773751cbf665ad3ec9bbe7d" category="list-text">L'insieme di istanze di risorse di un singolo tipo di risorsa è noto come insieme</block>
  <block id="8bb3319f4df785fb5e6ac6a323cc692e" category="list-text">Le raccolte di risorse hanno un URL unico e di lunga durata</block>
  <block id="55920bcaefa36a6964fdc7020a835d5f" category="paragraph-title">Identificatori delle istanze</block>
  <block id="7b37fb297bfca9ad91bb761c9ecdb3e0" category="paragraph">A ogni istanza di risorsa viene assegnato un identificatore al momento della creazione. Questo identificatore è un valore UUIDv4 a 128 bit. I valori UUIDv4 assegnati sono globalmente univoci e immutabili. Dopo aver eseguito una chiamata API che crea una nuova istanza, viene restituito al chiamante un URL con l'id associato in a.<block ref="ce5bf551379459c1c61d2a204061c455" prefix=" " category="inline-code"></block> Intestazione della risposta HTTP. È possibile estrarre l'identificatore e utilizzarlo nelle chiamate successive quando si fa riferimento all'istanza della risorsa.</block>
  <block id="bf5096ce255d57836c10f7a02fbd117d" category="admonition">L'identificatore di risorsa è la chiave principale utilizzata per le raccolte.</block>
  <block id="052550c93dde25614a02e3e525606762" category="section-title">Struttura comune per le risorse Astra</block>
  <block id="1e34169f9f85961a4918c2a3ec12335c" category="paragraph">Ogni risorsa Astra Control viene definita utilizzando una struttura comune.</block>
  <block id="2ed6f74fc82a2206a6fa7ea55363656c" category="paragraph-title">Dati comuni</block>
  <block id="d691a99f89ba35430c2ae2930698e2f3" category="paragraph">Ogni risorsa Astra contiene i valori chiave mostrati nella tabella seguente.</block>
  <block id="897356954c2cd3d41b221e3f24f99bba" category="cell">Chiave</block>
  <block id="599dcce2998a6b40b1e38e8c6006cb0a" category="cell">tipo</block>
  <block id="531bacc74686bf6c0c3c06dc14ba8ac4" category="cell">Un tipo di risorsa globalmente univoco, noto come *tipo di risorsa*.</block>
  <block id="2af72f100c356273d46284f6fd1dfc08" category="cell">versione</block>
  <block id="e8677f33e0fa58029ec381a961def5e0" category="cell">Identificatore di versione noto come *versione della risorsa*.</block>
  <block id="b80bb7740288fda1f201890375a60c8f" category="cell">id</block>
  <block id="679eeb2f006a684ca3bde51d5ee04c65" category="cell">Identificatore univoco globale noto come *resource identifier*.</block>
  <block id="9f81f3c07476a0d97f6793673dd8e475" category="cell">metadati</block>
  <block id="e4cf899c2773024506ffc1cf5118b130" category="cell">Oggetto JSON contenente varie informazioni, incluse le etichette utente e di sistema.</block>
  <block id="647f6448e005296f7ac5b882aa71a868" category="paragraph-title">Oggetto metadata</block>
  <block id="743dff21ad3d768ffb79a4dc0d853b4a" category="paragraph">L'oggetto JSON di metadati incluso in ogni risorsa Astra contiene i valori chiave mostrati nella tabella seguente.</block>
  <block id="42cecfeff00cc916fef4f64e7b921079" category="cell">etichette</block>
  <block id="d7aefd81a0396b4a6170af899b6ba156" category="cell">Array JSON di etichette specificate dal client associate alla risorsa.</block>
  <block id="b3473b191865b146062fdca327dc1e0f" category="cell">CreationTimestamp</block>
  <block id="d53343f1e86eb9c74de3507e65e51df0" category="cell">Stringa JSON contenente un indicatore data e ora che indica quando è stata creata la risorsa.</block>
  <block id="f30264e4e420a038d09448da6fd0a440" category="cell">ModificationTimestamp</block>
  <block id="a2a12fff7c0c1ad7aa7d6ec9894d7dfd" category="cell">Stringa JSON contenente un timestamp formattato ISO-8601 che indica l'ultima modifica della risorsa.</block>
  <block id="34998857f537140306898d54d4b970dc" category="cell">CreatedBy</block>
  <block id="af7c4c7bd30238dcb53e639cf7a50996" category="cell">Stringa JSON contenente l'identificatore UUIDv4 dell'id utente che ha creato la risorsa. Se la risorsa è stata creata da un componente di sistema interno e non esiste un UUID associato all'entità di creazione, viene utilizzato l'UID *null*.</block>
  <block id="6cb8b958a36383ed1b7bacc626d0a5dd" category="paragraph-title">Stato della risorsa</block>
  <block id="b7aa38141b9dd3f7e78cd09e7f60ce0c" category="paragraph">Risorse selezionate a<block ref="9ed39e2ea931586b6a985a6942ef573e" prefix=" " category="inline-code"></block> valore utilizzato per orchestrare le transizioni del ciclo di vita e controllare l'accesso.</block>
  <block id="b844ee2db8fd78557f753d0c04015c4a" category="summary">Astra Control è un prodotto software NetApp che fornisce la gestione del ciclo di vita dei dati per le applicazioni Kubernetes. A seconda dell'ambiente in uso, sono disponibili due modelli di implementazione. Sia Astra Control Center che Astra Control Service condividono la stessa API REST a seconda della release. È possibile utilizzare l'API REST e altre tecnologie di automazione correlate per gestire le implementazioni di Astra Control.</block>
  <block id="1a0ca7f0a5aea880c24d544b4655d6ed" category="doc">Documentazione di Astra Control Automation</block>
  <block id="d803102aaa79040d7acdf0fdfaf7f156" category="summary">È possibile accedere alle risorse fornite tramite l'API REST di Astra Control per automatizzare un'implementazione Astra. Ogni risorsa è disponibile attraverso uno o più endpoint. In questa pagina viene fornita un'introduzione alle risorse REST che è possibile utilizzare come parte di un'implementazione dell'automazione.</block>
  <block id="599887dba3179dd0daaa4b5d587aa0a0" category="doc">Risorse ed endpoint</block>
  <block id="2cb4d33cb32e61ac40dcce4208d54e3c" category="paragraph">È possibile accedere alle risorse fornite tramite l'API REST di Astra Control per automatizzare un'implementazione Astra. Ogni risorsa è disponibile attraverso uno o più endpoint. Di seguito viene fornita un'introduzione alle risorse REST che è possibile utilizzare come parte di un'implementazione dell'automazione.</block>
  <block id="b7ca8ec82a5eaa56c4cd485d10d4f8ff" category="admonition">Il formato del percorso e dell'URL completo utilizzati per accedere alle risorse di Astra Control si basa su diversi valori. Vedere <block ref="d30352e41f8ff3b0c022e188e6d650e9" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni. Vedere anche <block ref="bc3e5681b34d05fe80cb8ba4dac9f8c1" category="inline-link-macro-rx"></block> Per ulteriori informazioni sull'utilizzo delle risorse e degli endpoint Astra.</block>
  <block id="94076f0e9f9b57b9bc636dff06dec4be" category="section-title">Riepilogo delle risorse REST di Astra Control</block>
  <block id="0f879b71f480ca631ac007cea8270eb9" category="paragraph">Gli endpoint delle risorse principali forniti nell'API REST di Astra Control sono organizzati in tre categorie. È possibile accedere a ciascuna risorsa con il set completo di operazioni CRUD (creazione, lettura, aggiornamento, eliminazione), salvo dove indicato.</block>
  <block id="80bcbd8aa7db0b3dfcedfd4388c73c17" category="paragraph">La colonna *Release* indica la release Astra quando la risorsa è stata introdotta per la prima volta. Questo campo è in grassetto per le risorse aggiunte di recente all'API REST.</block>
  <block id="7dbea29c80effd84223267932eaa1d82" category="section-title">Risorse di base</block>
  <block id="5503f539f2ed18a2040c3adee6743b18" category="paragraph">Gli endpoint principali delle risorse forniscono i servizi di base necessari per stabilire e mantenere l'ambiente di runtime Astra.</block>
  <block id="be8545ae7ab0276e15898aae7acfbd7a" category="cell">Risorsa</block>
  <block id="b8e7b465df7c5979dc731d06e84ce2cf" category="cell">Rilasciare</block>
  <block id="08bd40c7543007ad06e4fce31618f6ec" category="cell">Account</block>
  <block id="b9afcd2399096c529c7bdb5fde05df0e" category="cell">21.12</block>
  <block id="39a70d60ad1f39618d1dd601b341a2f6" category="cell">Le risorse dell'account consentono di gestire i tenant isolati all'interno dell'ambiente di implementazione di Astra Control multi-tenant.</block>
  <block id="4ace64fe7e8d8a82871a5ef9df9dc6a4" category="cell">ASUP</block>
  <block id="8ff5110ebae476ca35aeb20b14a75693" category="cell">21.08</block>
  <block id="c42aa22ce7e41e552d950420b7f9261a" category="cell">Le risorse ASUP rappresentano i bundle AutoSupport inoltrati al supporto NetApp.</block>
  <block id="eb0f48a107df1a0f343d4cd513b555e6" category="cell">Certificato</block>
  <block id="9d5b1c42f951723db7dbb51b14e6251a" category="cell">22.08</block>
  <block id="3fe0021542d501c59073fddce2d62709" category="cell">Le risorse dei certificati rappresentano i certificati installati utilizzati per l'autenticazione avanzata delle connessioni in uscita.</block>
  <block id="03bc142e6422dbb9b288ad2cabee08c7" category="cell">Credenziale</block>
  <block id="af08b45fa44807ac1852671e6fc59d44" category="cell">21.04</block>
  <block id="6a610191ab493ebeb9ee88ec2384254d" category="cell">Le risorse delle credenziali contengono informazioni relative alla sicurezza che possono essere utilizzate con utenti Astra, cluster, bucket e backend di storage.</block>
  <block id="654223e205de4e4d6e9760a2c9bbcc59" category="cell">Diritto</block>
  <block id="3f949e8f5c970921cc9c0ae857ee43ac" category="cell">Le risorse relative ai diritti rappresentano le funzionalità e le capacità disponibili per un account in base alle licenze e alle sottoscrizioni attive.</block>
  <block id="a4ecfc70574394990cf17bd83df499f7" category="cell">Evento</block>
  <block id="41fe27488836be5a48654e2e7f9b9a3c" category="cell">Le risorse degli eventi rappresentano tutti gli eventi che si verificano nel sistema, incluso il sottoinsieme classificato come notifiche.</block>
  <block id="b9ab083ebcf27029a022bf2e308555ab" category="cell">Gancio di esecuzione</block>
  <block id="54d57faf98d4bfad6eed40ece793dce5" category="cell">Le risorse di esecuzione hook rappresentano script personalizzati che è possibile eseguire prima o dopo l'esecuzione di uno snapshot di un'applicazione gestita.</block>
  <block id="21021ea0e52be8e9c599f4dff41e5be0" category="cell">Funzione</block>
  <block id="387f4c62cef9b23f6940608d7fd4518c" category="cell">Le risorse delle funzioni rappresentano le funzioni Astra selezionate che è possibile interrogare per determinare se sono attivate o disattivate nel sistema. L'accesso è limitato alla sola lettura.</block>
  <block id="03937134cedab9078be39a77ee3a48a0" category="cell">Gruppo</block>
  <block id="a744e9bf981f07cf1f6ae31ed0df70b1" category="cell">Le risorse del gruppo rappresentano i gruppi Astra e le risorse associate. Nella release corrente sono supportati solo i gruppi LDAP.</block>
  <block id="f42562a6ae551c35216254ce200afcc8" category="cell">Origine gancio</block>
  <block id="fba14cda608976c44a49d623666f37c7" category="cell">Le risorse di origine hook rappresentano il codice di origine effettivo utilizzato con un gancio di esecuzione. La separazione del codice sorgente dal controllo di esecuzione offre diversi vantaggi, ad esempio la possibilità di condividere gli script.</block>
  <block id="f156c7862a93e81ca10ba4bc4349824d" category="cell">Gruppo LDAP</block>
  <block id="dc488877c36bb584e674e32f8b4e1de4" category="cell">*22.11*</block>
  <block id="8a958fceac1f74e78832d8498767ce1f" category="cell">È possibile elencare i gruppi all'interno del server LDAP configurato. L'accesso ai gruppi LDAP è di sola lettura.</block>
  <block id="30b31a74662fc368bd562efd0f43adc2" category="cell">Utente LDAP</block>
  <block id="0d0a6d61fee1311a1ba8a542e2bb5623" category="cell">È possibile elencare gli utenti all'interno del server LDAP configurato. L'accesso agli utenti LDAP è di sola lettura.</block>
  <block id="794df3791a8c800841516007427a2aa3" category="cell">Licenza</block>
  <block id="b2d55dc4fec3ba025999ca224e38960b" category="cell">Le risorse di licenza rappresentano le licenze disponibili per un account Astra.</block>
  <block id="96d008db67fc0b5551a926842bbb6a71" category="cell">Notifica</block>
  <block id="c4f95a0bc4f1a90ec9fa6c084868ffe3" category="cell">Le risorse di notifica rappresentano gli eventi Astra che hanno una destinazione di notifica. L'accesso viene fornito in base all'utente.</block>
  <block id="209802fb858e2c83205027dbbb5d9e6c" category="cell">Pacchetto</block>
  <block id="e764fe6b8f8825a307a87cedbef45678" category="cell">22.04</block>
  <block id="d340d1aca9540d03d5dbc3a841480388" category="cell">Le risorse del pacchetto forniscono la registrazione e l'accesso alle definizioni dei pacchetti. I pacchetti software sono composti da vari componenti, tra cui file, immagini e altri elementi.</block>
  <block id="fd2bd51169cf1622d8afc842b6c7fae9" category="cell">Binding dei ruoli</block>
  <block id="6ebaa723a81c40b3c1242f8bad10ff34" category="cell">Le risorse di associazione dei ruoli rappresentano le relazioni tra coppie specifiche di utenti e account. Oltre al collegamento tra i due, viene specificato un set di autorizzazioni per ciascuno attraverso un ruolo specifico.</block>
  <block id="51ac4bf63a0c6a9cefa7ba69b4154ef1" category="cell">Impostazione</block>
  <block id="939b4310fe5592716c602cf48793e84f" category="cell">Le risorse di impostazione rappresentano un insieme di coppie chiave-valore che descrivono una funzionalità per un account Astra specifico.</block>
  <block id="787ad0b7a17de4ad6b1711bbf8d79fcb" category="cell">Iscrizione</block>
  <block id="f1cf7121547bd4912f3ebf1b8e483b5a" category="cell">Le risorse di abbonamento rappresentano gli abbonamenti attivi per un account Astra.</block>
  <block id="eaeb30f9f18e0c50b178676f3eaef45f" category="cell">Attività</block>
  <block id="84268dabdb01cddab9ea60b2f9acdbf3" category="cell">Le risorse delle attività forniscono l'accesso in sola lettura alle attività gestite e possono essere utilizzate per visualizzare lo stato delle attività interne a esecuzione prolungata.</block>
  <block id="459a6f79ad9b13cbcb5f692d2cc7a94d" category="cell">Token</block>
  <block id="de89d8750ec160e779ccfc4acb253798" category="cell">Le risorse token rappresentano i token disponibili per accedere a livello di programmazione all'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="3d74270bce6df5c461068acd3992d1bd" category="cell">Notifica non letta</block>
  <block id="0bfed6a24fda71fcefed59052aa8b04d" category="cell">Le risorse di notifica non lette rappresentano le notifiche assegnate a un utente specifico ma non ancora lette.</block>
  <block id="f683581d3e75f05f9d9215f9b4696cef" category="cell">Eseguire l'upgrade</block>
  <block id="2d90c29fa077bbff5b5b4c8a523efa88" category="cell">Le risorse di aggiornamento forniscono l'accesso ai componenti software e la possibilità di avviare gli aggiornamenti.</block>
  <block id="8f9bfe9d1345237cb3b2b205864da075" category="cell">Utente</block>
  <block id="6335f12cd32772f1f765a1aadeaffd96" category="cell">Le risorse utente rappresentano gli utenti Astra in grado di accedere al sistema in base al proprio ruolo definito.</block>
  <block id="cc32566cda71be962f99357b3002c8db" category="section-title">Risorse applicative gestite</block>
  <block id="9e9335e3f4a9b4abe338f2fa5fec0162" category="paragraph">Gli endpoint delle risorse applicative gestite forniscono l'accesso alle applicazioni Kubernetes gestite.</block>
  <block id="79018ac7f72b136dcb6a5f9e125d4c2b" category="cell">Risorsa applicativa</block>
  <block id="f63ec399edbf672707e34b98cb969ccd" category="cell">Le risorse applicative rappresentano raccolte interne di informazioni di stato necessarie per gestire le applicazioni Astra.</block>
  <block id="639d7e9624e068b9cb919e6476673916" category="cell">Backup dell'applicazione</block>
  <block id="e92acef3d98e8a64572a05792290f27b" category="cell">Le risorse di backup delle applicazioni rappresentano i backup delle applicazioni gestite.</block>
  <block id="1fd2b9909603c282becde555a00d5699" category="cell">Snapshot dell'applicazione</block>
  <block id="73150caf4eee48175bcbbee6e9bdf201" category="cell">Le risorse di snapshot delle applicazioni rappresentano snapshot delle applicazioni gestite.</block>
  <block id="9f9b94351efdd20bfec97ae027bdd1de" category="cell">Override del gancio di esecuzione</block>
  <block id="d20b671eee65b07689030c1a810243c7" category="cell">Le risorse di override degli uncini di esecuzione consentono di disattivare gli uncini di esecuzione predefiniti NetApp precaricati per applicazioni specifiche in base alle necessità.</block>
  <block id="25f7347236b51a5eae4ba01a7862cb55" category="cell">Pianificazione</block>
  <block id="91fd88ee3861a8eb1aa5fb75a5577d89" category="cell">Le risorse di pianificazione rappresentano le operazioni di protezione dei dati pianificate per le applicazioni gestite come parte di una policy di protezione dei dati.</block>
  <block id="67c58d2de17edb43efeda54f12292dd2" category="section-title">Risorse per la topologia</block>
  <block id="2570c360375a393547ef6c0be287059b" category="paragraph">Gli endpoint delle risorse di topologia forniscono l'accesso alle applicazioni non gestite e alle risorse di storage.</block>
  <block id="0719b5ff43e464ec0bd72e395c7e19f5" category="cell">Risorsa API</block>
  <block id="5fe3f274f4d0554c8f2f5f2bb017e1a6" category="cell">Gli endpoint delle risorse API forniscono accesso in sola lettura alle risorse Kubernetes in uno specifico cluster gestito.</block>
  <block id="ac863f346e618f9a959b5c95d5d28941" category="cell">App</block>
  <block id="e43da2c91ef5f1040a302b6b10917893" category="cell">Le risorse applicative rappresentano tutte le applicazioni Kubernetes, incluse quelle non gestite da Astra.</block>
  <block id="c600ce546bf9ac67939481d537d10403" category="cell">AppMirror</block>
  <block id="2ea0c70486ac42aa9093e842d4d23473" category="cell">Le risorse di AppMirror rappresentano le risorse di AppMirror da fornire per la gestione delle relazioni di mirroring delle applicazioni.</block>
  <block id="30edf70db68aa84f05d3e72326807b0c" category="cell">Bucket</block>
  <block id="6252662cb4947c8a0051b73da80307e9" category="cell">Le risorse del bucket rappresentano i bucket cloud S3 utilizzati per memorizzare i backup delle applicazioni gestite da Astra.</block>
  <block id="c8e2277ecfb1427838c488c217f99466" category="cell">Cloud</block>
  <block id="e44f381ea37820094446c414c36db5ca" category="cell">Le risorse cloud rappresentano i cloud a cui i client Astra possono connettersi per gestire cluster e applicazioni.</block>
  <block id="249694a485fc5d3289c38986b4f8e887" category="cell">Cluster</block>
  <block id="8826893c737aedf5a5169a74fb17ac54" category="cell">Le risorse del cluster rappresentano i cluster Kubernetes non gestiti da Kubernetes.</block>
  <block id="db6b0e60fc01fe1efd233929dea252ca" category="cell">Nodo del cluster</block>
  <block id="46f255d802b6381149870692736dad56" category="cell">Le risorse dei nodi del cluster forniscono una risoluzione aggiuntiva consentendo di accedere ai singoli nodi all'interno di un cluster Kubernetes.</block>
  <block id="f8ae2befc6a1cee31f421d5496ea6aeb" category="cell">Cluster gestito</block>
  <block id="9cfbb01459b058e1710e14a0720bc3a3" category="cell">Le risorse del cluster gestito rappresentano i cluster Kubernetes attualmente gestiti da Kubernetes.</block>
  <block id="b3ba0fe968ce39dcfc6fe8cc0f1b02da" category="cell">Namespace</block>
  <block id="08dafbbeceed7e340c9625fd30927d83" category="cell">Le risorse dello spazio dei nomi forniscono l'accesso agli spazi dei nomi utilizzati all'interno di un cluster Kubernetes.</block>
  <block id="6c5e678cf147ef415c2e584ba561bce7" category="cell">Back-end dello storage</block>
  <block id="4c5c5ddf14933aa945693ada812ede98" category="cell">Le risorse di back-end dello storage rappresentano i provider di servizi di storage che possono essere utilizzati dai cluster e dalle applicazioni gestiti da Astra.</block>
  <block id="dd8c5eff0fd4dd0b3760e41db59bfb3a" category="cell">Classe di storage</block>
  <block id="8fb50be09f59469582a9c05b97f8517c" category="cell">Le risorse della classe di storage rappresentano classi o tipi diversi di storage rilevati e disponibili per uno specifico cluster gestito.</block>
  <block id="bd7a9717d29c5ddcab1bc175eda1e298" category="cell">Volume</block>
  <block id="d0600f0c4c9b294b53d39320b3945b84" category="cell">Le risorse dei volumi rappresentano i volumi di storage Kubernetes associati alle applicazioni gestite.</block>
  <block id="a3033e8e82a579c4e34115e2186d13ad" category="section-title">Risorse ed endpoint aggiuntivi</block>
  <block id="4ded71dc03234200c0b0b124900cea7d" category="paragraph">Esistono diverse risorse aggiuntive e endpoint che è possibile utilizzare per supportare un'implementazione Astra.</block>
  <block id="55fcf9a6a46c69408785dcd2e3a82522" category="admonition">Queste risorse e questi endpoint non sono attualmente inclusi nella documentazione di riferimento dell'API REST di Astra Control.</block>
  <block id="34b4714329fbd5b24fd78ba32d5a5722" category="list-text">OpenAPI</block>
  <block id="3568b4ed2338901078928983e029bbba" category="list-text">Gli endpoint OpenAPI forniscono l'accesso al documento JSON OpenAPI corrente e ad altre risorse correlate.</block>
  <block id="4f48af1c326e720124a79cc1f9216ecb" category="list-text">OpenMetrics</block>
  <block id="27ee1c661b70f7b369179a81dd12721d" category="list-text">Gli endpoint OpenMetrics forniscono l'accesso alle metriche dell'account attraverso la risorsa OpenMetrics. Il supporto è disponibile con il modello di implementazione di Astra Control Center.</block>
  <block id="0f20f78dc9e61210d9143c555c8e2db8" category="summary">È possibile revocare un token API all'interfaccia web Astra quando non è più necessario.</block>
  <block id="c4f78d9edffd445c660b4325747b976a" category="paragraph">Una volta revocato, il token risulta immediatamente e permanentemente inutilizzabile.</block>
  <block id="6aec476981db1f529613506dbaf170dd" category="list-text">Selezionare il token o i token che si desidera revocare.</block>
  <block id="ae4a6c751a5ef4ed21296977cde2b309" category="list-text">Nella casella di riepilogo *azioni*, fare clic su *revoca token*.</block>
  <block id="d5def2c7a33c06df000ce3ff88f44d5e" category="summary">Con l'API REST di Astra Control sono disponibili diverse funzionalità di supporto che possono essere utilizzate per la diagnostica e il debug.</block>
  <block id="ccfae33112eaa095d6943fef30aeb1c6" category="section-title">Risorse API</block>
  <block id="519b3b4f6c348f4c18db7639e52ec355" category="paragraph">Ci sono diverse funzionalità di Astra esposte attraverso le risorse API che forniscono informazioni diagnostiche e supporto.</block>
  <block id="621e2d44fe17dda8434e1747939506fc" category="cell">Attività di sistema registrate come parte dell'elaborazione Astra.</block>
  <block id="b9df3bfca1810fb5992aadc53d6c5f6e" category="cell">Un sottoinsieme di eventi considerati abbastanza importanti da essere presentati all'utente.</block>
  <block id="0f15555c27239decf2cb19f7c4f55045" category="cell">Le notifiche che devono ancora essere lette o recuperate dall'utente.</block>
  <block id="8814863051032c96890d514b89b4519c" category="summary">L'API REST di Astra Control offre diversi modi per accedere alle raccolte di risorse attraverso i parametri di query definiti.</block>
  <block id="bf14a6bb5484aa858662864c8b0d062f" category="paragraph-title">Selezione dei valori</block>
  <block id="70aa5e2062c38998b012ec6ad0a58b47" category="paragraph">È possibile specificare quali coppie chiave-valore devono essere restituite per ogni istanza di risorsa utilizzando<block ref="d436eb0fd9de10b54a828ce6435f7e81" prefix=" " category="inline-code"></block> parametro. Tutte le istanze vengono restituite nel corpo della risposta.</block>
  <block id="9a588db8471730dbfebac65cd5467ad8" category="paragraph-title">Filtraggio</block>
  <block id="9ef1f99668081dc49f2b7578a58a3eb0" category="paragraph">Il filtraggio delle risorse di raccolta consente a un utente API di specificare le condizioni che determinano se una risorsa viene restituita nel corpo della risposta. Il<block ref="b2c97ae425dd751b0e48a3acae79cf4a" prefix=" " category="inline-code"></block> il parametro viene utilizzato per indicare la condizione di filtraggio.</block>
  <block id="2808a34767e19b842d906ab8ab6264c6" category="paragraph-title">Ordinamento</block>
  <block id="46a94c0bcecf335769bbfabb72514b44" category="paragraph">L'ordinamento delle risorse di raccolta consente a un utente API di specificare l'ordine in cui le risorse vengono restituite nel corpo della risposta. Il<block ref="4294376261299ba2cafafdb77ca4deeb" prefix=" " category="inline-code"></block> il parametro viene utilizzato per indicare la condizione di filtraggio.</block>
  <block id="cbb81506a7fe3ef03f7a89c76c52131a" category="paragraph-title">Impaginazione</block>
  <block id="b4a49af66f4e673d029ee977129248ee" category="paragraph">È possibile applicare l'impaginazione limitando il numero di istanze di risorse restituite su una richiesta utilizzando<block ref="aa9f73eea60a006820d0f8768bc8a3fc" prefix=" " category="inline-code"></block> parametro.</block>
  <block id="e93f994f01c537c4e2f7d8528c3eb5e9" category="paragraph-title">Conta</block>
  <block id="6a7d4ae9b8c0f0a303422357fd399580" category="paragraph">Se si include il parametro booleano<block ref="e2942a04780e223b215eb8b663cf5353" prefix=" " category="inline-code"></block> impostare su<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>, il numero di risorse nella matrice restituita per una data risposta è fornito nella sezione dei metadati.</block>
  <block id="c09d3feeeeb00d4c76b65e91bde7c0ac" category="summary">L'API ASTRA REST supporta il RBAC (role-based access control) per concedere e limitare l'accesso alle funzioni del sistema.</block>
  <block id="2496b3f288a81c8c923f8c9c19fe6ed4" category="doc">Sicurezza RBAC</block>
  <block id="93f59591ef6394ec20a0c8c92e574665" category="section-title">Ruoli Astra</block>
  <block id="1dfeab1980c9d1053325319ee410d098" category="paragraph">Ogni utente Astra viene assegnato a un singolo ruolo che determina le azioni che possono essere eseguite. I ruoli sono organizzati in una gerarchia come descritto nella tabella seguente.</block>
  <block id="bbbabdbe1b262f75d99d62880b953be1" category="cell">Ruolo</block>
  <block id="40923151202a4a1da433572b776bb7ae" category="cell">Dispone di tutte le autorizzazioni del ruolo Admin e può anche eliminare gli account Astra.</block>
  <block id="7bd88b6f5fdbbacda32d9f1f4588445c" category="cell">Dispone di tutte le autorizzazioni del ruolo membro e può anche invitare gli utenti a unirsi a un account.</block>
  <block id="c37989e11868a0f90a80fc60977df53f" category="cell">È in grado di gestire completamente l'applicazione Astra e le risorse di calcolo.</block>
  <block id="29b1525afac196c8ab375f7fdb7808de" category="cell">Limitato solo alla visualizzazione delle risorse.</block>
  <block id="ca9f95dba864c02ec48ffa894954ce17" category="admonition">Questa funzionalità è stata introdotta con la versione 22.04 dell'API ASTRA REST.</block>
  <block id="a9d9517c68a53b1205519361f2ca686a" category="paragraph">Quando viene stabilita un'associazione di ruolo per un utente specifico, è possibile applicare un vincolo per limitare gli spazi dei nomi a cui l'utente ha accesso. Questo vincolo può essere definito in diversi modi, come descritto nella tabella seguente. Vedere il parametro<block ref="9d72e251fdcf37fccaf2f90e4fdc8cc0" prefix=" " category="inline-code"></block> Nell'API di associazione dei ruoli per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="b1c94ca2fbc3e78fc30069c8d0f01680" category="cell">Tutto</block>
  <block id="2314ef5c1b30435a1b1cc4653755e483" category="cell">L'utente può accedere a tutti gli spazi dei nomi attraverso il parametro jolly "*"". Questo è il valore predefinito per mantenere la compatibilità con le versioni precedenti.</block>
  <block id="6adf97f83acf6453d4a6a4b1070f3754" category="cell">Nessuno</block>
  <block id="d199198d4707ccee0eda9f48caa1d5a2" category="cell">L'elenco dei vincoli viene specificato anche se è vuoto. Ciò indica che l'utente non può accedere a nessuno spazio dei nomi.</block>
  <block id="b3a4cc1061fd85ffd3c83cd8e72944d9" category="cell">Elenco dei namespace</block>
  <block id="20ff3ae26f36cff01131b324696db602" category="cell">Viene incluso l'UUID di uno spazio dei nomi che limita l'utente al singolo spazio dei nomi. Per consentire l'accesso a più spazi dei nomi, è possibile utilizzare anche un elenco separato da virgole.</block>
  <block id="b021df6aac4654c454f46c77646e745f" category="cell">Etichetta</block>
  <block id="18ea4b625687c7be99c38ace25c075e1" category="cell">Viene specificata un'etichetta e viene consentito l'accesso a tutti gli spazi dei nomi corrispondenti.</block>
  <block id="31862872c35b9509755103831963a7ff" category="summary">Sono disponibili ulteriori risorse a cui è possibile accedere per ottenere assistenza e ottenere ulteriori informazioni sui servizi cloud e sul supporto NetApp, nonché sui concetti generali DI REST e cloud.</block>
  <block id="3cce5f3eaf76e098ba8e28f7bbba3f92" category="section-title">Astra</block>
  <block id="3a4b2c66d4bdac6ce0e3340c71a39eda" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Center</block>
  <block id="281db70ca8dfcac9ebe6166029058548" category="list-text"><block ref="281db70ca8dfcac9ebe6166029058548" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="01d5e4ec3cb4b0c1971b9e8a5199a107" category="paragraph">Documentazione per l'attuale release del software Astra Control Center implementato presso la sede del cliente.</block>
  <block id="ef22ff17624b3faeed227ce5c717eb5f" category="inline-link">Documentazione del servizio Astra Control</block>
  <block id="a3fb339c1c586b61a4747f75e3e18873" category="list-text"><block ref="a3fb339c1c586b61a4747f75e3e18873" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="9533b0dcff191d66f9ea3fe447bffddc" category="paragraph">Documentazione per la release corrente del software Astra Control Service disponibile nel cloud pubblico.</block>
  <block id="14d9b10c6196045941347a9e85704b50" category="inline-link">Documentazione di Astra Trident</block>
  <block id="b886ef3e400bd69f357f6981475b14e1" category="list-text"><block ref="b886ef3e400bd69f357f6981475b14e1" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5b9e0257ebcdde10e1d11e75a9a03336" category="paragraph">Documentazione per l'attuale release del software Astra Trident, un orchestrator di storage open source gestito da NetApp.</block>
  <block id="c2c4dd027136447874b3a5d1dbac4ae0" category="inline-link">Documentazione della famiglia Astra</block>
  <block id="d718eacc67f8b74e62fa7298041adf60" category="list-text"><block ref="d718eacc67f8b74e62fa7298041adf60" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2c3489a3234e45e6f5946c26c4cb7d5e" category="paragraph">Posizione centrale per l'accesso a tutta la documentazione Astra per implementazioni di cloud pubblico e on-premise.</block>
  <block id="8f5cc6430613f1c12f36965050bb7197" category="inline-link">Discordare</block>
  <block id="5f86a5c97c95f60e61c70ba77d7346ae" category="list-text"><block ref="5f86a5c97c95f60e61c70ba77d7346ae" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="0b5b4445b358715641cec74fe5aa74a5" category="paragraph">Supporto della community per Astra Control e altri prodotti NetApp.</block>
  <block id="58bf8b302985815533fd451d770a1b0a" category="section-title">Risorse cloud di NetApp</block>
  <block id="1273c8a63109161e6fd1f18d6998523f" category="inline-link">NetApp BlueXP</block>
  <block id="a3235da3acacf344734cc119c20ba900" category="list-text"><block ref="a3235da3acacf344734cc119c20ba900" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4049649408c78f285cb012e2651847f4" category="paragraph">Sito centrale per le soluzioni cloud di NetApp.</block>
  <block id="654f92d3e3cad866eb53b8787cc67444" category="inline-link">Console NetApp Cloud Central</block>
  <block id="1f45f670e1231774c60ec8b4cae95f3a" category="list-text"><block ref="1f45f670e1231774c60ec8b4cae95f3a" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="6b75881aaba9107ac80de75cbb548445" category="paragraph">Console di servizio NetApp Cloud Central con accesso.</block>
  <block id="09ea0908fbfc4cde85bf416e35dc55c8" category="inline-link">Supporto NetApp</block>
  <block id="4e3ffaad45a8ae63f200119be8101498" category="list-text"><block ref="4e3ffaad45a8ae63f200119be8101498" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="3d32fc1a126e880a8ed715ad4b9c42f5" category="paragraph">Accesso a strumenti per la risoluzione dei problemi, documentazione e assistenza tecnica.</block>
  <block id="30c6c6906b4bf69f566ac699b562cb7d" category="section-title">Concetti DI REST e cloud</block>
  <block id="e9c4f861f257833ba2ec75155047b6ed" category="inline-link">dissertazione</block>
  <block id="b9e9e4c00e500b7ab02ea023fdde7644" category="list-text">Dottorato<block ref="f64b654d7799e22745330f1f41a344ae" category="inline-link-rx"></block> Di Roy Fielding</block>
  <block id="fc0386108cb3bd212c4e2b1402e8cdc9" category="paragraph">Questa pubblicazione ha introdotto e definito il modello di sviluppo dell'applicazione REST.</block>
  <block id="2a723769d08b0732d8563ffe6bdaee7d" category="inline-link">Auth0</block>
  <block id="fa4c9b25eb1d8f275cec785023f608b2" category="list-text"><block ref="fa4c9b25eb1d8f275cec785023f608b2" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="28ee6d27c391b09083c6f956239a12ea" category="paragraph">Si tratta del servizio della piattaforma di autenticazione e autorizzazione utilizzato dal servizio Astra per l'accesso web.</block>
  <block id="fa862ec81357f8907a8b75f4d969c590" category="inline-link">Editor RFC</block>
  <block id="6763d4dfc2fa6c04b08ba1e1b7751f5f" category="list-text"><block ref="6763d4dfc2fa6c04b08ba1e1b7751f5f" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="ba793efaa4293b35388d140ee9308a68" category="paragraph">Fonte autorevole per gli standard web e Internet mantenuta come una raccolta di documenti RFC numerati in modo univoco.</block>
  <block id="95dc0391ce7b396d7dd5622284e8fc3e" category="doc">Problemi noti</block>
  <block id="eb6a5d80177fc44f1a834a5fac76b612" category="inline-link">Problemi noti per Astra Control Service</block>
  <block id="1a8244f3a147b8df7de50e9d16df07ac" category="list-text"><block ref="1a8244f3a147b8df7de50e9d16df07ac" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="7a95f2a4373ad29d744890f090214195" category="inline-link">Problemi noti per Astra Control Center</block>
  <block id="750f48353ffad2f2dc8aaad3df0d9144" category="list-text"><block ref="750f48353ffad2f2dc8aaad3df0d9144" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="d71331c5ce470b093ebf6c996f4ed88a" category="doc">A proposito di questa release</block>
  <block id="b23a60ebc7020fe310d80180653261b7" category="paragraph-title">Cadenza di rilascio</block>
  <block id="ce2f654fe20c0aa5fa4ece0648021275" category="paragraph-title">Implementazioni di Astra Control</block>
  <block id="fdd9fe55f1a01a1ad085e5d6ce35c93b" category="paragraph">La documentazione di questo sito si applica alle seguenti release di Astra Control:</block>
  <block id="ab066b3292d8ab61ef3b5c77169cdd19" category="paragraph-title">Ulteriori informazioni</block>
  <block id="06661ae837df4aebc82db4f943f32dd7" category="paragraph">Per ulteriori informazioni sulle versioni attuali e precedenti di Astra Control, consultare le pagine e i siti seguenti.</block>
  <block id="89d597c4d411409065b7e48fe97b7327" category="inline-link-macro">Novità dell'API REST di Astra Control</block>
  <block id="55d1aec576bc2fa5929c487a67f4f1fe" category="list-text"><block ref="55d1aec576bc2fa5929c487a67f4f1fe" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="c4fabb35d8b386aaa673c94aee7e69f2" category="inline-link-macro">Risorse REST ed endpoint</block>
  <block id="d8c5d8ee32fcd828c5197ddcb0a431b2" category="list-text"><block ref="d8c5d8ee32fcd828c5197ddcb0a431b2" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="fdd081f1598a50889ba0720484271938" category="inline-link-macro">Versioni precedenti della documentazione di Astra Automation</block>
  <block id="6dbfc88df6a1c21e55d3430850d3bd1c" category="paragraph-title">Aiutaci a migliorare la documentazione</block>
  <block id="3f4fc4220755866f399810fee47c7884" category="inline-link-macro">Collaboratore di GitHub</block>
  <block id="d2d35c8cbc7027976910df89e09c7b5a" category="paragraph">Seguici su Twitter *@NetAppDoc* per ricevere notifiche sulla documentazione NetApp. Puoi anche fornire un feedback diventando un <block ref="78cabac26f0b6e0ce9a3e24d1b749910" category="inline-link-macro-rx"></block> oppure inviare un'e-mail all'indirizzo _doccomments@netapp.com_.</block>
  <block id="7128d9d8a839786105f002007172fbe5" category="summary">NetApp aggiorna regolarmente l'API REST di Astra Control per offrire nuove funzionalità, miglioramenti e correzioni di bug.</block>
  <block id="c93cc787737ceea532bea714170e32cf" category="doc">Novità dell'API REST di Astra Control</block>
  <block id="cdfde9b3972928d07d0aa9787e6589c3" category="section-title">25 aprile 2023 (23.04)</block>
  <block id="05b8695ac535480ad4f4cf9e5bd4ecd2" category="paragraph">Questa versione include aggiornamenti selettivi dell'API REST.</block>
  <block id="a1dba4846637919a02bf180b636f6229" category="section-title">Operazioni di ripristino selettivo</block>
  <block id="8887f1f9ab842379c67e5e32f8dc87e0" category="paragraph">È possibile includere o escludere in modo selettivo le risorse applicative durante le operazioni di ripristino. Questa operazione viene eseguita utilizzando una regola di filtro basata su uno spazio dei nomi, un nome, un'etichetta o un valore GroupVersionKind specifico.</block>
  <block id="fc39be20ea823e1b9e3d3a96c1cc1c4d" category="section-title">Supporto per applicazioni solo dati</block>
  <block id="060c77065349f3e6f9b971248729bf60" category="paragraph">Il supporto per la gestione delle applicazioni è stato esteso alle applicazioni solo per i dati.</block>
  <block id="14f03db07d2c880fafbf7c4fdb9955bd" category="section-title">17 gennaio 2023 (23.01)</block>
  <block id="055a27c4d72ac10e8bf363a70b1218a0" category="paragraph">Questa versione include un aggiornamento minore dell'API REST.</block>
  <block id="fd681e19859abac8a0d1df0703c54996" category="section-title">Funzionalità di esecuzione migliorata con i filtri</block>
  <block id="03612c2b7f26bb15fe2a8f56732f28ad" category="paragraph">Quando si utilizzano gli hook di esecuzione, è ora possibile aggiungere filtri per controllare a quali container corrisponde un hook. Se si creano più filtri per un singolo gancio di esecuzione, questi vengono combinati con un operatore AND logico. È possibile definire fino a 10 filtri attivi per gancio di esecuzione.</block>
  <block id="15a49e5e6108a59bc58f9d168370a19c" category="section-title">22 novembre 2022 (22.11)</block>
  <block id="b112e3f1b397445fd5281d9bc6e09d81" category="paragraph">Questa release include un'espansione e un aggiornamento dell'API REST, nonché un namespace migliorato e il supporto LDAP.</block>
  <block id="b2e7eefe39dff61bfe224d948a6b01f1" category="section-title">Risorse Astra nuove e migliorate</block>
  <block id="362493a327267b53126ff3dc516912f1" category="paragraph">Sono stati aggiunti quattro nuovi tipi di risorse: *ApiResource*, *ldapGroup*, *LDAPUser* e *task*. Inoltre, sono state migliorate diverse risorse ed endpoint esistenti.</block>
  <block id="ce5c5948d95c8c0472c3d2c6db6c64e6" category="section-title">Monitoraggio del supporto per attività a esecuzione prolungata</block>
  <block id="cfd316fdb1b0f0dd74ee9e58b9a1ae05" category="paragraph">I nuovi endpoint delle attività forniscono l'accesso alle risorse delle attività gestite e possono essere utilizzati per visualizzare lo stato delle attività interne a esecuzione prolungata.</block>
  <block id="f88c78ad03f7bf32e58a6534422c4cea" category="section-title">Scenari di utilizzo dello spazio dei nomi migliorati</block>
  <block id="e35b7828f5b71b8b6d16647255e840dd" category="paragraph">È stato aggiunto il supporto per le applicazioni che includono più spazi dei nomi e le risorse cluster associate a risorse qualificate per lo spazio dei nomi.</block>
  <block id="60243a7b387f61994d5b2632eb94cf9d" category="section-title">Abbonamenti cloud estesi</block>
  <block id="c729dff676f642454774aef7f9101d2d" category="paragraph">È ora possibile aggiungere più sottoscrizioni di account per ciascuno dei provider cloud.</block>
  <block id="25742c79c197ce7f0982652ead3bd964" category="section-title">Flussi di lavoro aggiuntivi</block>
  <block id="7494e7f70b31d89664784c20229e8098" category="paragraph">Sono stati aggiunti ulteriori flussi di lavoro che illustrano l'API REST di Astra Control. Vedere <block ref="fc2071d838ca44c08fca8ef5c62f2e8e" category="inline-link-macro-rx"></block> e. <block ref="b729850dc33cbcb91b47d13a137b85a8" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="b7fbb6594679af1b038dd55956fa1042" category="inline-link">Astra Control Center: Novità</block>
  <block id="971f691a78e3ee1f19fb4b8c587dce95" category="list-text"><block ref="971f691a78e3ee1f19fb4b8c587dce95" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="affab1573a02975db1b9ece3ebe809a2" category="section-title">10 agosto 2022 (22.08)</block>
  <block id="0e7874b5c73e32ebc1ff07cc0f74f4d2" category="paragraph">Questa release include un'espansione e un aggiornamento dell'API REST, oltre a funzionalità di sicurezza e amministrazione avanzate.</block>
  <block id="a143d01f8afcfb8648ec6fb992293200" category="paragraph">Sono stati aggiunti tre nuovi tipi di risorse: *Certificato*, *Gruppo* e *AppMirror*. Inoltre, sono state aggiornate le versioni di diverse risorse esistenti.</block>
  <block id="a49c9c380ec2e13191e995f949a1c440" category="section-title">Autenticazione LDAP</block>
  <block id="9ea80302c854cab54e3ed66f65694108" category="paragraph">È possibile configurare Astra Control Center in modo che si integri con un server LDAP per autenticare gli utenti Astra selezionati. Vedere <block ref="4c601a7a96565855370b413505d72329" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="b79763fc13e85adccc94bdf927bdccb8" category="section-title">Gancio di esecuzione migliorato</block>
  <block id="ed2e31da39a5549d92b9ca0161d3b6e8" category="paragraph">Il supporto per gli hook di esecuzione è stato aggiunto alla release Astra Control 21.12. Oltre agli hook di esecuzione pre-snapshot e post-snapshot esistenti, è ora possibile configurare i seguenti tipi di hook di esecuzione con la versione 22.08:</block>
  <block id="0a2055495a94f091655a2e4d421cffe2" category="list-text">Pre-backup</block>
  <block id="cf6e97e89c4b36c29252fcb7b0728d2f" category="list-text">Post-backup</block>
  <block id="349b93d2884e6ca3d41d0d9dab41dcd8" category="list-text">Post-ripristino</block>
  <block id="255ac707ef7c398985c59f77208f8d50" category="paragraph">Astra Control ora consente anche di utilizzare lo stesso script per più hook di esecuzione.</block>
  <block id="4d3f5aacbe703c00b43aa62f3955f464" category="section-title">Replica dell'applicazione con SnapMirror</block>
  <block id="ecdbe161d2c7428016e927963a859b5c" category="paragraph">È ora possibile replicare le modifiche di dati e applicazioni tra cluster utilizzando la tecnologia NetApp SnapMirror. Questo miglioramento può essere utilizzato per migliorare la business continuity e le funzionalità di recovery.</block>
  <block id="98f2103877bfa21a7f924a8deb517cde" category="inline-link">Astra Control Center 22.08: Novità</block>
  <block id="5f8305474bdca7e099ecf7bf3faee385" category="list-text"><block ref="5f8305474bdca7e099ecf7bf3faee385" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="638191aa40b01d59e16da3223262a2ae" category="section-title">26 aprile 2022 (22.04)</block>
  <block id="4bde032aca792c950934ec7109889309" category="paragraph">Sono stati aggiunti due nuovi tipi di risorse: *Pacchetto* e *aggiornamento*. Inoltre, le versioni di diverse risorse esistenti sono state aggiornate.</block>
  <block id="ce130d685ca26589024445539bb4a112" category="paragraph">Quando si associa un ruolo a un utente associato, è possibile limitare gli spazi dei nomi a cui l'utente ha accesso. Vedere il riferimento *role binding API* e. <block ref="7771c01373e5c08e3b1e2d74687ada1b" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="32a38a631a3c644b9305586dfbe4c946" category="section-title">Rimozione della benna</block>
  <block id="abe9507eaf1545e513b2bda0f13294b6" category="paragraph">È possibile rimuovere un bucket quando non è più necessario o non funziona correttamente.</block>
  <block id="aa702244278ce9224bdf493dbd836fcf" category="section-title">Supporto per Cloud Volumes ONTAP</block>
  <block id="e7bb002985d166e3cf6e1ddc4e4393b2" category="paragraph">Cloud Volumes ONTAP è ora supportato come back-end di storage.</block>
  <block id="2db9f7bc36bbde906d13641387315f23" category="section-title">Ulteriori miglioramenti del prodotto</block>
  <block id="5fe6ed1138cf9586db6e448abda4c52c" category="paragraph">Sono disponibili diversi miglioramenti aggiuntivi alle due implementazioni dei prodotti Astra Control, tra cui:</block>
  <block id="268713e23997ec1f8e0973dd7e0f9dd0" category="list-text">Ingresso generico per Astra Control Center</block>
  <block id="201f9ff2e7c358be8d5de91222827154" category="list-text">Cluster privato in AKS</block>
  <block id="c947068eab1ac219cdd1ae261b1673a0" category="list-text">Supporto per Kubernetes 1.22</block>
  <block id="0afb329986521efa00ad1d41bb8a946f" category="list-text">Supporto per il portfolio VMware Tanzu</block>
  <block id="f1ba17f787cb31c4e5cc9082051b3c0e" category="paragraph">Consulta la pagina *Novità* nei siti di documentazione di Astra Control Center e Astra Control Service.</block>
  <block id="3da4bc9c8aee9c6659e8c9b4fd3e11b1" category="inline-link">Astra Control Center 22.04: Novità</block>
  <block id="8a79fee76756d9bc87c413d7f92be004" category="list-text"><block ref="8a79fee76756d9bc87c413d7f92be004" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1be4875b5bb7cb5ecf7bdcde9034c85" category="section-title">14 dicembre 2021 (21.12)</block>
  <block id="09709048ce6033b774d7c044c1d718a2" category="paragraph">Questa release include un'espansione dell'API REST insieme a una modifica alla struttura della documentazione per supportare meglio l'evoluzione di Astra Control attraverso i futuri aggiornamenti delle release.</block>
  <block id="ac36e7b65e4f6ad43be3f12f0d0799df" category="section-title">Documentazione di Astra Automation separata per ogni release di Astra Control</block>
  <block id="b0d9341a86886d085ea7727cabd2ea40" category="inline-link">Automazione del controllo Astra</block>
  <block id="0a389878c5dc68edba73dd8e0e98c145" category="paragraph">Ogni release di Astra Control include un'API REST distinta che è stata migliorata e adattata alle funzionalità della release specifica. La documentazione per ciascuna release dell'API REST di Astra Control è ora disponibile sul proprio sito Web dedicato insieme al repository di contenuti GitHub associato. Il principale sito di documentazione<block ref="528bb65c82e5ff834ab031d8d81cba09" category="inline-link-rx"></block> contiene sempre la documentazione relativa alla versione più recente. Vedere <block ref="c9bb9dcf44e030eb56e66a1e24e585e6" category="inline-link-macro-rx"></block> per informazioni sulle release precedenti.</block>
  <block id="ebafbad4787b0e1e6e07c722454234fb" category="section-title">Espansione dei tipi DI risorse RIMANENTI</block>
  <block id="4d1c4b6bfa2aac0ebe38d861ab737e79" category="paragraph">Il numero di tipi di risorse REST ha continuato a espandersi con l'enfasi sugli hook di esecuzione e sui backend dello storage. Le nuove risorse includono: Account, gancio di esecuzione, origine hook, override hook di esecuzione, nodo cluster, backend di storage gestito, namespace, dispositivo di storage e nodo di storage. Vedere <block ref="f79c22f30a5c9f960ce998adee5739fa" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="736ac6ee210a91c2f1a6638cc6127fd4" category="paragraph">NetApp Astra Control Python SDK è un pacchetto open source che semplifica lo sviluppo di codice di automazione per il tuo ambiente Astra Control. Il fulcro è l'SDK Astra, che include un insieme di classi per astrarre la complessità delle chiamate API REST. È inoltre disponibile uno script toolkit per eseguire task amministrativi specifici eseguendo il wrapping e l'astrazione delle classi Python. Vedere <block ref="d09002f98f3f10539db2caafc83b3213" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="153e30187d5d5a99d5aa26612af43f78" category="inline-link">Astra Control Center 21.12: Novità</block>
  <block id="012c01c016d35f3bdc2e34a079b6cf0e" category="list-text"><block ref="012c01c016d35f3bdc2e34a079b6cf0e" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b179356a4d80ff3c8707972005712b2f" category="section-title">5 agosto 2021 (21.08)</block>
  <block id="adbf11dd6ee196fa62d94a4c1d8e03f2" category="paragraph">Questa release include l'introduzione di un nuovo modello di implementazione Astra e un'importante espansione dell'API REST.</block>
  <block id="95550f34187aaccfb0a17b770c43f0d6" category="section-title">Modello di implementazione di Astra Control Center</block>
  <block id="2ccd65a5a6a4e8a5f8ce16d83c39361b" category="paragraph">Oltre all'offerta di Astra Control Service esistente come servizio di cloud pubblico, questa release include anche il modello di implementazione on-premise di Astra Control Center. Puoi installare Astra Control Center presso la tua sede per gestire il tuo ambiente Kubernetes locale. I due modelli di implementazione di Astra Control condividono la stessa API REST, con piccole differenze indicate nella documentazione.</block>
  <block id="e83314a43cc3f59ae86485142dc33671" category="paragraph">Il numero di risorse accessibili tramite l'API REST di Astra Control si è notevolmente ampliato, con molte delle nuove risorse che forniscono una base per l'offerta on-premise di Astra Control Center. Le nuove risorse includono: ASUP, diritto, funzionalità, licenza, impostazione, sottoscrizione, bucket, cloud, cluster, cluster gestito, back-end dello storage e classe di storage. Vedere <block ref="f79c22f30a5c9f960ce998adee5739fa" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="73297c42730cb1ade0a0a336f3012b8a" category="section-title">Endpoint aggiuntivi che supportano un'implementazione Astra</block>
  <block id="5f5312990235e82a209579a232929aef" category="paragraph">Oltre alle risorse REST estese, sono disponibili diversi altri nuovi endpoint API per supportare un'implementazione di Astra Control.</block>
  <block id="8cf4055911ae05ed7dc35f98a193f09e" category="list-text">Supporto di OpenAPI</block>
  <block id="13c89442e2b2eedafc42714812ad8c6b" category="list-text">Supporto di OpenMetrics</block>
  <block id="22221689a6b4fc342456938de9f79725" category="list-text">Gli endpoint OpenMetrics forniscono l'accesso alle metriche degli account attraverso la risorsa OpenMetrics.</block>
  <block id="099195e2a0ecbb5b0569da7e9c28fbc0" category="inline-link">Astra Control Center 21.08: Novità</block>
  <block id="70679aeca94d2b828ca1dc6cda2ac994" category="list-text"><block ref="70679aeca94d2b828ca1dc6cda2ac994" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="b090a7e9d0299b1a0c16321ebfd1f755" category="section-title">15 aprile 2021 (21.04)</block>
  <block id="40bde2f2e0e627e3fcf147169d6d315a" category="paragraph">Questa versione include le seguenti nuove funzioni e miglioramenti.</block>
  <block id="1b232d16c3766a50978710492ba942a2" category="section-title">Introduzione dell'API REST</block>
  <block id="8df6c80ff18efadb362ec0a4942fb7b6" category="paragraph">L'API REST di Astra Control è disponibile per l'utilizzo con l'offerta di Astra Control Service. È stato creato in base alle tecnologie REST e alle Best practice attuali. L'API fornisce le basi per l'automazione delle implementazioni Astra e include le seguenti funzionalità e vantaggi.</block>
  <block id="0ef8b3f579af1cdc8418626db265a1ce" category="list-text">Sono disponibili quattordici tipi di risorse REST.</block>
  <block id="121299e02e8f57f664e9d96d52862087" category="list-text">Accesso al token API</block>
  <block id="afa765b35dc1feb232f57160727f2c44" category="list-text">L'accesso all'API REST viene fornito tramite un token di accesso API che è possibile generare nell'interfaccia utente web Astra. Il token API fornisce un accesso sicuro all'API.</block>
  <block id="affb0039f4c476ad568439a171c9db0c" category="list-text">Supporto per le raccolte</block>
  <block id="39fc3040b9fe64cf202ce4de80bf7f69" category="list-text">Esiste un insieme completo di parametri di query che possono essere utilizzati per accedere alle raccolte di risorse. Alcune delle operazioni supportate includono il filtraggio, l'ordinamento e l'impaginazione.</block>
  <block id="1045f2798351223896fdab281a8307eb" category="sidebar">Documentazione di Astra Control Automation</block>
  <block id="93168a8084b3e838d2932c4734bd234e" category="sidebar">Versioni precedenti</block>
  <block id="be11c74c1dd7f307bb80183a90dc2067" category="sidebar">Inizia subito</block>
  <block id="3b878279a04dc47d60932cb294d96259" category="sidebar">Panoramica</block>
  <block id="547abae9d6ca9df339ec4543e220ab8e" category="sidebar">Prima chiamata API</block>
  <block id="b4ec6b7393a41bf5e5870f1ce48009e5" category="sidebar">Risorse E raccolte REST</block>
  <block id="f38713c0367843938a57ef219a3bfbfc" category="sidebar">Riepilogo delle risorse API di Astra</block>
  <block id="e6b088db24ebe67ed0e9567d309387ec" category="sidebar">Flussi di lavoro</block>
  <block id="9a5f09cf66e692efdae493ce4c9aa64f" category="sidebar">Preparazione</block>
  <block id="a7f5f35426b927411fc9231b56382173" category="sidebar">Python</block>
  <block id="ea1c0b8e4018f75659e26eb720b206e5" category="sidebar">Utilizzare Python in modo nativo</block>
  <block id="f21f22dde0e0692333a7a28cce456b08" category="sidebar">Tutta la documentazione Astra</block>
  <block id="c216e952dc373af46e9e31e0b8bdcf89" category="sidebar">Automazione Astra</block>
  <block id="365c8dec8255a8a164436c71a2611920" category="sidebar">Utilizzo di Python</block>
  <block id="35bcd8d33247c44923eb71df2f2f0a2d" category="sidebar">Python nativo</block>
  <block id="b0df0cbb0d80fcf4a587effd8b8f3f6a" category="sidebar">Configurare il server LDAP</block>
  <block id="013a127f643228c21ab6c9baf558cef5" category="sidebar">Aggiungere un cluster</block>
  <block id="b99e07f4bea810f88b69ecfe1784ab28" category="sidebar">Elencare i cloud</block>
  <block id="b65e59022e022b723c1c1fbb73cd0092" category="sidebar">Elenca bucket</block>
  <block id="35ae08a314ffffc02580e3c3fbfad924" category="sidebar">Caratteristiche e vantaggi</block>
  <block id="824ee32982b0cc1ac1aca8447c9cb3cf" category="sidebar">Controllo dell'app</block>
  <block id="4d3e9b74a79b7af51564aa58491a951e" category="sidebar">Elencare le applicazioni</block>
  <block id="373370c9330843dbc9a492b75e68e396" category="sidebar">Protezione delle applicazioni</block>
  <block id="f787d303cdb9d100881b69dd4d492588" category="sidebar">Elencare le istantanee</block>
  <block id="f7bcabdf07e891b3508301fa92282eea" category="sidebar">Elencare i backup</block>
  <block id="bfb2cee5de3a54c30810194a0077e673" category="sidebar">Crea snapshot</block>
  <block id="905771c53eca9759892774cc3976e8b7" category="sidebar">Creare il backup</block>
  <block id="c461a6f00f9a642a637e3f162f3ded1b" category="sidebar">Elimina snapshot</block>
  <block id="b6cf8e12bbbeee058067ebf8c8dda7e2" category="sidebar">Eliminare il backup</block>
  <block id="826f785c760529ceb6e978afdab2a9a7" category="sidebar">Creare una policy di protezione</block>
  <block id="c315f2255bd42f6e4eec1a748ed0acba" category="sidebar">Clonare e ripristinare un'applicazione</block>
  <block id="76427b3f214d8ae919f1432a89eefd65" category="sidebar">Elenca gli spazi dei nomi</block>
  <block id="999e0dcec594b55111b1ede61b4409f5" category="sidebar">Elencare le notifiche</block>
  <block id="36b64aad8a26246fe3ad4116a2b6f289" category="sidebar">Diagnostica</block>
  <block id="7d0ee6fed10d3d4e5c9ee496729ab519" category="sidebar">Note di rilascio</block>
  <block id="33871b6190a8d5adbe8b15282054766c" category="sidebar">Novità</block>
  <block id="19ec08da81a826d919d64ab860845c04" category="sidebar">Riferimento API</block>
  <block id="e347b2f3a025e39e9b9b45d49ad72dab" category="summary">È possibile eseguire una chiamata all'API REST di Astra Control dalla pagina di documentazione di riferimento API.</block>
  <block id="d2d3bbdb180fea4732023aa385c2bcad" category="doc">Eseguire una chiamata API Astra REST</block>
  <block id="53b4dbb805da489969e32d5e207f43af" category="inline-link-macro">Accedere alla documentazione di riferimento API Astra</block>
  <block id="ebe7080a642d0936cad4e377fe9b8401" category="paragraph">Devi accedere ad Astra e alla pagina di riferimento API. Vedere <block ref="010c4a1892f0ae334c914939807b2734" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni. È inoltre necessario un token per utilizzare l'API REST. Vedere <block ref="949977ec887dbf77cf703083221524dc" category="inline-link-macro-rx"></block> Per informazioni dettagliate sulla generazione di un token API.</block>
  <block id="cbed555cdf913285d9275ccd1866519f" category="list-text">Nella parte superiore della pagina di riferimento API, fare clic su *autorizzare*.</block>
  <block id="f1fca9fdba2865f1e5e68171f8e501c8" category="list-text">Copiare e incollare il valore del token API nel campo della finestra popup, fare clic su *autorizzare*, quindi fare clic su *Chiudi*.</block>
  <block id="d77956bf312c489126fb210ac26e1560" category="list-text">Scorrere la pagina verso il basso e aprire la chiamata API desiderata.</block>
  <block id="640c9068a50bdac21a3ada93c538c020" category="list-text">Fare clic con il pulsante destro del mouse su *Provalo*.</block>
  <block id="8eea62084ca7e541d918e823422bd82e" category="paragraph-title">Risultato</block>
  <block id="5a698356ed60cc238c0048ecf6f15037" category="paragraph">La chiamata API viene eseguita e viene visualizzato il codice di stato HTTP.</block>
  <block id="e90840c9e835dabec4f6627d0ccddef2" category="paragraph">Sono necessarie le credenziali per accedere all'interfaccia utente Web Astra per la distribuzione. La procedura per accedere alla documentazione di riferimento è la stessa per Astra Control Service e Astra Control Center. Solo l'URL è diverso. Non è necessario un token API per accedere e visualizzare il documento di riferimento.</block>
  <block id="c961cf856b145ed8b86b895597c0d1b6" category="list-text">Accedi ad Astra utilizzando le credenziali del tuo account come segue:</block>
  <block id="ffda91bc16561c140aa3a3293cb3373d" category="list-text">Servizio di controllo Astra: <block ref="a7c1946d9e83ca7cb364e2283d9c1bfa" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="b95e7570a853619e504ccb1e42b41457" category="list-text">Astra Control Center (Centro di controllo Astra): Utilizzare l'URL dell'ambiente locale stabilito durante l'installazione</block>
  <block id="93a04a12da3b73c104f76110d28e439f" category="paragraph">La pagina Swagger viene avviata in una nuova finestra o scheda. L'URL include l'ID dell'account con cui hai effettuato l'accesso.</block>
  <block id="58eaebf972358f1cf03d386a4ade1a0f" category="paragraph-title">Quali sono le prossime novità?</block>
  <block id="2e72d917f5fd43aa4a556d9db54a8b23" category="paragraph">Facoltativamente, è possibile eseguire una chiamata API dalla pagina Swagger. Vedere <block ref="d791a02ae369ca3bfa55295caf72fedd" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="7652ed5ca976b004d92eaaa78c376c9d" category="list-text">È necessario generare un token API utilizzando l'interfaccia utente web Astra.</block>
  <block id="3c8afa648b8d63ba3e2f942bec9ab73e" category="list-text">La procedura per generare un token è la stessa per entrambi i modelli di implementazione Astra. Solo l'URL utilizzato per accedere ad Astra è diverso.</block>
  <block id="19f3e619111d8d4c522de7221584fc6c" category="list-text">L'identità dell'utente con il token e le autorizzazioni associate sono determinate dall'utente che ha creato il token.</block>
  <block id="69c0346ff6510c5ad7f7659ec6fd66be" category="list-text">Fare clic su *generate API token* nella pagina, quindi fare clic su *generate API token* nella finestra popup.</block>
  <block id="e720ccabcfbd213be97f4476ff0c5601" category="paragraph">Quando si accede all'API REST di Astra Control tramite curl o un linguaggio di programmazione, è necessario includere il token del bearer API nell'HTTP<block ref="9cd8a2455b1839ff98ef70c05b9b5983" prefix=" " category="inline-code"></block> intestazione della richiesta.</block>
  <block id="9aba329f6bcfe3b8f1b0df8dd4c1e1fa" category="summary">Quando si esegue il backup di un'applicazione gestita in un cluster privato on-premise che dispone di un backend di storage ANF, è necessario attivare la funzione Dynamic ANF Pools. A tale scopo, è necessario fornire un ID di abbonamento da utilizzare per espandere e contrarre i pool di capacità.</block>
  <block id="2d895ac3837ac459cbcdcd76339d84cd" category="doc">Abilitare i pool ANF dinamici per i cluster autogestiti</block>
  <block id="5eb0c12811f3c807e7fa3fce6fb5b38d" category="inline-link">Backup delle applicazioni Azure</block>
  <block id="d2f8ee1082b8b805ab4862d852412403" category="admonition">Dynamic ANF Pools è una funzionalità delle applicazioni gestite da Astra che utilizzano un backend di storage ANF (Azure NetApp Files). Quando si esegue il backup di queste applicazioni, Astra espande e contrae automaticamente i pool di capacità a cui appartengono i volumi persistenti di un fattore pari a 1.5. In questo modo si garantisce spazio sufficiente per il backup senza dover sostenere costi aggiuntivi permanenti. Vedere<block ref="e77f243482d8cab01f119049bce61a15" category="inline-link-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="7d1e075c0879d28eb6f2e0dc2ca0c95d" category="section-title">1. Aggiungere l'identificativo dell'abbonamento Azure</block>
  <block id="842df53ed4115db6639f801f88098d30" category="admonition">È necessario aggiornare l'esempio di input JSON in base all'ambiente in uso, inclusi l'ID di abbonamento e il valore base64 per l'entità del servizio.</block>
  <block id="e740ac68beb1aec839dcd6ebdf75bf51" category="section-title">2. Aggiungere un bucket, se necessario</block>
  <block id="efdbcac27db1bf42436b1e2e15d5d0e5" category="paragraph">Se necessario, aggiungere un bucket all'applicazione gestita.</block>
  <block id="31858496f01db3c4c122cda1f4614893" category="section-title">3. Eseguire un backup dell'applicazione gestita</block>
  <block id="25e18fd10fb78e25d46577d809123272" category="paragraph">Eseguire il flusso di lavoro <block ref="531c5c815f0a3a3ceb921ff9baf4d1b9" category="inline-link-macro-rx"></block>. Il pool di capacità in cui è presente il volume persistente originale si espanderà e si ridurrà automaticamente.</block>
  <block id="96422ff09af7e6fad796f820c7b0e17c" category="section-title">4. Esaminare il registro eventi</block>
  <block id="5212b6690e36338eb93a0191226877d7" category="paragraph">Gli eventi di attività vengono registrati durante il backup. Eseguire il flusso di lavoro <block ref="0828f7558c056f6ee4409551e28d3465" category="inline-link-macro-rx"></block> per visualizzare i messaggi.</block>
  <block id="162c594ec970f3cd4eb2f6d6d2311381" category="section-title">30 maggio 2023 (23.05)</block>
  <block id="3ecf6cf3aaad58d22b055973cbbae0d4" category="paragraph">È possibile selezionare la classe di storage di destinazione durante le operazioni di ripristino o clonazione.</block>
  <block id="5917ef890e9d60f9bf3cc41a2723766a" category="inline-link-macro">Abilitare i pool ANF dinamici</block>
  <block id="10331a659c4281dea77fa4165e988593" category="paragraph">Quando si esegue il backup di un'applicazione gestita in un cluster privato on-premise che dispone di un backend di storage ANF, è ora possibile attivare la funzione di pool ANF dinamici fornendo un ID di abbonamento. Vedere <block ref="0d6a3e3d7740d3989d225fce5dc1ad21" category="inline-link-macro-rx"></block> per ulteriori informazioni.</block>
  <block id="157ecd713825d83c3595df6b4c0c11af" category="sidebar">Accedere al documento di riferimento</block>
  <block id="33bb807546f543c0b9c58cf7b7e62a4c" category="section-title">27 giugno 2023 (23.06)</block>
  <block id="21e74b3c28d006317f38a2bc8eb1da3b" category="section-title">Azure Marketplace</block>
  <block id="31553f2d81caf3af40330c67fcb7b3d6" category="inline-link">Impostare la fatturazione</block>
  <block id="58e46bdad56d44447c43649a3b5b4f7b" category="paragraph">Gli abbonamenti a Azure Marketplace vengono fatturati ora anziché al minuto. Vedere anche<block ref="633dc17422f08a9c882e1f52f9a90b82" category="inline-link-rx"></block>.</block>
  <block id="8e926a216f6adb19574523270dec9729" category="section-title">Ottimizzazione Restic</block>
  <block id="a73241b184629bdaef0ee68446abeb15" category="paragraph">È possibile abilitare l'ottimizzazione delle performance per i backup dei resotici utilizzando il flag<block ref="6fb6e873ef6d6ac86ac763f089d95fa1" prefix=" " category="inline-code"></block> nel nuovo<block ref="4e513e9fe169e7733cdfe334575b2dec" prefix=" " category="inline-code"></block> Risorsa API delle impostazioni. Quando è impostato su<block ref="b326b5062b2f0e69046810717534cb09" prefix=" " category="inline-code"></block>, il numero di<block ref="47964ec30dfb028cc802262834e3577b" prefix=" " category="inline-code"></block> Questo tipo di utilizzo è aumentato quando si esegue il backup di grandi volumi in un container Azure. Per volumi da 1 TB a 4 TB, vengono utilizzate 128 connessioni. Per volumi superiori a 4 TB, vengono utilizzate 512 connessioni back-end.</block>
  <block id="db21e6fd52879394e8294f15387580ad" category="list-text">Scorrere verso il basso all'interno della stessa chiamata API. Fornire i valori dei parametri richiesti e fare clic su *Execute* (Esegui) per effettuare la chiamata.</block>
  <block id="7b36f358be6830020f92c7a96bc9ebb7" category="section-title">27 luglio 2023 (23.07)</block>
  <block id="32b0cbc34ea58967e6c353f6c878e408" category="paragraph">Questa release include miglioramenti selettivi all'API REST. Sia Astra Control Service che Astra Control Center sono stati aggiornati con la release 23.07.</block>
  <block id="be9971554f6f1c3ebcb04b3c2ef0dd72" category="section-title">Operazioni di cloning e replica</block>
  <block id="3ea32f614af63c14a7b957de0a796445" category="paragraph">L'operazione di cloni ora supporta solo cloni attivi (lo stato corrente dell'applicazione gestita). Per clonare da uno snapshot o da un backup, è necessario utilizzare l'operazione di ripristino. Inoltre, è ora possibile replicare le applicazioni tra i backend dello storage ONTAP all'interno dello stesso cluster Kubernetes.</block>
  <block id="aa6c06174da3e56927ecff87b8b59d97" category="section-title">Backend storage estesi</block>
  <block id="7fdbac7d23ca41d2cef806f176e51840" category="paragraph">È ora possibile utilizzare backend di storage aggiuntivi con Astra Control Center, tra cui:</block>
  <block id="94466e32e364f329d0be558873e8c904" category="list-text">NetApp MetroCluster in una configurazione stretch</block>
  <block id="cd27a1715aac859bc2a48a86ed2000c0" category="inline-link">Longhorn</block>
  <block id="1d64e26fe87f8846d60010aa3270a37f" category="list-text"><block ref="1752f949f63eb1f41cea70be24a2a732" category="inline-link-rx"></block> 1.5.0 e versioni successive</block>
  <block id="e6ae92bcba1e3a36ef0b12b0f1ed5c53" category="section-title">Nuovo tipo di gancio di esecuzione</block>
  <block id="00b87f63b5ab2f631053ae22c2cbadbd" category="paragraph">Il nuovo tipo di gancio di esecuzione *post-failover* è disponibile con Astra Control Center.</block>
  <block id="809951d75a5959408aaef7facffe73f1" category="admonition">Ad ogni release di Astra Control viene assegnato un numero di versione del modulo *YY.MM*. Questo valore indica la versione in base all'anno (_YY_) e al mese (_MM_) in cui è diventata disponibile. Ad esempio, Astra Control Center 23.07 è stato rilasciato nel luglio 2023.</block>
  <block id="685fab4e0f4afbe567f9410e426cf33b" category="list-text">Servizio di controllo Astra 23.07</block>
  <block id="20e97def7e9adb5021f4a28abe844ccf" category="list-text">Centro di controllo Astra 23.07</block>
  <block id="51ec83fd81ce58f9ea70187b74727aff" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Center 23.07</block>
  <block id="b2ea0c38a745c6bfb4298aecb931d130" category="list-text"><block ref="b2ea0c38a745c6bfb4298aecb931d130" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="88f3464f5e943dd845d3ca23235e5791" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Service 23.07</block>
  <block id="119edfca8dd05a2365b25f221a07fa7d" category="list-text"><block ref="119edfca8dd05a2365b25f221a07fa7d" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="43a62b176f718092748cfb8e6a9afa19" category="inline-link">Documentazione di Astra Control Automation 23.04</block>
  <block id="da054b04f4f9b4f05d91fce1501f15ef" category="list-text"><block ref="da054b04f4f9b4f05d91fce1501f15ef" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-macro"><block ref="52009bb7ee17227f566cd26a02caee56" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="paragraph"><block ref="a1a9afcf552a769c282769271829889a" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-macro"><block ref="f99aa604031e5049799e73b5c3748a98" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="paragraph"><block ref="5d545fe5152641e2ebe654e336e520e5" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-macro"><block ref="88e5eabd3917048b6927c42496b98f86" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="paragraph"><block ref="dd38f906b37d412de7d1c1dcf4cbf31c" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-macro"><block ref="8acb58cbd50ef1b468a020ee0bd351d3" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="paragraph"><block ref="2352c4e1f4d0024ade0869e00e6243f4" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="561b378328b0d2bb9add930467a2bffd" category="paragraph">Sono necessarie le credenziali per accedere all'interfaccia utente Web Astra per la distribuzione.  È inoltre necessario identificare i token che si desidera revocare.</block>
  <block id="f3cc9a8807405c26d51d9df37d490dd7" category="list-text">Servizio di controllo Astra:<block ref="0045c0d6f22ad59c53fc1e6d3b91c771" category="inline-link-rx"></block></block>
  <block id="4bdd2ccefb2f03cc6285395d8c1ae399" category="summary">La documentazione di questo sito descrive l'API REST Astra Control e le tecnologie di automazione correlate incluse nei due modelli di implementazione Astra Control.</block>
  <block id="f61369f881218faa68ada1128b5d5854" category="paragraph-title">Versione della release</block>
  <block id="0dde93985fcf355fdbe3950194c0dd60" category="paragraph">In genere, gli aggiornamenti a Astra Control Service e Astra Control Center vengono eseguiti contemporaneamente. Tuttavia, in passato Astra Control Service aveva una cadenza più rapida per le release. Questo ha portato a uno o più aggiornamenti incrementali oltre la versione più recente di Astra Control Center.</block>
  <block id="80eee0325102cbbe5624dd825f288da6" category="paragraph">Poiché questo sito documenta l'API REST per entrambi i modelli di distribuzione, alcune funzionalità potrebbero essere disponibili solo con un modello di distribuzione o l'altro. Eventuali differenze significative tra i due sono notate come necessario.</block>
  <block id="d33e3df86964bc9c994984b08fd48e76" category="list-text"><block ref="d33e3df86964bc9c994984b08fd48e76" category="inline-link-macro-rx"></block></block>
  <block id="5ef64ef4145885449a36757ad3925285" category="summary">Dovresti esaminare tutti i problemi noti della release corrente di Astra Control e le API REST associate. I problemi noti identificano i problemi che potrebbero impedire il corretto utilizzo del prodotto.</block>
  <block id="0158322c4aa7f21160a8bc5298e211b1" category="paragraph">Dovresti esaminare tutti i problemi noti della release corrente di Astra Control e le API REST associate. I problemi noti identificano i problemi che potrebbero impedire il corretto utilizzo del prodotto. Consultare una delle seguenti pagine in base al modello di distribuzione utilizzato:</block>
  <block id="90a5fcdce1500ecacc854f6c87061ce9" category="sidebar">Implementazione REST di Astra</block>
  <block id="4beba69037bd14812e726a2a137a8c7f" category="sidebar">Design del SUPPORTO centrale</block>
  <block id="43659ebbefa72dddc0bf81f83ff3645d" category="sidebar">Riepilogo delle risorse</block>
  <block id="f8de52ebe15fa6f74d720087c5ea48fb" category="sidebar">Design centrale</block>
</blocks>